<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:yandex="https://news.yandex.ru" xmlns="https://backend.userland.com/rss2">
    <channel>
        <image>
            <url>https://ukranews.com/images/thumbs/logo-2.png</url>
            <title>Українські Новини</title>
            <link>https://ukranews.com</link>
        </image>
        <title>Українські Новини</title>
        <link>https://ukranews.com</link>
        <item>
            <title>
                <b>Анжела Печенизкая</b>: понимаю, что Притула борется за мэрскую табуретку, но не стоит врать там, где была большая беда
            </title>
            <link>https://ukranews.com/interview/2451-anzhela-pechenizkaya-ponimayu-chto-pritula-boretsya-za-merskuyu-taburetku-no-ne-stoit-vrat-tam-gde</link>
            <enclosure url="https://ukranews.com/upload/interview/2020/09/28/5f71e776245ed--------------------_1200.png" type="image/png" length="679458"/>
            <pubDate>Mon, 28 Sep 2020 16:39:00 +0300</pubDate>
            <description></description>
            <yandex:full-text>
                <![CDATA[&lt;p&gt;В августе 2019 года 59-летняя теща бывшего телеведущего а ныне кандидата в мэры Киева Сергея Притулы Лилия Сопельник за рулем внедорожника Mazda задним ходом на большой скорости наехала на женщину с мальчиком. Тогда оба пострадавших были госпитализированы в тяжелом состоянии. Одной из версий ДТП называлось то, что водительница могла перепутать педали на автоматической коробке передач. Для установления этого защита пострадавших инициировала проведение экспертиз. Через год после аварии прокуратура передала в суд обвинение против Сопельник в совершении ДТП. Теще Притулы инкриминируется совершение преступления по статье 286 Уголовного кодекса (нарушение правил безопасности дорожного движения). Потерпевшая сторона заявила, что будет настаивать на реальном наказании для Сопельник. По словам адвоката потерпевших, в обвинительном акте отмечается, что Сопельник, зная о своей болезни, которая есть в перечне болезней, запрещающих управлять автомобилем, все-равно села за руль и принимала лекарства, которые запрещают садится за руль. 28 сентября в Дарницком районном суде Киева состоялось подготовительное заседание по делу, на котором присутствовали как обвиняемая, так и потерпевшие. За время досудебного расследования одна из пострадавших перенесла 8 операций. За это время, а точнее сказать за год, теща Притулы перевела на счет потерпевших 195 тыс гривен, хотя сами пострадавшие потратили на лечение только в этом году более 500 тыс гривен. 15 октября суд начнет рассматривать дело Сопельник по существу. В понедельник, Українські Новини пообщались с потерпевшей от жуткого ДТП Анжелой Печенизкой. Женщина рассказала о своем самочувствии, о состоянии своего ребенка, поделилась своими ожиданиями от суда. Также она поведала о том, насколько была посильной помощь от Сопельник и семьи Сергея Притулы и будет ли требовать компенсации от виновницы ДТП.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Как Вы себя чувствуете после тех событий, которые произошли в 2019 году?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Сейчас я себя лучше чувствую, чем после реанимации, но это далеко не хорошее состояние и конечно, сравнивать его с состоянием здорового человека просто не приходится.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Предлагала ли вам Сопельник и ее представители какую-то помощь?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Они очень хорошо рассказывают, как они хотят нам помочь, а на самом деле я бы не сказала, что они помогают. Пока в СМИ был шум по поводу этого ДТП, они отправляли деньги на счет. В общей сложности 195 тыс гривен. Однако, 7 октября 2019 года был последний от них платеж и вот с этого момента больше ниодной гривны на наш счет не поступало. То есть, вот уже год ничем не помогают.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Встречалась ли с Вами обвиняемая Сопельник?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Нет. Насколько я знаю, она не приходила общаться ни с адвокатами, ни с кем. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Сколько вы после ДТП перенесли операций?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В общей сложности уже 8 операций. Я ожидаю на еще одну. Это делается под одним наркозом...что несколько операций сразу, но в целом это 8 операций.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Как чувствует себя ваш ребенок, который также пострадал в ДТП?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ребенок получше, чем я. Меня это честно говоря радует. Мы уже ходим в школу, хотя целый год не занимались и были на домашнем обучении. Ему тоже было очень трудно, поскольку он три месяца лежал неподвижно и лечился до конца января практически лежа.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Будете ли требовать от обвиняемых материальную и моральную компенсацию?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Конечно. Точную суму знает адвокат, но могу сказать, что за этот год мы потратили больше полмиллиона гривен на лечение.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Как Вы считаете, какое наказание должна понести Сопельник?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Я бы хотела справедливого наказания, но мы же взрослые люди и понимаем, что в нашей стране для народа одно наказание, а для небожителей - другое. Там закон становится мягким. Судя по тому, что Лилия Сопельник из себя сейчас делает безумно больную женщину, то я очень сомневаюсь в достаточном наказании для нее. Скорее всего, это их такая тактика.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Будете ли обращаться в европейский суд и международные институции?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Давайте мы пока разберемся с украинскими инстанциями и посмотрим, как будут наши суды разбираться.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Что бы вы сказали сейчас обвиняемой и ее представителям?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Мне очень не нравится поведение, как адвоката, так и зятя Лилии Сопельник Сергея Притулы, потому что он везде сейчас начинает заявлять о том, что мы отказывались от помощи, что мы все встречи отклоняли, то есть, что мы шли в игнор. Хочу сказать, что человек просто бессовестно врет. Я, конечно, понимаю, что он сейчас борется за мэрскую табуретку, но не стоит врать там, где вообще-то была беда и беда большая. Если бы они хотели помочь - у них была вся для этого возможность. И адвокаты мои были готовы говорить и счет был открыт - пожалуйста, никто не скрывал, хотите - помогайте. Но за все это время, ни Лилия Сопельник ко мне в реанимацию не пришла и с врачами не говорила, как мое состояние, ни сама семья Притулы, хотя они рассказывают, как они нам помогают. Вот это вранье...он обвиняет кого-то в политических целях, хотя сам эту аварию и использует в политических целях. Как говорится - негативная реклама тоже реклама.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed/CXlMZa4RKSA&quot; width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;allowfullscreen&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;]]>
            </yandex:full-text>
            <guid>https://ukranews.com/interview/2451-anzhela-pechenizkaya-ponimayu-chto-pritula-boretsya-za-merskuyu-taburetku-no-ne-stoit-vrat-tam-gde</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Харьковский теризбирком зарегистрировал 15 кандидатов в мэры. Полный список</title>
            <link>https://ukranews.com/news/728607-vybory-mera-kandidatami-v-mery-harkova-zaregistrirovany-15-chelovek</link>
            <category>Политика</category>
            <enclosure url="https://ukranews.com/upload/news/2020/09/28/5e6e698110edb-original_1200.jpg" type="image/jpeg" length="154812"/>
            <pubDate>Mon, 28 Sep 2020 13:10:00 +0300</pubDate>
            <description></description>
            <yandex:full-text>
                <![CDATA[&lt;p&gt;Харьковская городская территориальная избирательная комиссия Харьковского района Харьковской области зарегистрировала кандидатами в мэры Харькова мэра Геннадия Кернеса от партии &quot;Блок Кернеса - Успешный Харьков&quot;, председателя Харьковской областной государственной администрации Алексея Кучера от партии &quot;Слуга народа&quot; и еще 13 человек.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Об этом говорится в ответе теризбиркома на запрос Українських Новин.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;От &quot;Блока Юлии Светличной &quot;Вместе&quot; зарегистрирован депутат Харьковского городского совета Игорь Черняк; президент ОО &quot;Украинская Федерация Бразильского Джиу-Джитсу&quot;, Георгий Лаговский от &quot;Удара Виталия Кличко&quot;; гендиректор коллективного предприятия &quot;Олимпийский учебно-спортивный центр&quot; Акварена&quot; Игорь Приходько от &quot;Всеукраинского объединение &quot;Батьківщина&quot;; председатель ОО &quot;За свой выбор&quot;, Ирина Денисова от &quot;За будущее&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;image_content_p null&quot; data-position=&quot;null&quot;&gt;&lt;img class=&quot;image_content&quot; title=&quot;&quot; src=&quot;/upload/img/2020/09/28/845f71b5d9ecf44-screenshot-1.png?ver=1601287660&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Кроме того, зарегистрирован кандидатом в мэры депутат Верховной Рады Александр Фельдман от &quot;Оппозиционной платформы – За жизнь&quot;, соучредитель организации &quot;Благотворительный фонд Сергея Жадана&quot; Олег Абрамичев от &quot;Европейской Солидарности&quot;, первый проректор частного вуза &quot;Харьковская школа архитектуры&quot;, председатель ОО &quot;Городские реформы&quot; Александра Нарыжная от &quot;Голоса&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Также зарегистрированы Сергей Кушнарев от &quot;Победы Пальчевского&quot; и Никита Соловьев от &quot;Демократичной сокиры&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Помимо этого, зарегистрированы самовыдвиженцы: бывший депутат Верховной Рады от фракции &quot;Оппозиционный блок&quot; Михаил Добкин, экс-руководитель районного управления полиции Киева Денис Ярославский, экс-директор &quot;Харьковгоргаза&quot; Валерий Безлепкин, юрист Владимир Пилипенко.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Как сообщали Українськi Новини, 15 человек подали &lt;a href=&quot;/news/728223-vybory-mera-harkova-kto-podal-zayavlenie-na-registratsiyu-kandidatom&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;заявление на регистрацию кандидатами в мэры Харькова&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;22 сентября &lt;a href=&quot;/news/727472-vybory-mera-v-harkove-postupila-pervaya-zayavka-v-terrizbikom&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;Харьковский теризбироком получил первую заявку&lt;/a&gt; на регистрацию кандидатом в мэры Харькова.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;На данный момент &lt;a href=&quot;/news/726587-gennadiya-kernesa-dostavili-v-kliniku-v-germanii-podrobnosti&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;действующий мэр Геннадий Кернес находится в немецкой клинике &quot;Шарите&quot;&lt;/a&gt;. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Известно, что &lt;a href=&quot;/news/726145-u-kernesa-koronavirus&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;у Кернеса коронавирус и двухстороннее воспаление легких&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;]]>
            </yandex:full-text>
            <guid>https://ukranews.com/news/728607-vybory-mera-kandidatami-v-mery-harkova-zaregistrirovany-15-chelovek</guid>
        </item>
        <item>
            <title>
                <b>Гусев</b>: Подаренный премьер-министру арбуз порезали и угостили членов правительства прямо на заседании Кабмина
            </title>
            <link>https://ukranews.com/interview/2449-gusev-podarennyj-premer-ministru-arbuz-porezali-i-ugostili-chlenov-pravitelstva-pryamo-na-zasedanii</link>
            <enclosure url="https://ukranews.com/upload/interview/2020/09/28/5f71813b5651b-----------------------------------------_1200.jpg" type="image/jpeg" length="204295"/>
            <pubDate>Mon, 28 Sep 2020 11:00:00 +0300</pubDate>
            <description></description>
            <yandex:full-text>
                <![CDATA[&lt;p&gt;&lt;em&gt;С марта этого года Украина живет в условиях пандемии коронавируса. Каждый день по стране фиксируются все новые и новые антирекорды по заболеваемости COVID-19. В то время, когда Западная и Центральная  Украина ставит рекорды по новым случаям заболевания, Херсонская область прочно закрепила за собой &quot;зеленую зону&quot; эпидемической безопасности, то есть одной из самых безопасных в этом плане. В то время, пока Тернополь уже третий раз попадает в &quot;красный список&quot;, Херсонский регион остается лидером по количеству наименьше выявленных случаев ковида. За все время эпидемии, на Херсонщине выявлено всего 954 случая заболевания, в то время как в столице - более 21 тыс. случаев. Посоревноваться с Херсонским регионом может разве что Луганщина, где выявлено чуть меньше 900 случаев, но не забываем о том, что часть области оккупирована и реальная цифра больных намного выше, чем на подконтрольной территории. Между тем, коронавирус внес коррективы в туристические желания наших граждан, часть которых изменила привычный отдых за границей на внутренний туризм. Херсонщина в этом плане для многих туристов стала поистине открытием. Здесь и Черное и Азовское моря, лиманы, крупнейшая в Украине Олешковская пустыня, красоты Джарылгача, биосферный заповедник &quot;Аскания-Нова&quot;. Одним словом, отдых на любой вкус и кошелек. Почему и как Херсонской области удается оставаться в &quot;зеленой зоне&quot; эпидопасности Ковида, как в регионе развивается туризм &quot;Укра&lt;/em&gt;&lt;em&gt;їнські Новини&lt;/em&gt;&lt;em&gt;&quot; решили спросить у главы Херсонской ОГА Юрия Гусева. Новый губернатор больше года в должности и уверяет, что уже выполнил самое главное поручение президента Зеленского.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;В интервью нашему агентству Гусев также рассказал о том, как готовится к местным выборам, почему не видит себя мэром Херсона, о границе с Крымом и удастся ли его вернуть, о &quot;Большом строительстве&quot;, ожидании урожая, проблемах региона и почему подарил премьер-министру Денису Шмыгалю наибольший в этом году арбуз.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Вы в должности уже более года. Если говорить о поручениях Президента, то за это время что удалось выполнить, а что нет?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Я начну с первого поручения, которое поручил мне Президент Украины Владимир Зеленский в день представления в качестве председателя Херсонской областной государственной администрации и которое слышала вся страна, - построить новые временные КПВВ на админгранице с Крымом - &quot;Чонгар&quot; и &quot;Каланчак&quot;. Как я и обещал Президенту, 15 ноября мы их открыли. И сегодня это, по мнению Министерства реинтеграции ВОТ и многих экспертов, лучшие КПВВ. А наш опыт по созданию сервисных зон на КПВВ перенимают для обеспечения админуслуг граждане Украины, которые живут на территории оккупированного Донбасса.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Мы также говорили с Президентом о новых подходах к габаритно-весовому контролю, которые позволят сохранить дороги, которые разрушаются перегруженными фурами. На сегодня в области функционирует два стационарных пункта габаритно-весового контроля. И уже в октябре-ноябре этого года на Херсонщину поступят весовые комплексы, которые будут осуществлять автоматический весовой контроль в движении WIM (WeighInMotion) без необходимости остановки транспортного средства.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Мы уже построили ряд объектов в рамках национальной программы Президента Украины &quot;Большое Строительство&quot;. В июне 2020 года, во время рабочей поездки в Херсонскую область Президент Украины торжественно открыл поле &quot;Днепр&quot; стадиона &quot;Энергия&quot; в Новой Каховке и это был первый полностью завершенный объект всеукраинской программы 100 школ, 100 детских садов, 100 стадионов. Сейчас мы полностью завершили работы уже на 9 таких объектах.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Дальше. После визита Президента в Херсонскую область 20 августа этого года, мы также получили поручение закончить строительство первой очереди мостоперехода ХБК-Таврический - это известный долгострой областного центра. Немедленно были возобновлены работы на объекте, а 17 сентября парламент проголосовал за изменения в бюджет, которыми предусмотрено 300 млн. грн на достройку мостоперехода. До 1 мая следующего года, как поручил Президент, мы должны запустить движение по первой очереди мостоперехода.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Следующее. Мы разработали концепцию нового украинского села, и уже 7 октября мы планируем представить ее на уровне правительства.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Пока остается нерешенным вопрос реконструкции взлетно-посадочной полосы международного аэропорта &quot;Херсон&quot;, которая находится в эксплуатации более 35 лет и за это время капитально не ремонтировалась. Но над этим мы работаем совместно с Министром инфраструктуры Владиславом Криклием. Это все командная работа, и я глубоко убежден, что поручение Президента должны выполняться неукоснительно.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Большой ли поток граждан идет через пункты пропуска в Крым?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Я каждый день получаю статистику пересечения админграницы. Сейчас он незначителен, потому что есть определенные меры карантина и у нас, и на территории Крыма. За минувшие сутки (17 сентября), например, на КПВВ &quot;Каланчак&quot; совершили пересечение админграницы 727 человек. На въезд на материковую Украину 367, на выезд - 360.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Это все наши граждане или по-разному?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Это люди, которые имеют законное право на пересечение админграницы. Преимущественно украинцы, живущие на временно оккупированной территории или люди, которые едут к родственникам, пересекая административную границу, которая есть лишь у нас в Херсонской области.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Была ситуация, когда админграницу с Крымом просто закрыли ...&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Была ситуация, когда правительство приняло решение о временных ограничительных мерах относительно пересечения админграницы и работы контрольных пунктов въезда на временно оккупированную территорию Автономной Республики Крым и Севастополя и выезда из нее. Подчеркну, это было ограничение пересечения, а не закрытие админграницы: по определенным категориям граждан оставалось право на пересечение. Решение об ограничении было принято на внеочередном заседании 7 августа в связи с тем, что в оккупированном Крыму, по оценке экспертов, была высока вероятность занижения реальных показателей заболеваемости COVID-19. Полноценная работа КПВВ была восстановлена в конце августа, на сегодня КПВВ работают.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Вы, наверное, слышали, что из-за ситуации с хасидами на пункте пропуска &quot;Новые Яриловичи&quot; на границе с Беларусью, этот пункт пропуска был закрыт. Что должно произойти в Херсонской области или Украине, чтобы закрыли границу с Крымом?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Если это несет угрозу и опасность для граждан Украины на материковой части, то я убежден, что правительство отреагирует вовремя. Каким образом, это необходимо обсуждать. Правительство принимает те решения, которые необходимы для обеспечения, с одной стороны, прав и свобод, а с другой - безопасности всех граждан Украины.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Чтобы закончить вопрос Крыма, на ваш взгляд, удастся ли действующей власти вернуть Крым в состав Украины?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Никто в мире не сомневается, что Президент Владимир Зеленский хочет вернуть мир на украинскую землю и контроль над временно оккупированными территориями. Это касается и Донбасса и Крыма. И я не сомневаюсь, что государственные флаги Украины вернутся на админздания не только Донецка и Луганска, а и Симферополя, и Севастополя.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Вы упомянули о программе Президента &quot;Большое строительство&quot;. Как она реализуется, кроме открытия футбольного поля в Новой Каховке? Что сейчас с дорогами у вас?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Конечно, программа реализуется. Идет совместная работа правительства, ОГА и органов местного самоуправления в рамках программы &quot;Большое строительство&quot;. Карту ремонта дорог можно увидеть - она ​​в открытом доступе на нашем официальном сайте. Более того, я ежедневно в режиме онлайн наблюдаю за ходом строительства благодаря WEB-камерам, установленным на всех объектах. В частности, уже завершены ремонтные работы на 39 объектах, в рамках программы на Херсонщине в начале октября также будет завершен капитальный ремонт двух мостовых переходов через Миловскую и Новокаирскую балки на трассе Т-04-03 Марьянское - Берислав, а это были участки с очень высокой аварийностью - до 100 аварий в год.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В эти дни завершают работы на автодороге общего пользования государственного значения М-14 Одесса - Мелитополь - Новоазовск.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Просто сейчас ремонтируется Р-47 - автомобильная дорога общего пользования государственного значения Херсон - Новая Каховка - Геническ. А это подъезд к г. Аскания-Нова, где расположен известный туристический объект - одноименный биосферный заповедник, который в этом году посетило большое количество гостей области, в том числе делегация журналистов в рамках президентской инициативы &quot;Путешествуй Украиной&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Буквально в эти выходные я посещал курортный Скадовск, видел, как уже отремонтировали дорогу к этому замечательному детскому курорту государственного значения, качеством доволен.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Начато строительство дороги - Приморское - Лазурное на Черноморском побережье. В целом программой охвачены участки дорог, некоторые из которых не ремонтировались даже не годами, а десятилетиями.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В этом году запланировано отремонтировать более 170 км дорог. По сравнению, в 2010 это было 1,5 км, в 2012 - менее 5-ти. То есть пока объем ремонтных работ на дорогах Херсонщины намного больше, чем за последние 10 лет. И программа &quot;Большого строительства&quot; касается не только дорог, но и приемных отделений больниц, детских садов, школ, стадионов - это 28 объектов, часть из которых, как я уже говорил, уже сдана в эксплуатацию. А на следующий год мы совместно с министром развития общин и территорий предлагаем включить в &quot;Большое строительство&quot; развитие орошения. Для нас это критически важно в плане развития региона, ведь позволит реализовать пилотные проекты по расширению орошаемых земель на юге Украины. А это дополнительные рабочие места, новые возможности для отраслей переработки, экспорта и многих критически важных для региона вещей.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Вы наверное знаете, что в рамках программы строительства дорог деньги выделяются из &quot;коронавирусного&quot; фонда, то есть из фонда, в который деньги заложены на борьбу с COVID-19. Власть попала под беспощадную критику из-за этого ...&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Вы, наверное, знаете, что Херсонщина - один из регионов, где самые низкие показатели случаев коронавируса и наш регион стабильно находится в &quot;зеленой зоне&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Об этом мы еще поговорим. Вопрос в том, нормально ли, когда деньги на строительство, в частности, дорог, выделяются из ковидного фонда? Плюс, если учесть, что МВФ давал Украине деньги, в том числе и на борьбу с коронавирусом.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Во-первых, МВФ выделяет деньги на макрофинансовую стабильность. И это важно. Во-вторых, деньги перераспределяет Верховная Рада своими решениями и внесением изменений в закон о Государственном бюджете. Насколько мне известно - и об этом говорил также премьер-министр и народные депутаты, - внесен проект госбюджета на 2021. Им, в частности, и будут предусмотрены средства и на борьбу с коронавирусом, и для реализации крупных инфраструктурных объектов, которые страна ждет десятилетиями.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Херсонская область сейчас находится в &quot;зеленой зоне&quot; эпидопасности из-за &quot;Ковида&quot;. Как удается держать такой низкий уровень заболеваемости?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Мы об этом говорили во время недавнего визита премьер-министра Украины Дениса Шмыгаля, который, собственно, сказал, что Херсонская область является одной из лидеров по борьбе с коронавирусом. Почему? Потому что мы задолго до решения главного санитарного врача Виктора Ляшко приняли решение об обязательном тестировании всех больных ОРВИ и пневмонией. Сейчас это делают уже все регионы. Также мы приняли решение о том, что в течение суток после выявления нового лабораторно подтвержденного случая, необходимо сделать тестирование всего окружения контактных лиц. По моему убеждению, и это подтверждают эксперты, если это не сделать в течение первых суток, то количество заболеваний увеличивается в геометрической прогрессии. Ну и эффективная командная работа в районах, где привлекаются не только представители соответствующих медицинских учреждений, а и представители государственных администраций, Национальная полиция. У нас налажена работа COVID-патрулей в составе представителей администрации, Госпродпотребслужбы и правоохранителей - их в эти дни работает около 20 в области. Мы осуществляем широкую информационную кампанию, чтобы люди выполняли все рекомендации Минздрава, носили маски и делали те вещи, которые фактически спасают жизни.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;image_content_p null&quot; data-position=&quot;null&quot;&gt;&lt;img class=&quot;image_content&quot; title=&quot;&quot; src=&quot;/upload/img/2020/09/28/5f7181c811a65-120199212-715161425739192-5004448081357066651-n.jpg&quot; alt=&quot;Юрий Гусев. Фото: пресс-служба&quot; /&gt;&lt;span class=&quot;image_caption_p&quot;&gt;Юрий Гусев. Фото: пресс-служба&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Часто ли вы проходите тестирование на ковид?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Я проходил тестирование несколько раз, когда мы получали лабораторно подтвержденную информацию, что отдельные работники ОГА заболели коронавирус.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Были ли случаи заболевания среди работников ОГА?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Есть несколько лабораторно подтвержденных случаев у работников подразделений ОГА.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Но между тем, принималось ли решение о переводе работников на дистанционную работу?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Мы такое решение приняли с самого начала карантина. Много вещей происходит дистанционно, в частности, заседание региональной комиссии техногенной безопасности и чрезвычайных ситуаций.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Лето в этом году фактически было сухим. Поэтому, ожидается ли высокая урожайность в этом году в области?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Действительно, погодные условия для Херсонщины этого года были неблагоприятны. Влага в почве меньшая, чем в прошлом году. Соответственно, и урожайность по ранним зерновым хуже, чем прошлогодняя: если в 2019 году она превышала 34 центнера с гектара, то в этом - чуть больше 32. То же касается и плодово-овощных - также имеем определенное уменьшение урожайности. В частности, средняя урожайность овощей открытого грунта составила в этом году 252,6 ц / га - это почти на 4 ц/га меньше соответствующего периода прошлого года. Именно поэтому мы говорим о том, что для нас критически важным является развитие орошения. Это уменьшит риски из-за погодных условий.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Тем не менее, урожай арбузов порадовал многих в этом году. Недавно во время визита премьер-министра на Херсонщину, вы ему подарили огромный арбуз ...&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Самый большой в этом сезоне - почти 28 кг.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;image_content_p null&quot; data-position=&quot;null&quot;&gt;&lt;img class=&quot;image_content&quot; title=&quot;&quot; src=&quot;/upload/img/2020/09/28/5f71819a96305-2543117.jpg&quot; alt=&quot;Денис Шмыгаль держит самый большой херсонский арбуз. Фото: Укринформ&quot; /&gt;&lt;span class=&quot;image_caption_p&quot;&gt;Денис Шмыгаль держит самый большой херсонский арбуз. Фото: Укринформ&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;А что этот подарок значил?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Повторюсь, мы с премьер-министром говорили об орошении. В контексте этого он посетил Институт орошаемого земледелия НААН в нашем регионе. Без орошения через несколько лет мы будем иметь огромную проблему. И это касается, в том числе, бахчевых культур. Херсонщина - это не только лучшие арбузы, но и томаты, продукция переработки которых направляется в различные регионы Украины, а также на экспорт.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Не был ли премьер-министр удивлен таким подарком?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Он был приятно удивлен. Насколько мне известно, на одном из заседаний Кабинета Министров этот арбуз порезали и угостили членов правительства прямо на заседании. А для нас это возможность заявить о невероятных возможностях нашего региона по развитию орошения, сельского хозяйства, переработки.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Вам, как председателю Херсонской ОГА, не обидно, когда Президент ежегодно купается в Черном море в Одессе, а не на Херсонщине? Почему ему больше симпатизирует море в Одессе?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Вы, наверное, видели обращение Президента ко Дню Конституции на фоне моря - это было на Херсонщине. И я вам скажу, что Президент в этом году купался в море не только в Одесской области.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;По туризму. Очень многие наши граждане в связи с ситуацией коронавируса выбирают внутренний туризм. Как Херсонщина развивает внутренний туризм? Видите ли вы в этом плане перспективу, в том числе, когда закончится эпидемия. Можно ли ожидать, что интерес к Херсонскому региону среди наших туристов возрастет?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Я вижу в этом невероятные возможности и перспективу. И президентская акция &quot;Путешествуй Украиной&quot; началась именно с Херсонщины. И то, что у нас есть и Черное, и Азовское море, самая большая песчаная пустыня &quot;Олешковские пески&quot;, невероятные плавные нижнего Днепра, самый большой искусственный лес, великолепные вина - это все те возможности нашего региона, которые у нас есть как для внутренних, так и для иностранных туристов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В прошлом году мы приняли более 4 млн туристов. В этом году еще не подводили итоги летнего туристического сезона, ведь фактически он еще продолжается. Поэтому мы сделаем это 2 октября. Однако, Херсонщина замечательна не только летом. У нас есть гастрономические туры, сейчас мы работаем над тем, чтобы предложить туристам туры на осенне-зимний период. Мы расширяем географию перелетов из Херсонского международного аэропорта. В частности, летом заработал рейс - &quot;Херсон - Львов&quot;, который был очень популярным. Да, нам предстоит еще многое сделать: это касается и дорог, и качественной инфраструктуры, и строительства гостиниц высокого уровня для требовательных туристов. Но люди, которые раньше выбирали зарубежный отдых, а в этом году приехали в наш регион, говорят, что обязательно вернутся.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;У нас строятся дороги, у нас невероятные красоты Джарылгача, Арабатской стрелки, Тендревской косы, подобного нет в других странах мира. Я видел, как украинцы удивляются, насколько живописная у нас Херсонщина и это Украина. Поэтому я предлагаю всем, планируя отдых, в первую очередь думать о Херсонской области.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Иностранцы также отдыхают на Херсонщине?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В этом году их было немного в связи с карантином. Вы знаете, что авиаперелеты, в том числе компании RyanAir, которая запустила в декабре прошлого года рейсы в Краков, были отменены. Карантин внес много корректив, и в первую очередь это касается туристической индустрии.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Отдыхали ли Вы в этом году? Если да, то где именно?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Я отдыхал в этом году на Арабатской стрелке с семьей. Я учился в Херсоне, здесь познакомился с женой, но с 2003 по прошлый год жил в Киеве. Поэтому я был счастлив показать своим детям невероятный регион, и они получили настоящее удовольствие от отдыха.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;image_content_p null&quot; data-position=&quot;null&quot;&gt;&lt;img class=&quot;image_content&quot; title=&quot;&quot; src=&quot;/upload/img/2020/09/28/5f7181e149d77-120323748-641134006776227-5598434062322545646-n.jpg&quot; alt=&quot;Юрий Гусев. Фото: пресс-служба&quot; /&gt;&lt;span class=&quot;image_caption_p&quot;&gt;Юрий Гусев. Фото: пресс-служба&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Говоря о Херсонской области, следует также упомянуть борьбу с коррупцией и активистов, которые постоянно ищут подобные факты. К сожалению, известная в стране антикоррупционная активистка Екатерина Гандзюк в результате нападения на нее умерла от полученных травм. Между тем, она фиксировала многие факты коррупуционной деятельности в области. В частности, это касается леса и других сфер. Анализировали ли вы эти факты, на которые она обращала внимание?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Мы проводим большую работу по борьбе с коррупцией и преступностью в регионе. Каждую неделю я провожу координационные совещания с руководителями правоохранительных органов региона. Мы передаем те жалобы, которые поступают ко мне и от общественных организаций, и от отдельных людей. Это касается, в том числе, незаконных вырубок леса. Активно работает по этому поводу экологическая инспекция, расследуются уголовные производства. Во многих случаях мы обращаемся к киевскому руководству правоохранительных органов с просьбой провести проверку той работы, которую проводят региональные руководители правоохранительных органов, потому что люди жалуются и на неэффективную работу. Сейчас я осуществляю рабочие визиты в районы вместе с правоохранительными органами: мы общаемся с людьми, они могут обратиться по той или иной проблеме. Я слышу, что люди говорят о деятельности правоохранительных органов и правоохранители знают о том, что я обязательно реагирую в случае неэффективной деятельности. Поэтому мне приятно, что люди отмечают эффективность работы правоохранителей за последний год и я убежден, что мы должны улучшить и взаимодействие, и эффективность работы органов исполнительной власти и правоохранительных органов в нашем регионе. С первых дней своей работы я подчеркивал и подчеркиваю, что у нас должно быть все по закону и закон должен быть один для всех.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Сотрудничаете ли Вы с антикоррупционными активистами области?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Многие приходят ко мне. Это и представители общественных организаций, активисты, которые выражают свое видение того, что происходит в регионе для того, чтобы я отреагировал.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Можете ли вы гарантировать, что в Херсонской области не повторятся убийства антикоррупционеров и общественных активистов, как это произошло с Екатериной Гандзюк?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Я могу гарантировать, что приложу максимум усилий, чтобы то, что произошло с Екатериной, не повторилось в Херсонской области. И я думаю, что выводы должны сделать не только областные власти Херсонщины, а и правоохранительные органы Украины. Я надеюсь, что такие выводы сделаны.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Как сейчас в регионе обстоит ситуация с игорным бизнесом, который недавно был легализован? Есть ли проблемы с этим?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В прошлом году, в октябре, по моей инициативе в Херсоне состоялся первый украинский форум игорного бизнеса. Мы привлекли к участию в нем представителей из Грузии, где игорный бизнес работает. Именно опыт этой страны и вдохновил нас на то, что Херсонщина может стать успешным проектом легализации игорного бизнеса, привлечения инвестиций и создания рабочих мест. Тогда, во время форума с народными депутатами мы обсуждали идею создания региональной игорной зоны в Херсонской области. А на прошлой неделе премьер-министр Денис Шмыгаль дал поручение рассмотреть это в соответствии с принятым законом. И сейчас мы уже разрабатываем концепцию игорной зоны для нашей области.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;25 октября в стране местные выборы. Есть примеры, когда руководители областей выдвигают свои кандидатуры в мэры. Будете ли выдвигаться в мэры Херсона?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Нет, я не буду выдвигать свою кандидатуру ни в мэры Херсона, ни в мэры любого другого города.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Думали ли вы об этом? Возможно, было предложение от Президента?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Нет. У меня много работы в должности председателя ОГА. У меня большое желание реализовать амбициозные планы по развитию нашего замечательного региона и выполнить поручение Президента. И в том числе, чтобы выборы 25 октября прошли свободно, демократично, и люди выбрали достойных руководителей органов местного самоуправления.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Будут ли представители ОГА совместно с полицией патрулировать улицы на выборах, как это сейчас делают ковид-патрули?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Мы будем принимать все необходимые меры для обеспечения безопасности наших граждан от возможного заражения коронавирсной болезнью. И они будут зависеть, в первую очередь, от эпидемической ситуации.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Позволю вспомнить громкий скандал с выступлением группы &quot;Степ&quot; в помещении Херсонского облсовета. После этого вы уволили руководителя аппарата. Почему вы приняли именно такое решение, несмотря на то, что сами артисты критиковали вас за это?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;При всем том, что группа &quot;Степ&quot; известна не только в нашем регионе, но и во всей стране, подобные выступления с полуобнаженными танцами я считаю уместными в ночных клубах, но точно не в сессионном зале облсовета. Поэтому ответственность за это понесли те, кто принимал соответствующие решения.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Кроме руководителя аппарата, кто еще понес наказание?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Моя заместительница была переведена на должность советника (позже она уволилась по собственному желанию), дисциплинарное наказание понесли отдельные должностные лица управления культуры.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Блиц. Сколько поручений президента Зеленского в процентном соотношении Вы выполнили?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Главное поручение, которое мне ставил Президент при назначении и представлении в регионе - это строительство новых КПВВ, и это поручение выполнено. Другие мы с вами подробно обсудили в начале нашего разговора. Сейчас они выполняются - это касается и строительства мостоперехода и разработки концепции нового украинского села, и всего того, о чем мы говорили с Президентом во время его рабочих визитов в Херсонскую область. Повторюсь, поручения Президента должны выполняться неукоснительно.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;На каком автомобиле ездите?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Toyota Camry 2007 года.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Самая дорогая покупка в жизни?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Сейчас мы с женой приобрели в кредит квартиру. Предварительное соглашение подписали еще в 2018 году, когда я работал в банковской сфере и мог себе это позволить. В течение последнего года я не смог осуществлять платежи и жена взяла кредит. Это самое крупное приобретение нашей семьи.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Почему уволились из Министерства обороны в 2016 году?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Это было мое решение. Оно касалось многих вопросов, которые касались системных реформ сектора нацбезопасности и обороны, а также простого человеческого истощения и переутомления. Поскольку в те первые годы войны приходилось жить на работе и работать 24/7. Но я рад, что в 2014-2016 году был вместе с Давидом Арахамией и многими другими был частью большой реформаторской команды &quot;волонтерского десанта&quot; и имел честь вводить первые стандарты НАТО, новую логистику и те реформы, которые сегодня уже является неотъемлемой частью наших Вооруженных сил.&lt;/p&gt;]]>
            </yandex:full-text>
            <guid>https://ukranews.com/interview/2449-gusev-podarennyj-premer-ministru-arbuz-porezali-i-ugostili-chlenov-pravitelstva-pryamo-na-zasedanii</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Поезд дальше не едет. Как Криклий довел вагоностроительную отрасль до банкротства</title>
            <link>https://ukranews.com/publication/2967-poezd-dalshe-ne-edet-kak-kriklij-dovel-vagonostroitelnuyu-otrasl-do-bankrotstva</link>
            <enclosure url="https://ukranews.com/upload/publication/2020/09/25/5f6dbd3076713-image-3_1200.jpg" type="image/jpeg" length="227776"/>
            <pubDate>Fri, 25 Sep 2020 12:59:00 +0300</pubDate>
            <description></description>
            <yandex:full-text>
                <![CDATA[&lt;p&gt;&lt;em&gt;К началу 2021 года в Украине могут прекратить свою деятельность все вагоностроительные и вагоноремонтные заводы, за ними свернут работу логистические предприятия. Это последствия бездействия Министерства инфраструктуры, лично министра Владислава Криклия, старого и нового руководства &quot;Укрзализныци&quot; в вопросе жесткого запрета на ввоз в Украину опасного металлолома под видом вагонов, которые давно отслужили свое, с территории России или от российских владельцев. Если правительство не примет необходимые меры, объем ожидаемых потерь для экономики может достичь 350 млрд. грн. или около 10% ВВП.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: center;&quot;&gt;&lt;strong&gt;Гробы на путях&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;Украинскую отрасль вагоностроения лихорадит уже не первый год. Из 147 тыс. вагонов, которые ежедневно курсируют по железным дорогам Украины, около 64 тыс. имеют исчерпанный нормативный ресурс, то есть подлежат списанию и запрету на вывод на пути. Парк вагонов в Украине почти не обновляется, зато за 2016-2019 годы из России было ввезено около 18 тыс. бывших в употреблении вагонов, срок работы которых тоже давно закончился. Там их продавали как металлолом за бесценок, а в Украине - рады принимать для перевозок.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/upload/img/2020/09/25/5f6dbe82304a2-image-1.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;Системно проблема длительного срока эксплуатации не решена: в Украине и дальше разрешено выводить на пути вагоны-гробы возрастом в 40-45 лет несмотря на имеющийся заводской срок службы в 20-25 лет, а &quot;капитальный ремонт&quot; проводится только на бумаге, в результате чего все чаще случаются едва ли не трагические инциденты со схождением с рельсов целых составов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Фактически неконтролируемый ввоз подержанных вагонов, которые уже запрещены к эксплуатации в России и других странах, отсутствие четкой программы обновления подвижного состава со стороны &quot;Укрзализныци&quot; и Министерства инфраструктуры, наплевательское отношение к проверке систем безопасности на путях и ремонтируемых вагонов - все это поставило на грань выживания десятки предприятий на сотни тысяч работников, а также сопутствующие сферы - логистику, ремонт, сферу обслуживания.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В подавляющем большинстве случаев вагоностроительный бизнес является еще и бюджетообразующим для городов, поэтому дополнительно волна проблем затрагивает и местные громады, а это - еще несколько сот тысяч семей, говорит гендиректор &quot;Аурум Груп&quot; Андрей Жарий.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/upload/img/2020/09/25/5f6dbe8d49689-image-4.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: center;&quot;&gt;&lt;strong&gt;Запреты, которые не работают&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Накануне вагоностроители провели круглый стол, на котором констатировали предбанкротное состояние отрасли и обратились к правительству с призывом о помощи.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Из 18 работающих в 2011 году предприятий в 2019 году осталось 12. Количество таких предприятий за 7 месяцев 2020 уменьшилась до 6 и эта негативная тенденция продолжается. Уже в августе 2020 реализацию грузовых вагонов осуществляло лишь 5 предприятий&quot;, - констатировал и. о. директора по сбыту и маркетингу ПАО &quot;Крюковский вагоностроительный завод&quot; Юрий Брусник.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;По его словам, если в 2011 году предприятия изготовили 53 тыс. вагонов, в то в 2020 ожидаемый показатель составит менее 3 тысяч. Критическим является и количество рабочих мест в отрасли: по сравнению с почти 32 тысяч рабочих за 9 лет их численность уменьшилась до 12 тыс., фонд заработной платы сократился на 40-60%. &quot;Кроме того, что нет заказов на грузовые вагоны, у нас нет заказов на среднее и мелкое литье для ремонта вагонов: объем заказов от &quot;Укрзализныци&quot; упал в 30-50 раз. Такого положения не было никогда, то есть, видимо, надо усиливать контроль за ремонтами вагонов структурами &quot;Укрзализныци&quot;&quot;, - считает директор МП &quot;Днепродзержинский сталелитейный завод&quot; Александр Закирбаев.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;По словам директора &quot;ТАС-Логистик&quot; Владимира Иващенко, такая ситуация создает неравные конкурентные условия и для украинских логистических компаний. &quot;Невозможно конкурировать с ломом на колесах. Недобросовестные конкуренты, покупая за бесценок списанные в России вагоны, могут демпинговать, в отличие от компаний, которые инвестируют в новые украинские вагоны, но и вынуждены выплачивать проценты по банковским кредитам. В результате перенасыщения рынка и агрессивной политики недобросовестных конкурентов ставки перевозок уменьшились до уровня, недостаточного даже для выплаты процентов по текущим кредитам&quot;, - констатировал он.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;У нас собственный парк украинских вагонов (500 ед.), в которые вложены средства, но из-за отсутствия реального запрета на ввоз вагонов из РФ нам как инвестору вообще невыгодно работать в Украине. Наши неоднократные обращения в различные инстанции ни к чему не привели. В Мининфраструктуры отсутствует реальная программа обновления парка, нет реакции на наработки рынка. Покупая новые вагоны, неся долговую нагрузку, мы фактически конкурируем с металлоломом&quot;, - добавил заместитель директора по правовым вопросам &quot;Первой логистической компании&quot; Дмитрий Троекуров.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Не вызывает сомнения тот факт, что без внедрения действенных мер со стороны государства уже в начале 2021 все вагоностроительные заводы в Украине будут остановлены&quot;, - подчеркнул Брусник.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Представители отрасли неоднократно обращались за помощью к премьер-министру, министру инфраструктуры, руководителям &quot;Укрзализныци&quot; с четким планом действий, который предусматривает выход на 12 тыс. новых вагонов ежегодно в течение следующих 5 лет. Однако кроме заверений в том, что с ситуацией &quot;разберутся&quot; - добиться особо ничего не удалось. Правительство формально запретило ввоз российских вагонов - но только временно, до 31 декабря 2020 года. И даже после этого запрета ввоз вагонов под разными соусами продолжался.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/upload/img/2020/09/25/5f6dbe999260e-image-2.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Укрзализныця&quot; в июне запретила ввозить иностранные вагоны в порожнем состоянии, Кабинет министров в июле запретил растаможивать вагоны которые с 2014 года были зарегистрированы в России. Нам говорят все - рынок закрыт! Но нет! У нас есть факт завоза в Украину в июле 2020 года 50 вагонов в режиме временного ввоза и сейчас они продолжают работать в Украине. То есть, текущие запреты не работают&quot;, - говорит Иващенко.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&quot;text-align: center;&quot;&gt;&lt;strong&gt;Бездействие на 350 млрд грн&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В социальных сетях, на публичных мероприятиях, на закрытых встречах с бизнесом министр Владислав Криклий уверял всех участников рынка, что вопрос будет закрыт в кратчайшие сроки и отечественные вагоностроительные заводы будут работать. Однако по факту ситуация с вагонами была спущена на тормозах. Сначала в министерстве стрелки ответственности переводились на &quot;Укрзализныцю&quot;, где как раз меняли руководство, затем - совсем перестали реагировать на заявления бизнеса.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Последствия бездействия Криклия можно посчитать и в деньгах. Бизнес-ассоциации уже давно провели расчеты, и определили, что из-за предстоящего банкротства отрасли и смежных бизнесов в течение 5 лет, при неизменной политике по эксплуатации изношенного подвижного состава, экономика Украины недополучит 150 млрд грн. инвестиций в железнодорожную отрасль; более чем 45 млрд. грн. налогов в бюджеты различных уровней; инвестиции в развитие производств для более чем 150 украинских предприятий; 120 тыс. созданных рабочих мест. Конкурентоспособность украинской инфраструктуры будет сведена к минимуму.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Мультипликативный рост отечественной экономики с учетом смежных отраслей мог бы составлять не менее 350 млрд грн., или около 10% дополнительного ВВП. Не говоря уже о том, что около $300 млн будут выплачены России за грузовые вагоны с истекшим сроком эксплуатации, а также об убытках &quot;Укрзализныци&quot;, которая вынуждена будет тратить средства (налогоплательщиков) на ремонт путей, внеплановые ремонты и простой вагонов, увеличенные техногенные риски.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Мы просим правительство в течение двух недель принять решение по этим вопросам. Уже неоднократно президент и премьер Украины обещали их решить, они в курсе ситуации. И мы не исключаем, что работники предприятий, оставшись без работы и зарплаты, захотят выйти под стены Верховной рады или Кабмина со своими требованиями&quot;, - резюмировали участники &quot;круглого стола&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Однако вполне возможно, что решение проблемы лежит в другой плоскости. Многие из участников рынка убеждены, что продолжение бесконтрольного ввоза вагонов-гробов из России (временное эмбарго лишь до декабря 2020 года) не может быть выгодным никому, кроме самой страны-агрессора, заинтересованной, среди прочего, в дальнейшем разрушении и упадке и украинской транспортной инфраструктуры, и в распиле на металлолом отечественных машиностроительных предприятий. И поэтому вполне вероятно, что степень ответственности министра, который - осознанно или неосознанно - допустил подобное положение дел - может быть уже компетенцией не правительства, а Службы безопасности Украины и Государственного бюро расследований.&lt;/p&gt;]]>
            </yandex:full-text>
            <guid>https://ukranews.com/publication/2967-poezd-dalshe-ne-edet-kak-kriklij-dovel-vagonostroitelnuyu-otrasl-do-bankrotstva</guid>
        </item>
        <item>
            <title>
                <b>Светлана Кондзеля</b>: Мое дело разваливается и это закономерно
            </title>
            <link>https://ukranews.com/interview/2447-svetlana-kondzelya-moe-delo-razvalivaetsya-i-eto-zakonomerno</link>
            <enclosure url="https://ukranews.com/upload/interview/2020/09/24/5f6ce41f4f07c-fb-img-1600964709309_1200.jpg" type="image/jpeg" length="225566"/>
            <pubDate>Fri, 25 Sep 2020 08:00:00 +0300</pubDate>
            <description></description>
            <yandex:full-text>
                <![CDATA[&lt;p&gt;В июле 2020 года Национальное антикоррупционное бюро завершило расследование уголовного производства в отношении бывшего начальника департамента Офиса Президента Светланы Кондзели. Громкое задержание чиновницы Офиса президента произошло в ноябре прошлого года. Три дня она провела за решеткой. Об этой иcтории писали многие СМИ. Президент Зеленский и его офис публично дистанцировались от этого процесса, передав все в руки НАБУ. Изначально Кондзеле инкриминировали получение крупной суммы взятки, однако очень скоро детективы сами переквалифицировали на попытку дачи неправомерной выгоды, а позже и вовсе на попытку мошенничества. Эпизод, касающийся возможного получения взятки в $150 тыс. и вовсе закрыли в связи с отсутствием в действиях Кондзели состава преступления. На данный момент, она с адвокатом ознакамливается с материалами уголовного производства. Уйдет ли дело в суд зависит в первую очередь от НАБУ. Сама Кондзеля, как и ее адвокат, не уверены, что дело передадут в суд. Они убеждены, что оно &quot;сфальсифицировано от начала и до конца&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Какие аргументы приводит защита и почему она считает, что все &quot;шито белыми нитками&quot; Українські Новини решили узнать у самой экс-чиновницы Офиса президента и ее адвоката Константина Грицишена. В интервью они рассказали, почему НАБУ закрыло эпизод по взятке, при чем здесь экс-глава Офиса президента Андрей Богдан, какую роль сыграл агент НАБУ и на какой приговор рассчитывают, если дело передадут в суд.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Журналист: На какой стадии сейчас находится дело? Ограничивали ли Вам сроки ознакомления с материалами дела?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Адвокат Константин Грицишен&lt;/strong&gt;: На данный момент идет процесс ознакомления с материалами досудебного расследования. Попыток ограничения срока ознакомления со стороны органа досудебного расследования не было. Да и как можно ограничивать в данной ситуации, если материалы объёмные и сложены в хаотическом виде, что очень осложняет процесс ознакомления. Вы должны понимать, что стороне защиты нужно детально изучить их все, каждый документ, каждое видео для того, чтобы доказать, что Светлана никакого преступления не совершала и все это является надуманным и сфабрикованным с самого начала.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Журналист: Насколько я знаю, дело расследовалось изначально по статье 368 Уголовного кодекса Украины, потом по статье 369 УК Украины, а в конце осталась только ст. 190 УК Украины – мошенничество. Чем поясняло это следствие, поскольку мошенничество как преступление подследственно полиции? То есть, почему произошла переквалификация и с чем вы это связываете?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Адвокат Константин Грицишен&lt;/strong&gt;: Изначально уголовное производство было зарегистрировано по материалам НАБУ по статье 368 Уголовного кодекса Украины, то есть получение неправомерной выгоды. Однако, уже на следующий день после задержания Светланы указанное преступление детективы НАБУ переквалифицировали на подстрекательство к получению неправомерной выгоды, то есть на ст.15, ч.4 ст. 369 Уголовного кодекса Украины. В тот же день НАБУ было зарегистрировано уголовное производство по статье 190 УК Украины, т.е. &quot;мошенничество&quot;. Определенное время по этим статьям оно и расследовалось. В дальнейшем, после неоднократных ходатайств стороны защиты о проведении следственных (процессуальных) действий, направленных на установление объективной истины, подозрение в части статьи 369 УК Украины было изменено с части 4 на часть 3. В первоначальном варианте подозрения, как заявляла сторона обвинения, неправомерная выгода предназначалась какому-то высокопоставленному лицу. Хотя кому конкретно – не понятно и это не было указано. В изменённом подозрении уже указали, что неправомерная выгода предназначалась руководителю Офиса Президента Украины, без указания фамилии.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Журналист: То есть, Андрею Богдану…&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Светлана Кондзеля&lt;/strong&gt;: Фамилия не указывалась.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Адвокат Константин Грицишен&lt;/strong&gt;: После этого, процессуальный руководитель определил подследственность за следователями Национальной полиции Украины. Здесь необходимо уточнить, что следователи различных органов досудебного расследования имеют право расследовать только определённые преступления. Причём подследственность чётко определена в Уголовном процессуальном кодексе Украины. Хочу отметить, что прокурор оставил статью 369 только с одной целью – оправдать почему это уголовное производство расследовалось детективами Национального антикоррупционного бюро Украины и некорректность того подозрения и тех следственных действий, которые были проведены до этого.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Светлана Кондзеля&lt;/strong&gt;: Чтобы оправдать, что это расследовалось НАБУ, оставили эту 369 статью. Переквалификация со ст.368 на ст.369 была сделана абсолютно умышленно, с целью сохранить подследственность НАБУ. В каждом судебном заседании нами последовательно акцентировалось внимание на отсутствии в материалах дела каких бы то ни было признаков коррупционного преступления, подстрекательства к передаче неправомерной выгоды служебному лицу. Однако, это не помешало расследовать дело по коррупционной статье более полугода, после чего закрыть ее за отсутствием состава преступления.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Адвокат Константин Грицишен&lt;/strong&gt;: В дальнейшем, 27 февраля, когда дело еще не попало в Национальную полицию, Генеральный прокурор своим решением вдруг поручает расследование данного уголовного производства НАБУ с целю эффективного расследования.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Светлана Кондзеля&lt;/strong&gt;: Уголовный процессуальный кодекс Украины предусматривает, что Генеральный прокурор может поручить осуществление досудебного расследования какого-либо уголовного правонарушения другому органу досудебного расследования. Но только в одном едином случае - исключительно вследствие неэффективного досудебного расследования. В данном случае следственные органы Национальной полиции даже не приступили к расследованию, поэтому, предусмотренных ч.5 ст.36 УПК оснований поручать осуществление досудебного расследования другому органу, чем тот который прямо определен ст. 216 УПК, у Генерального прокурора не было. Таким образом, Генеральный прокурор и, впоследствии, НАБУ, действовали за рамками определенных уголовно-процессуальным кодексом Украины полномочий.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Для чего это сделано, мы понимаем. Если дело попало бы в другой орган, который имеет другую специализацию и другую вертикаль, и политику, то там стало бы очевидным, что все дело построено только на лжесвидетельствованиях агента-провокатора.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Журналист: Как вы считаете, кто повлиял на Генпрокурора для того, чтобы он принял такое решение? &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Светлана Кондзеля&lt;/strong&gt;: По этому поводу мы ничего пояснить не можем. Мы не следим за людьми, не отслеживаем эти все процессы. Мы понимаем, что однозначно это было заангажированное решение, иначе не назовешь. Бывший Генеральный прокурор, который подписал это постановление, очень опытный юрист и кому как не ему знать, что это – нарушение закона.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Журналист: Подлежало ли обжалованию это решение генпрокурора? &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Адвокат Константин Грицишен&lt;/strong&gt;: Согласно Уголовному процессуальному кодексу, указанное решение не подлежит обжалованию на данном этапе, разве что только во время подготовительного судебного заседания по делу.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Светлана Кондзеля&lt;/strong&gt;: Важно, что понимать? Что все это время мой защитник подавал разные ходатайства, которыми мы подвергали сомнению все, что было собрано. Квалификацию, доказательства и так далее. САП и НАБУ нам доказывали, что дело против меня, как должностного лица Офиса президента Украины, органа, который, по их мнению, не является государственным органом, не подсудно Высшему антикоррупционному суду.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;На мой взгляд, ВАКС – единственная институция в антикоррупционной вертикали, где человек может рассчитывать на справедливость. Потому что НАБУ и САП абсолютно дискредитированы. НАБУ - орган, на который возлагалось столько ожиданий и надежд, оказался монстром, который пожирает неудобных, оппозиционных или просто случайных людей, с одной целью – профанацией, имитацией борьбы с коррупцией. Делать это им помогают продажные, ручные, марионеточные СМИ, в которых ни о журналистской этике, ни о праве, ни о совести никто не слышал.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Цель оправдывает средства. В этом суть их работы. Президент сказал – нужны посадки! Есть! Из грязи и палок наспех слепленные дела, яркой чертой которых является в большинстве случаев нечистые на руку агенты НАБУ и провокации. Ну и конечно же массированная информационная атака в поддержку, где жертву назначают виновной еще до приговора суда, где права человека и гражданина попираются беспощадно, но кого это волнует, если есть высшая целесообразность – выслужиться, продемонстрировать, попиариться, сформировать &quot;правильное&quot; общественное мнение и оказать давление на суд!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;И вот знаете, что интересно? Те же обычные рядовые люди, которые устали от настоящей коррупции в государстве, от бардака и стагнации, от отсутствия уважения к ним со стороны власти, государственного аппарата, и которые готовы легко поверить в то, что каждое громкое задержание чиновника, судьи, должностной особы — это реальное дело, основанное на неопровержимых доказательствах, те же самые люди при этом абсолютно не верят в эффективность НАБУ. Рейтинг его стремится к нулю, он самый низкий среди всех правоохранительных органов в нашем государстве. При этом никого не беспокоит, что дела, которые они инициируют и расследуют, разваливаются одно за другим, что репутация органа уничтожена полностью директором, который признан судом коррупционером, а Конституционным судом не конституционно назначенным, детективами, которые команду &quot;фас&quot; исполняют оголтело, но абсолютно криворуко, да еще и при этом тотально попирая закон и что самое печальное – права людей в этом государстве! То есть орган, который создан для того, чтобы бороться с коррупцией на самом деле является органом, который подменяет борьбу с коррупцией жертвоприношением.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Они ищут жертву, посылают к ней агента НАБУ, который делает провокацию, отдают жертву на расправу толпе через СМИ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Тотальное лицемерие – одни делают вид, что борются с коррупцией, другие делают вид, что верят в это. Единственный форпост справедливости – это суд. И мы это увидели с первого заседания. И НАБУ и САП это увидели. С самого начала они знали, что это не была взятка, у меня ничего нигде не было изъято, никаких ценностей, денег и так далее. Они прекрасно знали, что не было взятки и не было взяткодателя, не было задержания &quot;на горячем&quot;, о котором они заявили на всю страну. Они ходатайствовали об аресте человека, зная о том, что он не виновен. И требовали залог 7,684 млн гривен, зная при этом, что я живу в селе, в квартире, которую я купила в 2007 году, инвестируя в строительство, имея автомобиль Renault 2011 года и задекларированные доходы, состоящие из наших с мужем зарплат.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Они были у меня в квартире, перевернули все вверх ногами, ничего не изъяли, ничего не нашли, никаких денег, которые указывали бы на мою недобропорядочность или нетрудовые доходы и так далее. В моем кабинете также ничего не нашли. Кроме трех-четырех резюме, на которых они построили всю теорию большого заговора. Но, для того, чтобы это все провернуть, они готовились. Они подавали ходатайства в ВАКС, они заявили о преступной группировке, членом которого является должностное лицо Офиса президента. Но по материалам дела, четко видно, что никакой организации нет, что агент-провокатор сделал все возможное для того чтобы любыми путями притянуть меня в это дело, что он в своих показаниях лжесвидетельствует, что т.н. &quot;правоохранители&quot; абсолютно умышленно, четко зная, что я не совершала никакого преступления, привлекли заведомо невиновного к уголовной ответственности. Естественно &quot;правоохранители&quot; сделали все возможное, для того, чтобы изменить суд, в котором будет рассматриваться дело. Чтобы следственные судьи, не знали того бэкграунда, который этому предшествовал. Поскольку в ВАКС это, шитое белыми нитками творение, просто разваливалось. Ни разу следственные судьи ВАКС не удовлетворили ходатайств прокурора САП в полной мере.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Журналист: Как вы для себя поясняете, почему вы стали объектом внимания?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Светлана Кондзеля&lt;/strong&gt;: Очень просто. Во-первых, я ничья. Я работаю в Офисе президента 13 лет и пришла туда по конкурсу на должность старшего консультанта – это самая низкая в служебной иерархии должность в Офисе президента. И за 13 лет я шаг за шагом делала карьеру, работая честно и профессионально. И все, кто меня хорошо знает никогда в жизни не поверили бы в то, в чем меня обвинили. Масса людей мне сказали: &quot;Господи, что это происходит? Мир сошел с ума. Это не про тебя&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Но люди, которые находятся по ту сторону экрана не знают, кто я, они не знают моего жизненного пути, им показывают какие-то фотографии, рассказывают какие-то басни о виллах во Львове, о каком-то состоянии, об элитном отдыхе в ОАЭ и об этом на первом заседании по избранию меры пресечения говорит прокурор. Что якобы я за последний год много раз летала за границу, в том числе в ОАЭ и летала туда через Турцию. Ну это же откровенная ложь! Возьмите мой заграничный паспорт и посмотрите, что я летала в Анталию и возвращалась из Анталии. Зачем лгать? И эти манипуляции на каждом шагу. Ты просто не успеваешь от этого отмываться и от этого защищаться. На судебном заседании 15 ноября были камеры всех телеканалов страны и все они дружно твердили с экранов одно и то же – версию НАБУ, которая не соответствует истине. Хабарниця з Офісу президента! Схопили на гарячому!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Десятки статей в интернете, телепередачи, тысячи крайне негативных комментариев, сотни хейтеров на моей странице в Фейсбук оскорбляли меня, мешая с грязью все, что мне дорого!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Абсолютный, ничем не подтвержденный бред, породивший волну ненависти. Моя позиция никого не интересовала, потому что не порождала хайпа.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Единственный кто меня слушает - это Судья. Единственное место, где я могу рассчитывать на справедливость - это Суд. И не даром судебная система постоянно находится в эпицентре нападок разного рода реформаторов и активистов! Не будет независимого суда – будет хаос. Любого, по отработанной схеме взаимодействия &quot;правоохранителей&quot;, активистов и &quot;журналистов&quot; они обвинят и распнут на радость фейсбучных комментаторов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Журналист: Как это сказалось на вашем состоянии? &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Светлана Кондзеля&lt;/strong&gt;: А как вы думаете?12 ноября 2019 года я обедала в &quot;Гулливере&quot; в одном из кафе и на мой телефон позвонил неизвестный человек. Он представился сотрудником Службы внешней разведки и сообщил, что хочет передать мне какой-то пакет (письмо) и что ждет меня возле моего кабинета. Я вернулась около 14:00, возле моего кабинета стоял напряженный мужчина, мы прошли в кабинет и за ним вбежало еще семь человек, пять из которых были сотрудниками НАБУ и двое понятыми - курсантами, которых они привели с собой.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;На камеру мне сообщили, что меня задерживают по подозрению в получении взятки, в участии в преступной группировке. Но я абсолютно не понимаю, что происходит. Нет взяткодателя, нет денег. Какая взятка? О чем вы говорите?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Журналист: Вы не знали, что там, в пакете? Что вам принесли?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Светлана Кондзеля&lt;/strong&gt;: Да мне ничего не принесли. Звонил детектив НАБУ. Разговор о пакете (письме) был для того, чтобы я скорее вернулась на рабочее место. Ребята заждались. У меня не было ничего, никакого пакета.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Журналист: Подозревали ли &lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;вы, что-то? &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Светлана Кондзеля&lt;/strong&gt;: Откуда? Абсолютно нет, ни на йоту. Ничего не подозревала. Они начали обыск, хотя санкции суда не было, но это их не останавливало. Обыск начался около 15:00, а завершился около 03:00 ночи.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Журналист: Что-то изъяли? &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Светлана Кондзеля&lt;/strong&gt;: Три или четыре резюме и все. Параллельно проводился обыск у меня дома. Они приехали ко мне домой, где находилась моя свекровь и 5-летний сын. У них не было санкции на проведение обыска и там, это, во-первых, во-вторых, они его проводили без собственника жилья, и без присутствия хотя бы одного из родителей ребенка! Они принудили бабушку и ребенка находится порознь во время обыска.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Чтоб вы понимали – мой ребенок после этого еще около 5 месяцев жмурился из-за нервного тика, нормально не спал, ночью часто просыпался и бесконечно расспрашивал всех зачем &quot;эти дяди&quot; трогали его кроватку, постель и игрушки!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Так вот и дома у меня также никаких &quot;нетрудовых доходов&quot; они не изъяли. Точнее – они не изъяли ровным счетом ничего!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Журналист: Какие еще проводили следственные действия с вашим участием? &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Светлана Кондзеля&lt;/strong&gt;: Допрос был.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Адвокат Константин Грицишен&lt;/strong&gt;: Пока мы не хотим комментировать следственные действия, чтобы не было разглашения данных досудебного расследования.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Журналист: Какое имущество у вас арестовано? &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Светлана Кондзеля&lt;/strong&gt;: Квартира и автомобиль.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Журналист: В вашем кабинете нашли резюме нескольких людей. Что это за резюме?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Светлана Кондзеля&lt;/strong&gt;: Одно резюме человека, который вернулся с АТО, он был главой РДА в Луганской области. Его уволили сразу после того, как избрали нового президента. Он остался без работы. Я его знаю лично и случайно с ним встретилась на улице. Я ему рассказала о программе &quot;лифт&quot;, на которую нужно подавать документы. Сказала, что узнаю больше информации и сообщу. Он дал мне свое резюме. Ты не можешь не взять это резюме у человека, которого знаешь, ну и домой ты его не понесешь.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Другие резюме таким же образом у меня находились. С первого дня следствия мы подавали ходатайства с просьбой допросить этих лиц, но нам отказывали.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Через суд мы добились проведения допросов и все они дали показания, которые подтвердили мою невиновность. И встречи, которые у меня были с ними, не были собеседованиями о принятии на работу. Никому из этих людей трудоустройства я не обещала. Это были простые попытки понять, куда лучше обратится, помочь и так далее.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Каждый ищет работу и подает свое резюме, куда только может, что в этом преступного?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Журналист: В июне Ваше дело было закрыто по отдельному эпизоду. То есть, закрыли эпизод по статье 369 и оставили только &quot;мошенничество&quot;. Вы подали жалобу в суд на закрытие дела. Почему? Есть ли уже судебное решение по этому поводу?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Адвокат Константин Грицишен&lt;/strong&gt;: В июне прокурор принимает решение – закрыть уголовное производство по статье 369 Уголовного кодекса в связи с неустановлением достаточных доказательств для доказывания виновности человека в суде и возможности их получить. Это реабилитирующее обстоятельство. Но….&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Светлана Кондзеля&lt;/strong&gt;: Уголовное производство по коррупционной статье 369 закрыли в связи с отсутствием состава уголовного правонарушения! Это решение прокурора. Описывая по сути в постановлении отсутствие состава преступления, прокурор говорит, что не было умысла, не было признаков объективной стороны. Этим постановлением эпизод в отношении меня и других закрывается в связи с невозможностью доказать вину, а само уголовное производство закрывается в связи с отсутствием состава преступления. То есть в одном постановлении присутствует фактически два решения.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Адвокат Константин Грицишен&lt;/strong&gt;: С таким решением мы не согласились и обжаловали постановление прокурора о закрытии, так как Светлана никакого преступления не совершала и поэтому в действиях Светланы отсутствует состав преступления, а не то, что сторона обвинения не смогла в отношении её доказать совершение этого коррупционного преступления. И судья Соломенского районного суда г. Киева своим решением отменил это постановление прокурора.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Следственный судья пришёл к заключению, что мои доводы как защитника нашли свое подтверждение и соответствуют материалам уголовного производства. По мнению судьи, выводы к которым пришел прокурор в обжалуемом постановлении являются такими, которые противоречат обстоятельствам, установленным в ходе досудебного расследования. Отдельные фразы из этого постановления прокурор просто переписал с моих ходатайств, которые я подавал еще в прошлом году. Поэтому мы надеемся, что прокурор примет законное решение и закроет уголовное производство в части ст.369 УК Украины в связи с отсутствием состава преступления.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Журналист: Вы сказали, что в Вашем деле присутствовал агент НАБУ. Есть ли у вас доказательства, что это именно агент и почему вы так считаете? &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Светлана Кондзеля&lt;/strong&gt;: Так об этом прокурор говорил ещё во время самого первого судебного заседания при избрании меры пресечения.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Журналист: Какой была его роль?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Светлана Кондзеля&lt;/strong&gt;: По-моему мнению его роль - сделать всё возможное, чтобы спровоцировать на действия, которые могли бы трактоваться как нарушение закона.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Журналист: Встречались ли Вы с этим агентом НАБУ?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Светлана Кондзеля&lt;/strong&gt;: Один раз.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Журналист: Это тот человек, который хотел, чтобы его назначили на должность в &quot;Нефтегаз&quot;?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Светлана Кондзеля&lt;/strong&gt;: Да. Это тот человек, который &quot;хотел&quot; чтобы его назначили куда угодно. Как я сейчас понимаю, цель у него была одна – попасть в Офис Президента Украины для того, чтобы я с ним пообщалась.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Журналист: Почему Вы с ним встретились?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Светлана Кондзеля&lt;/strong&gt;: За него меня очень просил третий человек. Просто из-за того, что я к этому человеку нормально отношусь, я согласилась встретиться. А просили так настоятельно, именно потому, что этот агент оказывал влияние на этого третьего человека. То есть его провокация и агентурная деятельность как раз и состояла в том, чтобы меня притянуть за уши к этой истории через третьего человека. И все-равно не вышло. Потому что они хотели, чтобы встреча произошла в Офисе Президента Украины, но этого не произошло. Меня просили просто поговорить, и я поговорила…и сообщила, что вот так вот никуда не попасть, нужен опыт, репутация и после этого, возможно, куда-то двигаться. Ни о каких деньгах речь не шла и это все зафиксировано.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Журналист: Третий человек – это Виктория Лисничая? &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Адвокат Константин Грицишен&lt;/strong&gt;: Мы не можем об этом говорить, чтобы потом не сказали о разглашении данных досудебного расследования.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Журналист: Как вы считаете, прослушивают ли Вас до сих пор?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Светлана Кондзеля&lt;/strong&gt;: Возможно. Во всяком случае прослушивали мою машину, мой телефон и рабочий кабинет, но этих материалов в деле нет. Очевидно, они по содержанию не совпадают с версией, которую пытается выстроить НАБУ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Журналист: Будете ли Вы обжаловать в ЕСПЧ какие-либо действия следствия, в том числе, учитывая Ваши заявления о привлечении заведомо невиновного человека к уголовной ответственности? &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Светлана Кондзеля&lt;/strong&gt;: Не только в Европейском суде, мы это начнем делать в украинских судах. Я хочу, чтобы все услышали то, что статья 368 Уголовного кодекса НАБУ была нужна только для одного – дать &quot;правильное&quot; сообщение у себя на сайте, чтобы под конец рабочего дня, задолго до окончания обыска в моем служебном кабинете, начала распространяться информация о том, что &quot;на горячем&quot; задержана чиновница Офиса Президента Украины. Эта статья была только для этого. Уже будучи в ИВС (изоляторе временного содержания) ко мне приехали и вручили подозрение в подстрекательстве к передаче неправомерной выгоды. А потом в итоге и это дело закрыли. Я благодарна ВАКСу, который, проанализировав материалы дела избрал мне не содержание под стражей, а домашний арест с ношением электронного браслета и через два месяца его сняли, заменив круглосуточный домашний арест на ночной. То есть, у судей ВАКС сложилось определенное отношение к этому делу. Они, как никто другой это все видели. Они продемонстрировали незаангажированность, чего не сказать о НАБУ и САП. В погоне за сенсацией эти органы утрачивают главные истинные цели. Их не интересует борьба с коррупцией, принципы, их интересует пиар, безразлично кто этот человек, для них это мусор, для них неважна репутация этого человека, что для меня эта работа – важная часть жизни, призвание и вокруг меня люди, которым я доверяю и которые доверяют мне. Им безразличная, моя карьера и то, что я сейчас, к примеру, из-за всего этого не могу найти работу. Я нахожусь на учете в государственном центре занятости. При том, что с 1992 года я постоянно работала, была востребована как специалист и профессионал.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Журналист: Но, в Офисе президента было сокращение Вашей должности и вам должны были предложить…&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Светлана Кондзеля&lt;/strong&gt;: Ну это же очевидно, что это сокращение было сделано специально. Абсолютно. И мне даже не собирались предлагать какую-то должность! Предупреждение о сокращении моей должности мне вручили одновременно с уже подписанным приказом об увольнении за месяц до фактического истечения срока предупреждения.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Журналист: Если бы вам предложили остаться в Офисе президента, остались бы Вы?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Светлана Кондзеля&lt;/strong&gt;: Однозначно осталась бы. Я была на своем месте. Делала свою работу честно и ответственно. Мне нечего было стесняться. В моих действиях не было никакого преступления, даже намека на это. Я не такой человек. Где я, а где &quot;Нефтегаз&quot;? Умный человек, который имеет критическое мышление, в это не поверит по определению.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Журналист: Общаетесь ли вы сейчас с кем-то из Офиса президента?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Светлана Кондзеля&lt;/strong&gt;: Конечно. У меня очень много друзей там осталось. Они меня поддерживают.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Журналист: Будете ли обжаловать решение об увольнении?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Светлана Кондзеля&lt;/strong&gt;: Я обжаловала его в Окружной административный суд Киева. Заседания еще не было.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Журналист: Насколько близко Вы знакомы с Викторией Лисничей и какая ее роль в этом деле?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Светлана Кондзеля&lt;/strong&gt;: Мы знакомы около 10 лет, а общаться начали в середине сентября 2019 года. По поводу роли – это функция следствия дать объективную и непредвзятую оценку.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Журналист: Когда обвинительный акт уйдет в суд…&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Светлана Кондзеля&lt;/strong&gt;: Мы не уверены, что развитие событий будет именно таким. Дело разваливается и это закономерно.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Адвокат Константин Грицишен&lt;/strong&gt;: Мы обжаловали в суде сообщение о подозрении и надеемся, что оно будет отменено, так как сообщение о подозрении не подтверждается ничем. К тому же, после того, как в феврале Генеральный прокурор в нарушение закона поручил проведение досудебного расследования НАБУ, все проведённые должностными лицами следственные действия, в том числе вручение измененного подозрения – проведены незаконно. Мы надеемся, что по делу будет принято законное решение.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Журналист: Если дело будет передано в Антикоррупционный суд, то какие у вас ожидания?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Светлана Кондзеля&lt;/strong&gt;: Оно не будет передано в Высший антикоррупционный суд, поскольку закрыта статья 369 Уголовного кодекса. Оно уже неподсудно ВАКС, а подсудно общему суду.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Журналист: В любом случае, если дело будут передано в суд, какие ожидания? &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Светлана Кондзеля&lt;/strong&gt;: Я убеждена, что меня оправдают. Абсолютно. У меня даже нет ни капли сомнения в этом. На каждом заседании суда я говорю стороне обвинения: &quot;Вы сфальсифицировали это дело. И вы за это ответите&quot;. Каждый ответит.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Журналист: Какие ограничительные меры сейчас действуют относительно Вас?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Светлана Кондзеля&lt;/strong&gt;: У меня нет права выезда за границу.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Адвокат Константин Грицишен&lt;/strong&gt;: На данный момент у Светланы мера пресечения в виде личного поручительства и несколько стандартных ограничений. Что в свою очередь является демонстрацией того, что в деле нет никаких рисков и нет никаких доказательств.&lt;/p&gt;]]>
            </yandex:full-text>
            <guid>https://ukranews.com/interview/2447-svetlana-kondzelya-moe-delo-razvalivaetsya-i-eto-zakonomerno</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Налоги для игорного бизнеса: Минфин сошел с ума?</title>
            <link>https://ukranews.com/publication/2962-s-momenta-vneseniya-kabminom-v-parlament-proekta-gosbyudzheta-2021-ego-kritiki-govoryat-o-tom-chto</link>
            <enclosure url="https://ukranews.com/upload/publication/2020/09/24/5eb5274405767-------------,---------------_1200.jpg" type="image/jpeg" length="226801"/>
            <pubDate>Thu, 24 Sep 2020 12:59:00 +0300</pubDate>
            <description></description>
            <yandex:full-text>
                <![CDATA[&lt;p&gt;С момента внесения Кабмином в парламент проекта Госбюджета 2021 его критики говорят о том, что доходы нереальны и расходов много. При этом, эти же самые критики, делают все возможное, чтобы в государственную казну попало как можно меньше денег, а издержки постоянно увеличивались.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Пока подобным занимались народные депутаты из разных фракций, это еще можно было понять: через месяц состоятся выборы в местные советы и активная критика правительства с парламентской трибуны всегда дает некоторый бонус их коллегам по партии в регионах.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Сейчас же, к группе &quot;перекраивателей бюджета&quot; присоединился и Минфин, который, собственно говоря, не просто &quot;отвечает за госбюджет&quot;, а готовит этот документ. В частности, Министерство финансов начало лоббировать интересы противников легализации игорного бизнеса, которые делают все возможное, чтобы Госбюджет 2021 потерял от 4 до 7 млрд грн доходов. И делает это Минфин весьма топорно, выступая за рост налоговой нагрузки на операторов формирующегося игорного рынка (путем скорейшего введения налога на валовый игровой доход - GGR) и на игроков (с помощью сохранения налога на выигрыш по ставке, равно величине налога на доходы физических лиц - 18%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Благодаря аналогичным инициативам Минфина, нашедшим свое отражение в нескольких законах, принятых в прошлом году парламентом, только по табачной отрасли недобор налогов из-за резкого роста акцизов и, как следствие, падения объема легальных продаж, потери госбюджета составили более 40 млрд грн.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Очевидно, что высокая налоговая нагрузка на операторов рынка и игроков в процессе восстановления легального игорного рынка в Украине убивает инвестиционную привлекательность оного. Ведь инвесторы должны в ближайшие 3-4 года, как минимум, выйти в 0 и окупить свои вложения, а уже потом их можно облагать более высокими налогами, как это делалось и делается во всем цивилизованном мире.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Для того, чтобы а) вернуть свои инвестиции в ближайшие годы и б) привлечь на украинский рынок иностранных игроков (например из Турции, где активность профессиональных игроков сильного ограничена законами, принятыми на основании норм религии) -- налог на выигрыш должен быть нулевым, а GGR необходимо отсрочить минимум до 2024 года. На данный момент базовый закон об игорном бизнесе и так установил одни из самых высоких ставок относительно стоимости лицензий в мире, потому любое дополнительное налогообложение станет поистине серьезной преградой на пути адекватного инвестора, как отечественного, так и из числа международных.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В последние время проявилась еще одна группа критиков легализации игорного бизнеса, по привычке, отрабатывающая деньги тех, кто платит за публичную критику чего бы то ни было. Сейчас, эти критиканы работают на интересы тех, кому выгоден полностью криминальный, нелегальный теневой рынок азартных игр. Среди них особенно выделяются народные депутаты, подвязавшиеся на ниве &quot;борьбы с коррупцией&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Так, согласно &lt;a href=&quot;https://interfax.com.ua/news/political/689683.html&quot;&gt;заявлению&lt;/a&gt; первого заместителя главы антикоррупционного комитета Рады Ярослава Юрчишина (фракция &quot;Голос&quot;), парламентский комитет по вопросам антикоррупционной политики увидел коррупционную составляющую в законопроектах о внесении изменений в Налоговый кодекс Украины относительно налогообложения доходов от организации и проведения азартных игр. И это &quot;антикоррупционное нарушение&quot;, по его словам, состоит в том… что законопроект №2713 и альтернативные к нему предлагают не облагать налогом выигрыши от азартных игр и лотерей. В воспаленном воображении этого &quot;голоса криминалитета&quot; представляется, что данная норма будет использоваться &quot;для создания схем легализации средств, полученных незаконным путем&quot;. Для того чтобы проиллюстрировать свою мысль, Юрчишин напомнил, что &quot;именно таким методом в свое время средства выводили известные мафиози, такие как Аль Капоне, или легализовывали хищение средств международной технической помощи тираны вроде Мугамбе в Зимбабве, постоянно выигрывая сумасшедшие средства в лотерею&quot;. Одна незадача, никаких фактов того, что вышеупомянутые граждане хоть раз выиграли в лотерею &quot;средства международной технической помощи&quot; Юрчишин, конечно же, не привел. Ведь сложно привести пример того, чего никогда не было. Впрочем, ответственности же за абсолютные лживые заявления нардепы не несут, потому и заявлять могут что угодно.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Кстати, чтоб что-то &quot;легализировать&quot; путем выигрыша в казино или лотерею, надо чтобы в казино или выигрышном фонде лотереи эти деньги появились, причем, появились легально. А легально они могут там появиться только в том случае, когда их (деньги) кто-то легально проиграет/купит лотерейных билетов. После же того, как эти деньги легально попадут к оператору игорного рынка - с них будет потрачены средства на: аренду помещения, зарплаты персоналу, амортизацию оборудования, коммунальные услуги, охрану заведения, инкассацию и т.д. А также… удержана стоимость лицензий и выплачен налог на прибыль. И только после этого, часть полученных средств вернется игрокам в виде выигрыша. Но… об этом &quot;антикоррупционеры&quot; предпочитают умалчивать, ведь они или демонстрируют поразительную некомпетентность, или работают на обслуживание интересов криминального бизнеса.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Возвращаясь же к проекту Госбюджета на будущий год, следует напомнить, что его дефицит в 270 млрд грн - один из самых больших в истории Украины и уступает лишь дефициту, заложенному апрельскими изменениями в Госбюджет 2020. Минфин же, вместо того, чтобы быстрее помочь заработать наиболее инвестиционно привлекательному рынку - создает только проблемы. А в этом процессе ему &quot;помогают&quot; нардепы, которые везде и всюду кричат о том, что &quot;денег в бюджете нет&quot;. Так вот, лицензионные выплаты от операторов азартных игр - это быстрые деньги в бюджет страны. И 4 - 7 млрд грн являются достаточно большой суммой, чтобы ее терять или отдавать криминалу.&lt;/p&gt;]]>
            </yandex:full-text>
            <guid>https://ukranews.com/publication/2962-s-momenta-vneseniya-kabminom-v-parlament-proekta-gosbyudzheta-2021-ego-kritiki-govoryat-o-tom-chto</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Переподчинить "без шума и пыли": тайный план Шмыгаля по "Укргидроэнерго"</title>
            <link>https://ukranews.com/publication/2959-perepodchinit-bez-shuma-i-pyli-tajnyj-plan-shmygalya-po-ukrgidroenergo</link>
            <enclosure url="https://ukranews.com/upload/publication/2020/09/23/5f6bb1207ec85-9-shmygal_1200.jpg" type="image/jpeg" length="162151"/>
            <pubDate>Thu, 24 Sep 2020 11:00:00 +0300</pubDate>
            <description></description>
            <yandex:full-text>
                <![CDATA[&lt;p&gt;&lt;strong&gt;В правительстве готовятся к передаче наибольшей гидрогенерирующей компании страны &quot;Укргидроэнерго&quot; из-под подчинения Министерства энергетики непосредственно в управление Кабмину. Эта информация подтверждают источники Українських Новин и проекты документов, имеющихся в распоряжении агентства. Можно предположить, что смену представителя акционера компании &quot;продвигает&quot; сам премьер Денис Шмыгаль и/или кто-то из секретариата КМУ. СБУ, в свою очередь, усмотрела в намерениях правительства риск экономических и имиджевых потерь, что противоречит национальным интересам Украины.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;По информации собеседников Українських Новин, работа над подготовкой передачи 100% акций ЧАО &quot;Укргидрэнерго&quot; Кабмину в правительстве идет минимум месяц. В середине сентября депутаты профильного комитета Верховной рады, после появления у них такой информации, обратились к премьер-министру Денису Шмыгалю. Они просят объяснить, для чего нужна смена управленца компании и как это может отразиться на работе &quot;Укргидроэнерго&quot;. Текст обращения имеется в распоряжении агентства.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;iframe src=&quot;https://drive.google.com/file/d/13coGpjIwCgLOFVGMSfacxs38E5nPB-FN/preview&quot; width=&quot;700&quot; height=&quot;480&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;С момента депутатского обращения прошло полторы недели, однако, по информации агентства, ответа премьера до сих пор нет. Также не удалось получить комментарий Шмыгаля по этому вопросу и Українським новинам.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Однако в нашем распоряжении оказались документы, подтверждающие активную подготовку к передаче компании под управление КМУ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Оказывается, уже готов проект соответствующего распоряжения и пояснительная записка к нему. Причем, пояснительная подготовлена под подпись не министра энергетики Ольги Буславец, а министра экономического развития Игоря Петрашко, который фактически не имеет никакого отношения к деятельности &quot;Укргидроэнерго&quot;. &quot;Это очень удивительный момент, что пояснительная от Петрашко. Такой документ должен готовиться Минэнерго, которое и управляет предприятием&quot;, - отметил собеседник издания, знакомый с правилами подготовки сопроводительных документов к проектам правительственных решений.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Кроме того, в записке указано, что решение принимается в соответствии с поручением премьер-министра, однако, в документе отсутствует и дата получения, и его номер. Источники агентства утверждают, что в Минэкономики такой пояснительной не готовили. Таким образом, можно предположить, что документы подготовлены секретариатом КМУ по поручению самого Шмыгаля или кого-то из его близького окружения, для того, чтобы в нужный момент оперативно вынести вопрос на рассмотрение Кабмина. &quot;Вопрос передачи компании в управление Кабмина муссируется активно в последний месяц, но пока не ясно, когда его планируют выносить на рассмотрение&quot;, - сказал один из собеседников агентства.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;iframe src=&quot;https://drive.google.com/file/d/1W9zBE-GKKdkfhxycxjgL4JJ6d8Gfc9Rw/preview&quot; width=&quot;700&quot; height=&quot;480&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;iframe src=&quot;https://drive.google.com/file/d/1e6tpXoZHyDRgb9lRyojm1k-9_ljQNqTd/preview&quot; width=&quot;700&quot; height=&quot;480&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Почему Минэкономики, а не Минэнерго?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Но почему документы готовились не в профильном министерстве? По информации агентства в Минэнерго не очень хотят расставаться с единственной прибыльной компанией такого уровня. В 2019 году прибыль &quot;Укргидроэнерго&quot; составила около 3,2 млрд грн, в 2018 – почти 3,7 млрд грн. Компания мощностями своих девяти ГЭС и ГРЭС в год в среднем производит 10,5 млрд кВт-ч электроэнергии, что составляет порядка 10% в общем энергобалансе. &quot;Думаю, в Минэнерго не очень хотят лишиться такой крупной компании&quot;, - заявил Українським Новинам собеседник, знакомый с ситуацией.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Буславец вполне могла отказаться готовить документы на передачу акций &quot;Укргидроэнерго&quot;, отметил собеседник, и именно поэтому предварительно они готовились под Петрашко.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Эксперты, в том числе, с большим опытом работы в правительстве, которые ознакомились с пояснительной запиской, отметили, что она практически не содержит веских аргументов в пользу передачи акций компании в управление Кабмина. &quot;По содержанию, пояснительная просто никакая. Совершенно не ясно, как Кабмин собирается усилить эффективность управления компанией и как такое изменение повлияет на прибыльность и инвестиционную привлекательность &quot;Укргидроэнерго&quot;, - отметил один из них.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Что после передачи компании в управление Кабмина?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Несколько источников, знакомых с ситуацией, предполагают, что смену представителя акционера &quot;Укргидроэнерго&quot; могли затеять для смены руководства в интересах компании ДТЭК Рината Ахметова. &quot;Укргидроэнерго&quot; для нее сейчас является фактически конкурентом, как компания, покрывающая пиковые нагрузки. &quot;У Ахметова сейчас глобальный интерес – взять под контроль весь рынок&quot;, - отметил собеседник агентства.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Сейчас Кабмин не может сменить руководство компании, поскольку это запрещает Закон &quot;О корпоративном управлении&quot;. Такое решение исключительно в компетенции Наблюдательного совета &quot;Укргидроэнерго&quot;. Однако, если правительство пойдет на нарушение закона и принципов корпоративного управления Организации экономического сотрудничества и развития (ОЭСР) и переподчинит компанию себе напрямую, то нельзя исключить, что следующим шагом станет изменение устава &quot;Укргидроэнерго&quot;, чтобы получить право менять руководство компании самостоятельно, без участия Набсовета.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Можно предположить, что смена руководства компании и является целью переподчинения ее Кабмину.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;При этом, практически все собеседники, с кем удалось пообщаться агентству по этой теме, не исключают возможности наличия личного финансового интереса инициаторов смены акционера &quot;Укргидроэнерго&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;На планы премьера по смене акционера компании уже обратила внимание Служба безопасности Украины. По информации агентства, СБУ направила правительству письмо, в котором обратила внимание на то, что перевод &quot;Укргидроэнерго&quot; под управление Кабмина несет ряд экономических и имиджевых рисков для компании.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Как стало известно агентству, СБУ отмечает, что в результате кредиторы компании, а именно Европейский инвестиционный банк (ЕИБ) и ЕБРР  могут потребовать досрочного погашения кредитов, привлеченных еще в 2012 году на общую сумму в 380 млн евро. Деньги привлекались на 15 лет для реабилитации гидроэлектростанций. На них, в частности, ведется достройка Днестровской ГАЭС. Сдать станцию в эксплуатацию планируют в текущем году, и ее работа будет экономить 1,1 млн тонн угля и 300 млн кубометров газа в год. Одним из условий предоставления кредитов было согласование любых корпоративных реорганизаций с кредитором.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Кредиторы еще не дали свою реакцию на планы по смене акционера &quot;Укргидроэнерго&quot;. Однако, по имеющейся у агентства информации, они внимательно следят за ситуацией.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Кроме того, передача управления компанией под Кабмин идет в разрез с соглашением об ассоциации с Европейским Союзом. По этому документу корпоративное управление компаний должно осуществляться по принципам ОЭСР. Согласно этим принципам, на сегодняшний день управлять &quot;Укргидроэнерго&quot; может только Минэнерго, поскольку именно в нем есть структурные профильные подразделения, которые формируют и реализуют государственную политику в сфере энергетики.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;К тому же, управление Кабмином &quot;Укргидроэнерго&quot;, как компанию, привлекающую кредиты, приведет к конфликту интересов, поскольку КМУ осуществляет управление корпоративными правами Укрэксимбанка и Ощадбанка – в итоге эти три субъекта станут связанными клиентами.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В заключении СБУ делает вывод, что передача корпоративных прав в сферу управления КМУ &quot;может привести к экономическим и имиджевым потерям Украины, что противоречит национальным интересам&quot;.&lt;/p&gt;]]>
            </yandex:full-text>
            <guid>https://ukranews.com/publication/2959-perepodchinit-bez-shuma-i-pyli-tajnyj-plan-shmygalya-po-ukrgidroenergo</guid>
        </item>
        <item>
            <title>
                <b>Петр Котин</b>: "У компании большие перспективы развития, но они недостижимы, если оставить все как есть!"
            </title>
            <link>https://ukranews.com/interview/2444-petr-kotin-u-kompanii-bolshie-perspektivy-razvitiya-no-oni-nedostizhimy-esli-ostavit-vse-kak-est</link>
            <enclosure url="https://ukranews.com/upload/interview/2020/09/18/5f64c97ceff4c-kotin-pb-7_1200.jpg" type="image/jpeg" length="207900"/>
            <pubDate>Fri, 18 Sep 2020 16:05:00 +0300</pubDate>
            <description></description>
            <yandex:full-text>
                <![CDATA[&lt;p&gt;&lt;em&gt;Общемировой экономический кризис, проблемы, связанные с пандемией коронавируса, не могли не сказаться на ситуации в экономике Украины. Сокращение производственных мощностей отразились и на потреблении ресурсов. В том числе, и энергетических. И все это произошло на фоне запуска новой модели энергетического рынка в Украине в прошлом году. Новые условия стали достаточно суровыми для атомной отрасли и создали дисбаланс на рынке.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Українські Новини поговорили с руководителем &quot;Энергоатома&quot; Петром Котиным о работе компании в таких условиях, о том, что нужно менять, чтобы не ставить под угрозу будущее атомной энергетики в Украине.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Как Вы можете охарактеризовать сегодняшнюю ситуацию в &lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;“Энергоатоме”? &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Говорить, что в нашей стране нет существенных проблем, а “Энергоатом” их не ощущает - безосновательно. К нашей основной задаче – безопасному производству электроэнергии - добавились вопросы по эпидемиологической защищенности наших сотрудников. Отмечу, нам удается обеспечить и первое, и второе условие.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;НАЭК была и остается крупнейшей энергетической компанией в стране. Мы являемся эксплуатирующей организацией, которая управляет четырьмя атомными электростанциями - Запорожской, Ровенской, Южно-Украинской и Хмельницкой АЭС. Суммарно мы эксплуатируем 15 энергоблоков и производим 53% всей электроэнергии страны. В компании работает 35 тысяч профессионалов – атомщиков. Их труд обеспечивает 6% валового внутреннего продукта Украины.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Уровень безопасности отечественных атомных блоков полностью соответствует украинским и международным стандартам, Украина выполняет все международные обязательства в этой сфере.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Запуск рынка электроэнергии снизил доходы &lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;“Энергоатома”, при этом существенно выросли неплатежи, снежным комом накапливаются долги. Реальна ли угроза банкротства компании как пишут в последнее время в прессе?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Слухи о банкротстве – не соответствуют действительности. Но оно может произойти, если оставить все как есть.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Начнем с того, что на государственном уровне необходимо справиться с кризисной ситуацией на рынке электроэнергии Украины. Он должен быть сбалансирован, а не генерировать долги 2 млрд. грн. каждый месяц. В итоге общий объем долгов перед компанией за отпущенную атомными электростанциями электроэнергию превысил 20 млрд. грн. Это привело к тому, что НАЭК не может рассчитаться с подрядчиками, которые, в свою очередь, накапливают долги по зарплате своим работникам.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Объем задолженности “Энергоатома” перед подрядчиками и поставщиками равняется сумме долга за 8 месяцев текущего года перед нами – а это 9,5 млрд. грн.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Добавьте сюда 11,7 млрд. прошлогодней задолженности ГП «Энергорынок» и получится 21 млрд. долгов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Понимая критическую важность этой проблемы, мы многократно обращались в правительство, профильное министерство с предложениями для решения этой проблемы.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;И что это за предложения, каков результат?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Главное сейчас начать выполнять принятый еще в июне Закон Украины о мероприятиях по погашению задолженности, которая образовалась на оптовом рынке электроэнергии. Уже три месяца как действует закон, а правительство до сих пор не приняло нормативно-правовых актов, необходимых для его реализации, в частности механизмы возврата долгов “Энергоатома” за отпущенную электроэнергию.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Другие меры, стабилизирующие ситуацию, недавно были приняты.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Изменениями в закон Украины «О рынке электроэнергии» сократили обязательную долю продаж электроэнергии на рынке &quot;на сутки вперед&quot; производителями с 15% до 10%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;На сегодня у нас отсутствуют балансовые ограничения мощностей НАЕК.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Изменена текущая модель ВСО и исключено участие ГП &quot;Гарантированный покупатель&quot; в качестве посредника при продажах электроэнергии АЭС бытовым потребителям.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Увеличена доля продаж электроэнергии АЭС на рынке двусторонних договоров до 40%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Для имплементации этих мер мы осознанно пошли на поставки электроэнергии по цене 1 коп. за киловатт для нужд населения Украины.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Следующими шагами будет принятие финансового ВСО, которое вступит в силу с 1 января 2021 г. Сейчас обсуждается несколько вариантов, но мы надеемся, что наши предложения примут. Рынок должен быть стабилизирован, ВСО должны обеспечивать выполнение обязательств всех участников рынка и финансовую устойчивость без генерирования задолженности.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;С момента запуска нового энергорынка не утихают споры о его эффективности и справедливости. &lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;Как вы последствия  перехода к новой системе работы?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Крайне неэффективными и, я бы сказал - дискриминационными, являются правила рынка в отношении атомной энергетики. Об этом не перестают указывать и международные партнеры Украины USAID, Energy Community.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;За счет “Энергоатома” субсидируются другие производители электроэнергии.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Мы отдаем электроэнергию в среднем по 0,7 грн. за кВт, в то время как ее средневзвешенная стоимость на рынке составила почти 1,3 грн. Добавьте сюда дисконтирование электроэнергии АЭС на балансирующем рынке (45% от исходной стоимости) и вы поймете почему такая модель дискриминационна в отношении атомной генерации.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В целом из-за такой политики “Энергоатом” ежегодно теряет доходи. По нашей оценке потери составляют около 5 млрд. долларов за последние 10 лет. Поэтому для финансирования инвестиционных программ мы вынуждены привлекать кредитные средства.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Как вы считаете, в чем причина такой высокой задолженности? Это последствия кризисных явлений или же чей-то умысел?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;К сожалению, в сложившейся ныне ситуации превалирует &quot;человеческий фактор&quot;. А посему, хочу серьезно предупредить, что эксперименты на энергорынке и саботаж инициатив “Энергоатома”, намеренное торможение бюрократическими процедурами вплоть до подлога документов, искажения статистики в правительственных структурах, негативные высказывания в отношении атомной отрасли многочисленных некомпетентных советников – все это плохо закончится. Каждый подобный случай нами воспринимается как нанесение ущерба, который трактуется Уголовным кодексом как умышленное вредительство. Что, в конечном счете, можно расценить, как угрозу национальной безопасности.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Кроме того, нас пытаются втянуть в информационные войны, публикуют разнообразные фейки о нашей деятельности, стараются дискредитировать нашу команду, хотят дестабилизировать ситуацию в компании. И снова хочу предупредить организаторов этой информационной войны - на публикации недостоверной информации мы будем реагировать в соответствии с действующим законодательством.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;За ситуацией вокруг Энергоатома внимательно следят наши зарубежные коллеги и партнеры. Компания является членом ВАО АЭС, WNA, EUR, INPRO, Украинского ядерного общества и Ассоциации &quot;Украинский ядерный форум&quot;. Доброе имя Энергоатома на международной арене нарабатывалось десятилетиями. И коллектив НАЭК приложит все усилия, чтобы не дать втоптать его в грязь.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;И чтобы закрыть эту тему, хочу вас заверить, что украинские атомщики не дадут невеждам уничтожить нашу уникальную отрасль экономики.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;А подобное, в перспективе, может произойти, если оставить все как есть. Нужно отдавать себе отчет, понимать и помнить, что развал Энергоатома - это развал энергетической системы Украины! И тут уже речь идет не только об экономической или энергетической безопасности.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;image_content_p&quot;&gt;&lt;img class=&quot;image_content&quot; src=&quot;/upload/img/2020/09/18/5f64afd0a07b9-screenshot-40.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Каким вы видите будущее Энергоатома? Какие задачи вы ставите перед НАЭК, что можете рассказать об инвестиционных планах?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;До конца текущего года мы хотим выйти на этап окончательного утверждения проекта достройки блоков №3 и №4 Хмельницкой АЭС. Завершение строительных работ на обоих блоках планируется в 2025 году.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Общая стоимость достройки составит 76,8 млрд грн. в текущих ценах. В качестве источников финансирования этого проекта Энергоатом рассматривает различные варианты, в том числе собственное инвестирование, привлечение кредитов отечественных и зарубежных банков. Также нами были проведены переговоры с зарубежными партнерами: компаниями Korea Hydro &amp; Nuclear Power (KHNP), Китайской национальной ядерной корпорацией (CNNC), чешской Škoda JS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Был подготовлен специальный законопроект &quot;О размещении, проектировании и строительстве энергоблоков №3,4 ХАЭС&quot;. Он был одобрен на заседании правительства еще летом прошлого года, но пока не рассматривался Верховной Радой. Принятие закона является ключевым элементом для начала работ по достройке блоков.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Это крайне важный для страны проект, который позволит увеличить объемы производства электроэнергии. Мы сможем оставить доступным для потребителей тариф на электроэнергию и добавим устойчивости энергосистеме страны. Достройка энергоблоков ХАЕС будет способствовать синхронизации энергосистемы Украины с энергосистемой ЕС и дальнейшей ее интеграции в европейские энергосети, что важно в условиях курса страны на евроинтеграцию.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Законопроектом предусмотрена локализация в Украине производства оборудования для станции до 70%. Что на этапе строительства даст десятки тысяч новых рабочих мест.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Так что работа предстоит серьезная.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Наверняка вы обсуждали с президентом вопрос достройки энергоблоков во время его визита на Хмельницкую АЭС 9 сентября. Что он думает по этому поводу? &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Очень вовремя Президент посетил важный объект атомной энергетики – ХАЕС. Он провел рабочее совещание, глубоко вник в проблематику и пообещал подписать указ о развитии украинской атомной энергетики.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;image_content_p&quot;&gt;&lt;img class=&quot;image_content&quot; src=&quot;/upload/img/2020/09/18/5f64afc5ced10-screenshot-39.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Насколько мне известно, сейчас завершается подготовка этого документа. Им, помимо решения срочных актуальных вопросов работы Энергоатома (а это, в первую очередь, погашение задолженности перед нами), также будет предусмотрена разработка программы развития атомной энергетики, достройка третьего и четвертого энергоблоков ХАЕС, подчинение Энергоатома непосредственно Кабинету Министров Украины.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;С такой поддержкой Главы государства, думаю, нас наконец услышат в правительстве и Минэнерго.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Вот скажите, как можно было все эти годы игнорировать достройку 3-го и 4-го энергоблоков, ведь она за 5 лет создаст минимум 100 тысяч рабочих мест в энергетике и машиностроении, подтянет другие смежные отрасли и даст ощутимый импульс социальному развитию. А особенно в условиях карантина, падения экономики и роста безработицы. Президент очень эмоционально об этом  высказался.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Мы, в свою очередь, готовы приложить максимальные усилия для сохранения и развития огромного потенциала украинской атомной энергетики и машиностроения, увеличения объемов производства и экспорта самой дешевой и экологически чистой электроэнергии.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Мы будем также укреплять наш научный и исследовательский потенциал. А это вместе с гигантским опытом строительства и эксплуатации атомных установок, обращения с радиоактивными отходами в перспективе позволит выходить на внешние рынки и экспортировать украинские атомные технологии.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;У компании большие перспективы развития, но они не достижимы, если оставить все как есть!&lt;/p&gt;]]>
            </yandex:full-text>
            <guid>https://ukranews.com/interview/2444-petr-kotin-u-kompanii-bolshie-perspektivy-razvitiya-no-oni-nedostizhimy-esli-ostavit-vse-kak-est</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Местные власти хотят запустить игорный бизнес</title>
            <link>https://ukranews.com/publication/2957-mestnye-vlasti-hotyat-zapustit-igornyj-biznes</link>
            <enclosure url="https://ukranews.com/upload/publication/2020/09/17/175f633d23a1f16-5db999b174f5b-1030653_crop_1200.jpg" type="image/jpeg" length="285869"/>
            <pubDate>Fri, 18 Sep 2020 09:02:00 +0300</pubDate>
            <description></description>
            <yandex:full-text>
                <![CDATA[&lt;p&gt;Спустя 11 лет в Украину возвращается легальный игорный бизнес. С введения запрета на осуществление подобной деятельности в далеком, 2009 году, и до 14 июля этого года, когда  парламент проголосовал, а затем и Президент подписал законопроект №2285-д &quot;О государственном регулировании деятельности по организации и проведению азартных игр&quot;, он находился на нелегальном положении и был отдан на откуп криминалу.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Эти годы не прошли просто так. Сформировались устойчивые группы и объединения граждан, которые получали прямую финансовую выгоду от нелегальных игровых заведений. И теперь, когда их стабильным доходам начал угрожать формирующийся легальный рынок, они тратят средства и усилия на то, чтобы дискредитировать саму идею игрового бизнеса. Особенно это заметно на фоне местных выборов, когда часть кандидатов в депутаты советов различного уровня при поддержке местных же властей (также, очевидно, имеющих свой интерес в нелегальной игорке), используют лозунги и мессиджи вроде как с целью &quot;борьбы с казино для защиты морали&quot;. И именно эти лозунги и мессиджы, затем, распространяются в СМИ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Впрочем, есть и строго противоположные примеры, когда местный бизнес и местная же власть, понимая какую пользу можно извлечь из &quot;белого рынка&quot; азартных игр, начали готовится к его открытию и развитию.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Например, в Харькове, гостиница Kharkiv Palace анонсировала открытие своего казино, подчеркнув, что оно полностью соответствует законодательным условиям. По &lt;a href=&quot;https://vesti.ua/politika/zhdali-vosem-let-gostinitsa-kharkiv-palace-anonsirovala-otkrytie-kazino&quot;&gt;словам&lt;/a&gt; главного менеджера Kharkiv Palace Атиса Захаранса, гостиница ждала легализации игорного бизнеса и открытия казино более восьми лет и сейчас ведет переговоры с одним из будущих операторов рынка.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Проект строительства огромного курортного комплекса на юге Одесской области обещает презентовать после карантина известный одесский предприниматель и менеджер туристической отрасли, глава Центра туризма &quot;Южная лига&quot; Фазиль Аскеров. &lt;em&gt;&quot;Это город-курорт &quot;Дунайя&quot;. Круглогодичный курорт с гемблинг (игорной) зоной. Он будет размещен на косе между озером Сасык и Черным морем. Более 500 га, набережная более 10 км. Более 80 отелей, 20 тыс. гостиничных номеров, 25 тыс. рабочих мест&quot;&lt;/em&gt;, - &lt;a href=&quot;https://dumskaya.net/news/banditskaya-zatoka-2-ili-novyy-kurort-dunayya-ch-114467/&quot;&gt;отметил&lt;/a&gt; Аскеров. По его словам, первые отели откроются в 2022 году.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Оператор Vertex Hotel Group, который управляет киевским &quot;Президент Отелем&quot; и одесскими &quot;Бристолем&quot;, &quot;Лондонской&quot; и Wellness Spa &quot;Формула&quot;, как рассказала региональный директор Елена Варивода, работает над проектом открытия казино в своих отелях.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;&quot;У нас есть возможность открыть казино в отеле. Есть проект, над которым мы работаем, дополнительной услуги – казино на нашей площади. Ведутся проектные работы по подготовке данной части отеля&quot;&lt;/em&gt;, – &lt;a href=&quot;https://delo.ua/business/kharkiv-palace-jaroslavskogo-i-vertex-hotel-grou-367277/&quot;&gt;отметила&lt;/a&gt; она.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Алексей Евченко, основатель компания ArtBuild Hotel Group через 2 дня после принятия Верховной Радой Украины закона о легализации игорного бизнеса, &lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/photo.php?fbid=10158355235560586&amp;set=a.10150552974445586&amp;type=3&amp;theater&quot;&gt;заявил&lt;/a&gt;, подписал контракт на разработку реконцепции существующего здания в центре Киева под пятизвездочный отель с номерным планирует подписать контракт на представительство с одной из крупнейших мировых консалтинговых групп в сфере игорного бизнеса.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Владимир Царук, заместитель председателя Комитета по туризму Торгово-промышленной палаты Украины, убежден в том, после принятия закона о легализации игорного бизнеса в Херсонской области имеет смысл возобновить давно лежащий под сукном проект &quot;Херсонский Батуми&quot;. Где можно построить 5-звездочные отели с казино, причем, с привлечением турецких инвесторов. Почему именно их? – да потому что в Турции введены очень жесткие ограничения на игорный бизнес и они постоянно ищут новые рынки для инвестирования. Да и власти Херсона также не против подобного проекта. Ведь это предполагает серьезное развитие инфраструктуры и поступление существенных средств в местный бюджет.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Очевидно, что после выборов подобные проекты появятся и в других регионах. Так как предвыборными лозунгами бюджет на наполнишь и в отопительный сезон за тепло и электроэнергию не заплатишь.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Тем не менее, для запуска полноценного игорного рынка необходимо, чтобы Верховная Рада на осенний сессии вернулась к рассмотрению отложенного летом законопроекта №2713-д. Именно этот законопроект вносит в Налоговый кодекс изменения относительно отмены налога на выигрыш для физических лиц и отсрочки внедрения  налогообложения валового игрового дохода (он же Gross Gaming Revenue, сокращенно – GGR). Подобные меры помогут развитию игрового бизнеса и призваны обеспечить рост интереса со стороны как потенциальных инвесторов и мировых операторов игрового рынка, так и со стороны потенциальных игроков из сопредельных стран и дальнего зарубежья.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Именно после принятия законопроекта №2713-д игорный рынок в Украине перейдет от подготовительной фазы в фазу организационную. И вот тогда, те регионы, которые уже сейчас работают над проектами игровых зон, окажутся в более выгодном положении по сравнению с &quot;борцами за мораль&quot; под сенью криминала, и смогут на полную использовать преференции от легализации азартных игр.&lt;/p&gt;]]>
            </yandex:full-text>
            <guid>https://ukranews.com/publication/2957-mestnye-vlasti-hotyat-zapustit-igornyj-biznes</guid>
        </item>
        <item>
            <title>"Карусели" могут сорвать выборы в Украине</title>
            <link>https://ukranews.com/publication/2955-karuseli-mogut-sorvat-vybory-v-ukraine</link>
            <enclosure url="https://ukranews.com/upload/publication/2020/09/16/165f61f14f73f8a-5e6e698110edb-original_crop_1200.jpg" type="image/jpeg" length="159308"/>
            <pubDate>Wed, 16 Sep 2020 14:06:00 +0300</pubDate>
            <description></description>
            <yandex:full-text>
                <![CDATA[&lt;p&gt;Изменения в Закон Украины &quot;О государственном реестре избирателей&quot; способствуют распространению т.н. &quot;каруселей&quot;. Достоверно неизвестно, сколько украинцев воспользуется своим правом на изменение места голосования. Как и неизвестно, сколько из них изменит адрес за деньги, нарушив при этом Закон. Угроза срыва выборов усиливается из-за того, что теперь место регистрации можно сменить онлайн, без подтверждающих документов. Готова ли Украина к подобной демократии и признают ли после &quot;каруселей&quot; результаты выборов наши европейские партнеры?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Об этом сообщило интернет-издание &lt;a href=&quot;https://gazeta.ua/ru/articles/politics/_karuseli-mogut-sorvat-vybory-v-ukraine/984841&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noopener&quot;&gt;Gazeta.ua&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Новая редакция Закона &quot;О государственном реестре избирателей&quot; от 16.07.2020 года открывает большое поле для манипуляций. И эти манипуляции называются &quot;избирательными каруселями&quot;. При этой манипуляции в одном из соседних регионов собирается группа лиц, готовых &quot;продать&quot; свой голос. Этим людям с помощью админресурса меняют место регистрации, а в день выборов, обычно на автобусах, отправляют в тот регион, где, по предварительным опросам, слабы позиции у политсилы и ее представителей.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Примечательно, что &lt;a href=&quot;http://w1.c1.rada.gov.ua/pls/radan_gs09/ns_golos?g_id=7035&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;большинство голосовавших&lt;/a&gt; в июне 2020 года за изменения в Закон &quot;О государственном реестре избирателей&quot; - это представители партии &quot;Слуги народа&quot; (225 депутатов). Основная идея, которую заявляют &quot;Слуги народа&quot;, чтобы люди, которые заняты во внутренней трудовой миграции смогли проголосовать по месту жительства, а не только официальной регистрации. Но с политической точки зрения, помимо возможных манипуляций, таким образом достигается лояльность при голосовании. Вместо того, чтобы развивать региональную экономику и уменьшать внутреннюю трудовую миграцию, &quot;Слуги народа&quot; наоборот способствуют отрыву украинцев от их домов, но при этом дают возможность проголосовать за удобных им кандидатов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;По мнению юристов, даже на уровне четкости формулировок новая версия Закона &quot;О государственном реестре избирателей&quot; вызывает споры. Например, &lt;a href=&quot;https://zakon.rada.gov.ua/laws/show/698-16#Text&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noopener&quot;&gt;ст. 8 данного Закона гласит&lt;/a&gt; &quot;избирательный адрес избирателя – это адрес, где зарегистрировано проживание избирателя&quot;. Но при этом изменения вносятся сугубо в реестр избирателей, не касаясь при этом реестра территориальной общины, в котором имеется информация о регистрации места проживания граждан и не касаясь реестров военнообязанных. Также спорным кажется п. 4 ст. 7 о том, что на местных выборах нельзя сменить регистрацию на временной основе. Только на постоянной. А это позволяет сохранять возможность т.н. &quot;каруселей&quot; и на следующих выборах, даже при смене в дальнейшем законодательства.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;&quot;Особенность каруселей – это массовость, - пояснила депутат Киевского городского совета Людмила Костенко, – их нельзя не заметить. Можно лишь сознательно не обращать на них внимание&quot;&lt;/em&gt;. Именно она &lt;a href=&quot;https://apostrophe.ua/news/politics/elections/2020-09-08/deputat-kievsoveta-rasskazala-o-vozmojnoy-podgotovke-predvyibornyih-karuseley-v-stolitse/208719&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;обратила внимание Президента&lt;/a&gt; на возможность манипуляций, а также выразила сомнения в компетентности председателя Оболонской районной государственной администрации (РГА) Кирилла Фесика.&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;p class=&quot;image_content_p null&quot; style=&quot;max-width: 590px; text-align: center;&quot; data-position=&quot;null&quot;&gt;&lt;img class=&quot;image_content&quot; title=&quot;Угроза срыва выборов усиливается из-за того, что теперь место регистрации можно сменить онлайн, без подтверждающих документов&quot; src=&quot;https://static2.gazeta.ua/img2/cache/gallery/984/984841_2_w_590.jpg?v=1&quot; alt=&quot;Угроза срыва выборов усиливается из-за того, что теперь место регистрации можно сменить онлайн, без подтверждающих документов&quot; width=&quot;590&quot; /&gt;&lt;span class=&quot;image_caption_p&quot;&gt;Угроза срыва выборов усиливается из-за того, что теперь место регистрации можно сменить онлайн, без подтверждающих документов&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Поводом для столь важного заявления послужил инцидент, который произошел в начале сентября. Общественный резонанс вызвала фотография брендированного автобуса коммунального предприятия &quot;Киевхлеб&quot; &lt;a href=&quot;https://kyiv.org.ua/politics/v-kyev-nachaly-svozyt-lyudei-pod-karusely&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;в столичном блоге&lt;/a&gt;. На этом автобусе из села Згуровка Киевской области привозили жителей в отдел регистрации Оболонской РГА. Для смены места регистрации из Згуровки &lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/minskiymassiv/posts/922557258232471&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;в одну из оболонских многоэтажек&lt;/a&gt;. Инцидент хоть и произошел до официального старта избирательной кампании, но явно связан с возможными манипуляциями на выборах.&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;p class=&quot;image_content_p null&quot; style=&quot;max-width: 590px; text-align: center;&quot; data-position=&quot;null&quot;&gt;&lt;img class=&quot;image_content&quot; title=&quot;Угроза срыва выборов усиливается из-за того, что теперь место регистрации можно сменить онлайн, без подтверждающих документов&quot; src=&quot;https://static2.gazeta.ua/img2/cache/gallery/984/984841_3_w_590.jpg?v=0&quot; alt=&quot;Угроза срыва выборов усиливается из-за того, что теперь место регистрации можно сменить онлайн, без подтверждающих документов&quot; width=&quot;590&quot; /&gt;&lt;span class=&quot;image_caption_p&quot;&gt;Угроза срыва выборов усиливается из-за того, что теперь место регистрации можно сменить онлайн, без подтверждающих документов&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;По мнению депутата Киевсовета Людмилы Костенко, которая и инициировала расследование инцидента с автобусом из Згуровки, нужно учитывать и возможное преступление по &lt;a href=&quot;https://meget.kiev.ua/kodeks/ugolovniy-kodeks/razdel-1-5/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;ст. 160 Уголовного кодекса Украины&lt;/a&gt;. В обиходе это называется &quot;подкупом избирателя&quot;. Сколько еще избирателей сменят адрес онлайн под руководством кураторов, можно тоже только догадываться. На депутатский запрос Людмилы Костенко о количестве, сменивших избирательный адрес в Оболонском районе, председатель РГА Кирилл Фесик пока не ответил. После отсутствия реакции Кирилла Фесика на справедливое беспокойство граждан, свои сомнения о компетенции главы района Костенко выразила в виде депутатского обращения на имя Президента Владимира Зеленского, о чем также сообщила в своем &lt;a href=&quot;https://t.me/kostenkoonline/109&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;телеграмм канале&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;div class=&quot;clearfix&quot;&gt; &lt;/div&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;p class=&quot;image_content_p null&quot; style=&quot;max-width: 590px; text-align: center;&quot; data-position=&quot;null&quot;&gt;&lt;img class=&quot;image_content&quot; title=&quot;Угроза срыва выборов усиливается из-за того, что теперь место регистрации можно сменить онлайн, без подтверждающих документов&quot; src=&quot;https://static2.gazeta.ua/img2/cache/gallery/984/984841_1_w_590.jpg?v=1&quot; alt=&quot;Угроза срыва выборов усиливается из-за того, что теперь место регистрации можно сменить онлайн, без подтверждающих документов&quot; width=&quot;590&quot; /&gt;&lt;span class=&quot;image_caption_p&quot;&gt;Угроза срыва выборов усиливается из-за того, что теперь место регистрации можно сменить онлайн, без подтверждающих документов&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;]]>
            </yandex:full-text>
            <guid>https://ukranews.com/publication/2955-karuseli-mogut-sorvat-vybory-v-ukraine</guid>
        </item>
        <item>
            <title>
                <b>Николай Петришин</b>: много кому из местных элит мое назначение не нравится, но я понимаю, что буду для них неудобным прокурором
            </title>
            <link>https://ukranews.com/interview/2442-nikolaj-petrishin-mnogo-komu-iz-mestnyh-elit-moe-naznachenie-ne-nravitsya-no-ya-ponimayu-chto-budu</link>
            <enclosure url="https://ukranews.com/upload/interview/2020/09/15/155f609fef80f44-5f609fb31a40a-119166981-2424374131196423-8967994590766924102-n_crop_1200.jpg" type="image/jpeg" length="158225"/>
            <pubDate>Tue, 15 Sep 2020 14:10:00 +0300</pubDate>
            <description></description>
            <yandex:full-text>
                <![CDATA[&lt;p&gt;Кадровые изменения в прокуратурах – обычное явление нынешней власти. 8 месяцев назад прокуратуру Тернопольской области возглавил Петр Бойко, но не сумел удержаться на длительный срок. После прихода в Офис генпрокурора Ирина Венедиктова &quot;перетасовала&quot; практически весь руководящий состав областных прокуратур. Стоить отметить, что кадровые перестановки до сих пор продолжаются. 11 сентября Офис генпрокурора назначил ряд новых руководителей областных прокуратур. Военный прокурор Дарницкого гарнизона Николай Петришин был назначен руководителем Тернопольской областной прокуратуры. Через несколько дней после назначения киевские активисты и юристы &quot;грантовых&quot; организаций заявили о бурном праздновании новоиспеченного прокурора области. Якобы в первый же день Петришин устроил на работе банкет, на котором заставлял подчиненных &quot;клясться ему в верности&quot; и обещать &quot;выполнять любые приказы&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;По информации адвоката Романа Маселко, Петришину возразил зампрокурора области Александр Божко, сказав, что тот позволяет себе недопустимые вещи и что прокурор должен руководствоваться законом, а не указаниями, однако Петришин якобы сразу же начал использовать свои полномочия и создавать Божко проблемы на работе. Поскольку подтверждения этой информации нет и все сводится к информации неназванных источников, &quot;Українські Новини&quot; решили расспросить об этом лично у прокурора Петришина. В блиц-интервью новый прокурор рассказал, как ему удалось занять должность областного прокурора, как он отметил свое назначение, кому выгодно разводить скандал вокруг из-за его назначения, а также рассказал о происхождении имущества своей семьи, о котором говорят в СМИ. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Как Вам удалось стать прокурором Тернопольской области в 30 лет? &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;- &lt;/strong&gt;До этого назначения, как Вы знаете, я занимал должность военного прокурора Дарницкого гарнизона Центрального региона. Все что я делал на этой должности – это служил закону и требовал справедливости. Я считаю, что эффективно выполнял свою работу и наверное, это стало главной мотивом назначения меня на должность руководителя тернопольской областной прокуратуры.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;После вашего назначения, в СМИ появилась информация о том, что в первый же день своей новой работы Вы устроили бурные празднования в прокуратуре области с алкоголем и якобы угрожали подчиненным…&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Ничего такого не было. Никакой ситуации, о которой пишут в СМИ, не было. Некоторые лица начали распространять провокационную информацию в социальных сетях о том, что якобы вчера в кабинете были празднования и что уму не постижимо – угрозы коллективу. Это абсолютная неправда. О данной ситуации было сообщение в адрес Генеральной инспекции Офиса генпрокурора, после чего представители инспекции прибыли в прокуратуру области и зафиксировали, что я просто пил кофе у себя в кабинете и никакого фуршета, тем более алкогольных напитков не было.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Проходили ли Вы освидетельствование?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- В этом не было никакой необходимости, поскольку сотрудники Генинспекции могли невооруженным глазом заметить, что здесь ничего не происходит. Не было людей, накрытого стола, танцев с девушками и так далее. Я пил кофе и работал.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Вы говорите, что это провокация против вас. Можете ли назвать фамилии людей, которые за этим стоят? &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Имен я назвать не могу, но я уверен, что кому-то в Тернопольской области могу не нравится. Возможно, это потому что я новый человек в области, у меня здесь нет никаких бизнес интересов или знакомств. У меня здесь нет никаких кумовьев, сватов или братьев. Более того, много кому из местных элит мое назначение не нравится, но я понимаю, что я и дальше буду для них неудобным прокурором, потому что в первую очередь для меня приоритетом будут интересы, права и свободы обычных граждан, а не бизнес элит или политических кругов любой окраски.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;В СМИ также сообщают, что ваша семья владеет множеством имущества, в частности, несколькими квартирами, автомобилями и так далее, которое Вы задекларировали. Можете объяснить происхождение этого имущества? &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- В сети очень много манипуляционной информации относительно имущества моей жены. Якобы, что моя семья резко обжилась этим имуществом. Но этом не так. Недвижимость и автомобили у мой жены были задолго до нашего знакомства. Конечно, после того, как мы поженились, как законопослушный гражданин, я все это показал в декларации. То есть, большая часть имущества находилась у моей жены за много лет до нашей свадьбы. Что касается родственников жены, то они всю жизнь занимаются бизнесом и никогда не занимали каких-либо должностей в государственных органах. Жена несколько лет работала прокурором в Киевской области, но почти 4 года назад уволилась и занимается адвокатской практикой и предпринимательством. Кроме того, есть решение суда, которое вступило в силу об опровержении недостоверной информации, в частности, о том, что якобы я обжился каким-то имуществом. То есть, суд подтвердил факт, что это неправда.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Говорят, что Вы благодарны за свою должность отцу, который работал в органах прокуратуры на руководящих должностях? &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Это неправда. Мой отец никогда не работал в прокуратуре, а всю жизнь был военнослужащим и работал в армии. Он – участвовал в АТО, но уже уволился и вышел на пенсию. Он никогда не занимал руководящих должностей в армии, а был прапорщиком. Мой брат также военнослужащий. И он и я тоже прошли АТО, поэтому у меня выработалась определенная стрессоустойчивость к подобного рода провокациям.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;]]>
            </yandex:full-text>
            <guid>https://ukranews.com/interview/2442-nikolaj-petrishin-mnogo-komu-iz-mestnyh-elit-moe-naznachenie-ne-nravitsya-no-ya-ponimayu-chto-budu</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Узники режима: 4 самых опасных для Лукашенко белорусских политзаключенных</title>
            <link>https://ukranews.com/publication/2953-uzniki-rezhima-4-samyh-opasnyh-dlya-lukashenko-belorusskih-politzaklyuchennyh</link>
            <enclosure url="https://ukranews.com/upload/publication/2020/09/10/105f59f754056b6-5f2fc4f6f20bb-screenshot-2008_crop_1200.png" type="image/png" length="866412"/>
            <pubDate>Thu, 10 Sep 2020 12:58:00 +0300</pubDate>
            <description></description>
            <yandex:full-text>
                <![CDATA[&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Разорвав на границе свой паспорт, Мария Колесникова сорвала попытку КГБ Беларуси насильно выдворить ее в Украину. Теперь участница Координационного совета белорусской оппозиции заперта в СИЗО. Как и банкир Бабарико, блогер Тихановский, политтехнолог Шкляров, она представляет реальную угрозу властям. Этому режиму не впервой убивать политических противников, и жизни заключенных подвергаются серьезной опасности.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В начале 2000-х годов появились доказательства причастности белорусских силовиков к убийствам оппозиционеров, и противники власти перестали исчезать — их стали бросать в тюрьмы. В тот период сроки “за организацию беспорядков” получили пять кандидатов в президенты, десятки других активистов и правозащитников. В 2015 году случилась новая оттепель. Из-за сокращения российских субсидий Лукашенко искал доноров в Евросоюзе и был вынужден амнистировать оппозиционеров. Теперь за участие в протестах белорусов наказывали штрафами.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Волнения, захлестнувшие Беларусь в связи с фальсификацией выборов 2020 года, испугали диктатора. Как деменция заставляет стариков впасть в детство, так страх Лукашенко вернул режим в прошлое. Снова против недовольных используются архаичные, зато надежные методы подавления: дубинки, милицейские ботинки, тюрьмы.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Власть Беларуси скатывается к беспросветной диктатуре, и по логике любой диктатуры, в отсутствие внешнего давления может бесконечно ужесточать репрессии. Уже имеются сообщения о подозрительных смертях рядовых активистов: один “утонул”, второй “повесился”. В этой ситуации возникла высокая угроза жизни опасным для Лукашенко политическим заключенным. Их надо вытащить из тюрьмы, или они там могут сгинуть.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Мария Колесникова&lt;/h2&gt;
&lt;p class=&quot;image_content_p null&quot; data-position=&quot;null&quot;&gt;&lt;img class=&quot;image_content&quot; title=&quot;&quot; src=&quot;/upload/img/2020/09/10/5f59f6984cb83-screenshot-6.png&quot; alt=&quot;Мария Колесникова. Фото: TUT.BY&quot; /&gt;&lt;span class=&quot;image_caption_p&quot;&gt;Мария Колесникова. Фото: TUT.BY&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Музыкантка, арт-директор культурного центра, 38 лет. В выборах президента Беларуси 2020 года участвовала как координатор избирательного штаба Виктора Бабарико. 7 сентября не позволила выдворить себя из страны и в тот же день была арестована. Подозревается в призывах к захвату власти.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Яркую, сильную и смелую конкурентку Лукашенко создал себе сам. Это по его приказу были арестованы кандидаты в президенты Бабарико и Тихановский, выдавлен из страны Цепкало. Репрессии по отношению к мужчинам спровоцировали создание женского триумвирата: в объединенном предвыборном штабе вместе работали Светлана Тихановская, Вероника Цепкало и Мария Колесникова. Когда Тихановскую и Цепкало угрозами выгнали заграницу, Колесникова осталась. Более того, она продолжила выходить на акции протеста и объявила о создании политической партии «Вместе».&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В отсутствие других кандидатур Мария Колесникова стала неформальным лидером белорусской оппозиции. После инцидента на украино-белорусской границе 7 сентября ее уверенно называют вероятным победителем первых же честных президентских выборов в стране. Тогда Мария проявила незаурядную волю, оказала сопротивление КГБ, разорвала паспорт — и, вопреки очевидной угрозе для жизни, осталась на родине.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Виктор Бабарико&lt;/h2&gt;
&lt;p class=&quot;image_content_p null&quot; data-position=&quot;null&quot;&gt;&lt;img class=&quot;image_content&quot; title=&quot;&quot; src=&quot;/upload/img/2020/09/10/5f59f63125886-2ea91ff19ef996408bdffb3e020034b3asdasdasd5f58baee1aa798.95004448-650x433-2ea91ff19ef996408bdffb3e020034b3.jpg&quot; alt=&quot;Фото: Instagram.com/viktar_babaryka&quot; /&gt;&lt;span class=&quot;image_caption_p&quot;&gt;Фото: Instagram.com/viktar_babaryka&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Председатель правления «Белгазпромбанка», 56 лет.  Кандидат в президенты Беларуси на выборах 2020 года; не был зарегистрирован “из-за неточностей в имущественной декларации”. Арестован 18 июня, обвиняется в даче взяток и уклонении от уплаты налогов.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Бабарико опасен для Лукашенко своей абсолютной системностью. Это человек, руководивший одним из крупнейших банков страны, имеющий тесные связи с Россией и никогда раньше не участвовавший в оппозиционной деятельности. На него невозможно навесить ярлык “фашиста”, “националиста”, “грантоеда” или “неудачника”. Легко представить, как при других обстоятельствах Бабарико становится главой Нацбанка или министром финансов Беларуси. Но вместо личного благополучия он выбрал борьбу за пост президента.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;К маю банкир лидировал в интернет-опросах с уровнем поддержки, который превысил 50%. Бабарико поддержали самые известные белорусские деятели культуры, включая лауреатку Нобелевской премии по литературе Светлану Алексиевич, а также кандидаты в президенты на выборах 2010 года Владимир Некляев и Андрей Санников. В июне его штаб заявил, что собрал 425 тысячи подписей в поддержку выдвижения Бабарико в президенты (предыдущий рекорд — 217 тысяч за Зенона Позняка в 1994 году).&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Сергей Тихановский&lt;/h2&gt;
&lt;p class=&quot;image_content_p null&quot; data-position=&quot;null&quot;&gt;&lt;img class=&quot;image_content&quot; title=&quot;&quot; src=&quot;/upload/img/2020/09/10/5f59f6c0806f9-a7acc61b4c2fc85ce2b6a0fe4167d6f0.jpeg&quot; alt=&quot;Фото: belaruspartisan.by&quot; /&gt;&lt;span class=&quot;image_caption_p&quot;&gt;Фото: belaruspartisan.by&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Блогер, ведущий ютуб- и телеграмканалов «Страна для жизни», 42 года. Кандидат в президенты Беларуси на выборах 2020 года; не был зарегистрирован “из-за отсутствия подписи в документах”. Арестован 29 мая. Обвиняется в нарушении общественного порядка, разжигании вражды в отношении силовиков, приготовление к массовым беспорядкам.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Тихановский опасен для Лукашенко тем, что заимствовал его ключевой атрибут. Перед первыми для себя выборами 1994 года и десятилетия спустя бывший председатель совхоза представлял себя человеком из народа, который детально знает жизнь простых белорусов и противостоит коррумпированной элите. В 2020 году эта роль гораздо лучше удается Сергею Тихановскому. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Основным содержанием канала “Страна для жизни” перед выборами стали стримы из белорусских регионов, в которых Тихановский дает слово крестьянам, строителям, мелким предпринимателям, врачам. Именно из этих видео Беларусь узнала, как много людей недовольны властью Лукашенко. Именно там в пику президенту, любящему называть себя “Батькой”, родился популярный слоган “Стоп Таракан!”. Сейчас на “Страну для жизни” в Youtube подписаны 305 тысяч человек — невероятное число для 9-миллионой страны.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;28 июня на закрытой встрече с активом Минской области президент Лукашенко подтвердил, что лично дал указание арестовать конкурента: “Да, я дал сигнал с Тихановским. Я что-то не так делал? Я переживал за свою страну, за которую я пока еще отвечаю”.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Виталий Шкляров&lt;/h2&gt;
&lt;p class=&quot;image_content_p null&quot; data-position=&quot;null&quot;&gt;&lt;img class=&quot;image_content&quot; title=&quot;&quot; src=&quot;/upload/img/2020/09/10/5f59f57ea4b54-1597766401-9316.jpg&quot; alt=&quot;Фото novayagazeta.ru&quot; /&gt;&lt;span class=&quot;image_caption_p&quot;&gt;Фото novayagazeta.ru&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Политический консультант и политтехнолог, 44 года. Арестован 29 июля. Обвиняется в организации групповых действий, грубо нарушающих общественный порядок и сопряженных с неповиновением законным требованиям властей.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Шкляров опасен для Лукашенко своими профессиональными знаниями, которые он даже не начинал еще в Беларуси применять. Виталия задержали в Гродно, куда он прилетел из США, чтобы навестить больную раком мать. Вышел из квартиры в майке и тапочках за арбузом — оказался в следственном изоляторе КГБ, где сейчас его пытают жесткими условиями содержания. Обвинение пытается привязать Шклярова к Тихановскому и организации акций под брендом “Страны для жизни”, тот все отрицает.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Еще в юности Шкляров уехал из Беларуси в Германию, позже перебрался в США. Как политтехнолог, участвовал в избирательных кампаниях Барака Обамы и Берни Сандерса. В России сотрудничал с Ксенией Собчак, в Грузии — с Григолом Вашадзе. Описывая специализацию Шклярова, говорят о его заточенности под работу с оппозиционными кандидатами, об успешных проектах в области массовой мобилизации электората, прежде всего с использованием социальных сетей.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ни у кого нет сомнений, что Виталий мог существенно усилить команды Тихановского, Бабарико и любого другого кандидата в президенты. Однако никаких доказательств его участия в белорусских протестах 2020 года нет.  Похоже, что против Шклярова сыграла репутация, и он был арестован из соображений “как бы чего не вышло”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Но все равно вышло плохо. За гражданина Соединенных Штатов, женатого на сотруднице американского дипломатического корпуса, уже вступился Майкл Помпео. Госсекретарь США потребовал немедленного освобождения Шклярова и пригрозил санкциями. В частности, Америка может ограничить поставки своей нефти в Беларусь, что закрепит кабальную зависимость республики от милости и энергоносителей РФ.&lt;/p&gt;]]>
            </yandex:full-text>
            <guid>https://ukranews.com/publication/2953-uzniki-rezhima-4-samyh-opasnyh-dlya-lukashenko-belorusskih-politzaklyuchennyh</guid>
        </item>
        <item>
            <title>
                <b>Александр Бабиков</b>: антикоррупционная система борьбы с коррупцией неэффективна. Один орган должен заниматься расследованием наиболее сложных преступлений
            </title>
            <link>https://ukranews.com/interview/2439-aleksandr-babikov-antikorruptsionnaya-sistema-borby-s-korruptsiej-neeffektivna-odin-organ-dolzhen</link>
            <enclosure url="https://ukranews.com/upload/interview/2020/09/08/5f57c0ef05c9e-screenshot-2090_1200.png" type="image/png" length="1012593"/>
            <pubDate>Wed, 09 Sep 2020 06:00:00 +0300</pubDate>
            <description></description>
            <yandex:full-text>
                <![CDATA[&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;С 2020 года, после увольнения Романа Трубы, Госбюро расследований работает без полноценного руководителя. Да, были и есть и.о руководители, но конкурс на должность директора без приставки и.о пока не назначен и в ближайшее время вряд ли состоится. Если учесть недавнее решение Конституционного Суда относительно законности назначения Артема Сытника директором НАБУ, то в случае проведения конкурса и назначения директора ГБР указом Президента, он также со 100% уверенностью будет признан неконституционным. Выход один – нужно либо вносить изменения в закон о ГБР и менять процедуру назначения директора либо же пойти более сложным путем и вносить изменения в Конституцию, наделив президента полномочия назначать директора. Но, это вопрос не стоит на повестке дня. После ухода Ирины Венедиктовой на более высокую должность – с и.о директора ГБР в Офисе генпрокурора, часть ее команды продолжает работать в ГБР. Речь идет о заместителях главы ГБР Александре Бабикове и Александре Соколове, последний кстати на данный момент исполняет обязанности директора, хотя по закону давно должен был передать бразды правления Бабикову. Но, такой сценарий, хотя он и по сути отвечает закону, сулит вопрос наличия возможного конфликта интересов, учитывая прошлое Александра. &lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;&gt;Бабиков отвечает в ГБР за все следствие, за исключением дел по Майдану. В интервью &quot;Українським Новинам&quot; он рассказал, почему не будет подавать свою кандидатуру на конкурс по избранию ГБР, насколько он человек Венедиктовой, почему кейс нардепа Пашинского так долго расследовался и в чем были сложности. Также он пояснил, почему вся антикоррупционная система неэффективна, что нужно делать с НАБУ, а также о делах против Порошенко, деле по Кагарлыку, по сдаче Крыма и какие нардепы фигурируют в делах ГБР. &lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Как Вам работается без полноценного руководителя – Директора ГБР? Когда может решиться вопрос с избранием Директора? &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;&gt;Первое лицо необходимо для того, чтобы определить стратегию развития ГБР, выступать коммуникатором с первыми лицами государства, депутатами Верховной Рады, разными фракциями. А что касается непосредственно работы ГБР, то каждый заместитель Директора ведет свою работу в пределах своей компетенции. Я отвечаю за следствие, другой заместитель за оперативно-технический блок, третий отвечает за дела по Майдану и материально-техническое обеспечение, финансы и так далее. Каждый делает свою работу. ГБР функционирует и я думаю, что мы выполняем свою работу так, как этого требует закон. Общий анализ показателей, который мы сделали за 8 месяцев говорит о том, что несмотря на отсутствие первого лица, эффективность следственной работы у нас повысилась. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;image_content_p&quot;&gt;&lt;img class=&quot;image_content&quot; src=&quot;/upload/img/2020/09/08/5f57c09bb20b8-screenshot-2089.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Есть ли у вас процессуальные полномочия? &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;&gt;Уже с первого июля такие полномочия есть у заместителей Директора, закон предоставил нам возможность быть субъектами уголовного процесса, то есть обладать полномочиями руководителя органа досудебного расследования. Такой руководитель может давать указания следователю, которые обязательны к исполнению: формировать следственные группы, заменять следователей, проводить следственные действия, пользоваться полномочиями следователей и так далее. Эти же функции есть у начальника Главного следственного управления, начальника Следственного управления, начальников отдела – они продолжают ими пользоваться, просто такие полномочия добавились у заместителей Директора. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;28 августа Конституционный Суд вынес свое решение о неконституционности указа о назначении Артема Сытника на должность директора НАБУ. Как вы оцениваете решение? Стало ли оно для вас неожиданным? &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;&gt;Если говорить как юрист и оценивать решение с правовой точки зрения, можно говорить о том, что оно неоднозначное. С одной стороны, Конституционный Суд установил, что Президент должен действовать сугубо в пределах полномочий, определенных Конституцией и что простым законом нельзя расширять полномочия главы государства. С другой стороны – нет механизма, каким образом действовать в тех случаях, когда определенные полномочия должностного лица признаны неконституционными. Каким образом эти нарушения устранять? Как поступать в данной ситуации? Потому что никто не отмотает всю деятельность НАБУ за 5 лет. А что касается оценки решения КСУ, то, во-первых, оно вступило в законную силу и не может быть отменено, а второе, если подойти к этому вопросу с аргументаций, то конституционалисты, как я считаю, будут высказывать аргументы как &quot;за&quot; так и &quot;против&quot;. И сказать, какая позиция будет более аргументирована и мотивирована, невозможно. Более того, будет интересно посмотреть для всего юридического мира, какие аргументы будут высказывать как противники, так и сторонники этого решения.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Как Вы считаете, имеет ли право Артем Сытник занимать должность после этого решения КС?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;&gt;Вопрос опять же таки неоднозначный. Мы услышим аргументы как &quot;за&quot;, так и &quot;против&quot; этой точки зрения. Компетентно, как эксперт, я не могу ответить на этот вопрос, поскольку специализируюсь в области уголовного и уголовно-процессуального законодательства. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Как Вы оцениваете в целом антикоррупционную систему борьбы с коррупцией? &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;&gt;Считаю ее неэффективной.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Я правильно понимаю, что Вы считаете неэффективными НАБУ, САП, ВАКС…&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;&gt;И ГБР в  том числе, и Нацполицию, и СБУ в плане борьбы с коррупцией. Нельзя смотреть усеченно. Если говорить о подследственности, то есть коррупционное преступление, подследственное НАБУ, ГБР и Национальной полиции. И система разграничения подследственности между ними очень сложная, потому что основная масса коррупционных дел ГБР – правоохранители среднего звена. Выше по статусу - это НАБУ. Главы облгосадминистраций подследственны либо НАБУ либо Нацполиции, но не ГБР. И эта система настолько запутана, что если чиновник районного уровня осуществит злоупотребление или получит неправомерную выгоду на 1,5 млн гривен, то это к НАБУ, если меньше – то это к Нацполу, но не ГБР. Если военнослужащий что-то украл с военной части – это ГБР, а если взял взятку – НАБУ. А если взял взятку офицер ниже по званию, то это Нацполиция. Поэтому я и говорю, что система неэффективна в силу того, что в ряде преступлений невозможно определить размер ущерба на начальном этапе,и соответственно, нельзя разграничить – какое дело подследственно НАБУ, ГБР или Нацполу. Неправильная подследственность может быть использована адвокатами для того, чтобы говорить, что доказательства являются недопустимыми. Поэтому, я считаю, что создание большого количества правоохранительных органов с пересекающейся подследственностью – главный признак неэффективности, потому что в ряде правоохранительных органов есть уголовные дела по одному и тому же факту. Все бегут наперегонки, изымать первичную документацию, проводить экспертизы часто взаимоисключающие.  И здесь есть вторая проблема – если какой-либо орган закрывает дело, то это делает все остальные дела малоперспективными с точки зрения судебного рассмотрения. Потому что в УПК есть норма о том, что дело подлежит прекращению, если по такому же факту, с учетом подследственности, прекращено дело другим органом.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Бытует мнение, что в будущем НАБУ нужно подчинить ГБР, поскольку отдельный орган не нужен. Как Вы считаете, такое возможно?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;&gt;Я думаю, что рано или поздно к этому придут. Но, не подчинить, а скорее, один орган должен заниматься расследованием наиболее сложных преступлений. Я бы сюда отнес – коррупционные, совершенные сотрудниками правоохранительных органов и совершенные ОПГ. Я предполагаю, что рано или поздно такой орган будет создан, потому что вот эти перетягивания канатов и конкуренция за уголовные производства приводит к трате в пустую значительного ресурса правоохранительных органов. Но, возникнет вопрос существования Высшего антикоррупционного суда, САП, которые четко привязаны к НАБУ. Для того, чтобы решить эту проблему, необходимо комплексно подойти к вопросу – не просто автоматически объединить или переподчинить. Это ничего не даст. Нужно понимать структуру правоохранительных органов, которые мы хотим построить. Эта структура должна быть с четко разграниченной подследственностью и понятными правилами, кто и за что отвечает. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Давайте тогда по конкретным делам ГБР. Кейс Пашинского. Вроде бы одноэпизодное дело, а так долго расследовалось. Сейчас оно уже в суде, но опять же таки – почему так долго велось досудебное расследование? &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;&gt;Оно было сложным в плане доказывания.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;В чем именно была сложность?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;&gt;Для того, чтобы правильно оценить и сделать корректную уголовно-процессуальную характеристику действиям Пашинского, необходимо было изучить его точку зрения на эти события, точку зрения других участников, а потом перепроверить экспертным путем, в том числе и путем проведения воспроизведения обстоятельств события. И возникла проблема – по ходатайству экспертов необходимо было максимально точно восстановить ту картину событий. То есть, это не только пригласить участников тех событий, но и обеспечить такие же транспортные средства. Нужен был абсолютно такой же автомобиль. Мы столкнулись с такой проблемой – автомобиль, который на тот момент был на месте происшествии и на кузове которого остались следы от выстрела, на момент воспроизведения событий был уничтожен. Перед следственными органами и экспертами была поставлена задача – найти точно такой же автомобиль. Он был очень старый. Для поиска именно такого же автомобиля, точно с такими же техническими характеристиками (длина ходовой части, такой же корпус), мы потратили много месяцев. Но мы его нашли, привезли, провели экспертизу, после чего следствие было завершено. Дальше, он, пользуясь правами, не спеша знакомился с материалами производства, поэтому мы были вынуждены ограничить его через суд.  Потому это все и вылилось в такие сроки. К сожалению, это самая слабая сторона нашего нынешнего УПК - возможность защиты затягивать процессуальные сроки.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Был ли специально уничтожен этот автомобиль, который непосредственно находился в момент событий с участием Пашинского и Химикуса?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;&gt;Мы можем констатировать факт, что он был продан собственником, а дальше его уже найти не смогли. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Дело Пашинского в свое время расследовали прокуроры Киевской области и по моей информации совсем неэффективно. Оценивали ли Вы действия коллег из прокуратуры? &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;&gt;Оценка работы коллег из прокуратуры не входит в наши полномочия. Этим занимаются прокуроры. Наша задача была в том, чтобы провести дополнительные экспертизы, установить объективную картину, дать оценку и когда прокуроры согласились с тем, что доказательств достаточно для передачи дела в суд, были выполнены все процессуальные моменты и обвинительный акт ушел в суд. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Какая мера наказания в итоге для Пашинского будет заявлена в суде?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;&gt;Какая мера наказания, это сугубо прерогатива прокурора и суда. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Известно ли Вам, какую меру наказания в суде будет просить прокурор для Пашинского? &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;&gt;Я думаю, об этом никто не знает. И никто вам объективно этого не скажет. Почему? Потому что, все зависит от того, как суд оценит показания свидетелей, как оценит материалы экспертизы и так далее. Это совокупность факторов. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Относительно экс-президента Порошенко. Можете сообщить, когда ГБР ждет его на допрос? &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;&gt;Пока что о таких процессуальных действиях мне ничего не известно. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Как вы оцениваете тот факт, что во время каждого допроса Порошенко, под ГБР митингуют его сторонники?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;&gt;Исключительно с позитивной точки зрения.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;То есть, давления не испытываете? &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;&gt;Ни в коей мере. Это говорит только о том, что мы делаем свою работу. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Какое имущество Порошенко на данный момент арестовано?  Коллекция его картин сначала была арестована, потом арест сняли…что теперь с ней? &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;&gt;Арестована повторно. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;А где она хранится? Там же в музее или в помещениях ГБР?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;&gt;Картины – такие предметы, сохранность которых требует определенного и бережного к ним отношения. Определенных условий. Поэтому, на данном этапе музей – замечательное место для хранения картин. Тем более это дает возможность нашим согражданам полюбоваться и оценить эту замечательную коллекцию. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;То есть, никаких препятствий для всех желающих их увидеть в музее нет?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;&gt;Абсолютно никаких. Чем больше киевлян сможет увидеть эту замечательную коллекцию картин, тем больше пользы она принесет. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Какое еще имущество Порошенко арестовано? &quot;Ленкузня&quot; арестована? &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;&gt;На &quot;Ленкузню&quot; также наложен арест. Там большой перечень имущества, в Реестре судебных решений он есть. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Готовит ли ГБР какие-то проекты подозрений по Порошенко? &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;&gt;Согласно Уголовного процессуального законодательства следователи ГБР не могут готовить подозрения действующему народному депутату. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Проекты?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;&gt;Проекты подозрений - это не процессуальный момент. Следователи ГБР могут готовить справку об установленных фактах и чем они подтверждаются. А само подозрение готовят сотрудники Офиса Генерального прокурора. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Но, мы помним, что ранее такие проекты подозрений ГБР направляло уже в Офис генпрокурора…&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;&gt;Общая практика такова, если следователи считают определенные обстоятельства установленными, они могут подготовить либо справку с доказательствами либо проект уведомления о подозрении, но это не процессуальный документ. Это скорее &quot;приглашение&quot; прокурора, то есть позиции ГБР, а прокурор уже определяет правильность квалификации, полноту собранных доказательств, их допустимость и дает свою оценку – будет он подписывать или не будет. Поэтому, говорить о том, что сейчас есть в работе по конкретным делам проекты уведомлений о подозрении, я не могу. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Передавались ли такие справки в Офис генпрокурора в последнее время?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;&gt;У нас нет сейчас таких дел, чтобы говорить о том, что по какому-то из них мы вышли на подозрение бывшему президенту. У нас есть дела, которые расследуются и дело, по которому идет ознакомление с материалами. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Это эпизод по Семочко?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;&gt;Да. А по всем остальным проводится досудебное расследование. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Печерский суд давал ГБР разрешение на силовой привод Порошенко на допрос, поскольку он несколько раз его игнорировал. Почему ГБР так и не воспользовалось такой возможностью? &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;&gt;Поручение о приводе выполняется не ГБР, а органами полиции. После получения судебного решения о принудительном приводе, оно было направлено к исполнению в Национальную полицию. Нам важен факт прибытия человека на процессуальные действия. Пришел ли он сам или в сопровождении участкового – дело десятое. Пришел – провели следственные действия. Наша задача, в первую очередь, обеспечить сбор доказательств, а также объективное изучение любого уголовного производства с разных точек зрения. Почему и проводились и проводятся допросы Порошенко? В первую очередь, для того, чтобы узнать его правовую позицию, его точку зрения. Для того, чтобы выяснить его аргументацию и понять – есть ли смысл дальше работать или дело подлежит прекращению. То есть, в любом случае, следователь обязан принять максимальные меры для того, чтобы услышать и первую и вторую стороны, иначе расследование не будет объективным. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Есть ли дела, где фигурирует Порошенко, которые уже закрыты?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;&gt;Есть дела, в которых заявители указывали его, как лицо, причастное к совершению преступления. Ряд таких дел были закрыты.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Много? &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;&gt;-Два или три дела.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Недавно президент Зеленский намекнул, что Крым сдали и что в этом виновата прежняя власть, в частности, Турчинов, Яценюк. Расследуется ли ГБР дело о сдаче Крыма и фигурируют ли в нем эти люди? &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;&gt;Вопрос некорректный. Уголовное дело, которое касается сдачи Крыма есть в производстве ГБР, оно расследуется. Но, называть конкретные фамилии до того, как прокурор согласует уведомление о подозрении, некорректно. В настоящее время, лицам, о которых вы задаете вопрос, уведомление о подозрении не подготовлено. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Я уточню тогда. Изучается ли ГБР в рамках этого дела законность действий Турчинова и Яценюка? &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;&gt;В этом деле очень много обстоятельств, которые изучаются и потеря Крыма – это не то, что произошло одномоментно в результате события января-февраля 2014 года. Следствие прорабатывает несколько версий, все вопросы организационного, административного характера. По дислокации военных частей, командования, взаимодействия, реформирования армии, в том числе принятия управленческих решений. Проведено огромное количество экспертиз, допрошена масса свидетелей. Говорить о причастности кого-либо можно будет говорить тогда, когда будет сформулировано уведомление о подозрении. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Дело о пытках в Кагарлыке. Можете ли сказать, когда дело будет завершено? &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;&gt;Три эпизода уже практически завершены, думаю, что в ближайшее время будем рассматривать вопрос об окончании досудебного расследования. По трем эпизодам уже собраны все доказательства, проведены генетические, монологические экспертизы, сделано воспроизведение событий, допрошены все причастные.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Как Вы считаете, какое наказание должны понести виновные? &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;&gt;Я считаю, что любое насилие, совершенное сотрудником государственных органов, неважно – это сотрудник полиции, СБУ, ГБР, прокуратуры…если человек находится под контролем государства, то любые противоправные действия в его отношении должны наказываться наиболее сурово. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Должен ли нести какую-то ответственность министр внутренних дел Арсен Аваков? &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;&gt;Для нас важно, насколько активно принимаются меры органами Нацполиции для того, чтобы способствовать расследованию, раскрытию этого преступления и не допустить в дальнейшем подобных случаев. Мы понимаем, что, так или иначе, в любом правоохранительном, государственном органе рано или поздно, время от времени, к сожалению, происходят такие события, но вопрос в реакции на них. Покрывают преступников или нет, помогают изобличить их или препятствуют. Если мы говорим о том, что в этом деле внутренняя безопасность Нацполиции способствовала расследованию, значит они приняли должные меры для того, чтобы минимизировать негативные последствия от этих событий. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;В марте САП открыла дело о возможной служебной халатности должностных лиц Кабмина при осуществлении мероприятий по противодействию коронавирусу. Это дело было поручено ГБР. На какой оно стадии? &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;&gt;Производство возвращено в САП, потому что там не наша подследственность.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Фигурируют ли действующие народные депутаты, в том числе от &quot;Слуги народа&quot;  в уголовных производствах ГБР? &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;&gt;Конечно. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Сколько таких нардепов? &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;&gt;Не могу называть цифры. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Хорошо. Это депутаты только от монобольшинства или других фракций, групп и внефракционных?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;&gt;У нас расследуются дела, которые касаются депутатов различных фракций. Наверное – всех. Мы не разделяем депутатов по фракциям и группам. Есть заявление о преступлении – расследуем.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Это имущественные преступления? &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;&gt;Абсолютно разные преступления. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Как часто Вы встречаетесь с генпрокурором Ириной Венедиктовой?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;&gt;Только рабочие встречи. Где-то раз в месяц. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;На ваш взгляд, кто лучший генпрокурор – Ирина Венедиктова или ее предшественник Руслан Рябошапка? &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;&gt;Я думаю, что этот вопрос для меня некорректен. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Чтобы Вы сказали бы людям, которые считают, что Вы – человек Венедиктовой?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;&gt;Что я не принадлежу никому. Я выполняю свою работу так, как считаю ее правильной, как должен ее выполнять, как того требует закон. И независимо от того, к кому меня привязывают, к каким политическим силам или политическим деятелям, я буду делать свою работу сугубо так, как должен выполнять без тяготения к какому-либо политическому лагерю. Я считаю, что сила ГБР в том и заключается – что мы максимально дистанцировались от любой политической силы. Потому и уровень недоверия среди новосозданных правоохранительных органов - к нам самый низкий. Я считаю, что именно в этом заслуга. Мы стараемся максимально дистанцироваться от кого-либо. Есть преступление, есть заявление – неважно к какой фракции принадлежит депутат, оно будет расследовано. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;На какой стадии находится дело о провокации взятки человеком, который снял видео с братом Ермака? &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;&gt;Дело расследуется, проводятся технические экспертизы. Большое количество записей в деле. Всех людей, которые, так или иначе упоминались на этих записях, допросили. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Оно имеет перспективу?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;&gt;Все зависит от технической экспертизы. Любая аудио, видеозапись, которая выбрасывается в интернет, имеет под собой одну большую проблему – установление факта ее достоверности. Присутствуют ли признаки монтажа, наложен ли голос на изображение, технические доработки и так далее. Вот только после того, как будет установлено, что запись можно использовать для идентификации дикторов, которые на ней зафиксированы, как только будет установлено, что запись не смонтирована, тогда можно будет говорить объективно, что все то - имело место.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Правда ли то, что ГР расследует дело по факту возможного уклонения от уплаты налогов депутатом Рады Леросом? &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;&gt;Да.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Будут ли ему предъявлены обвинения?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;&gt;Для  того, чтобы говорить о подозрении, необходимо провести следственные мероприятия. Дело к нам пришло на прошлой неделе. По нему сейчас запрашиваются документы, пригласили его на допрос для того, чтобы выяснить его точку зрения на эти обстоятельства. Возможно, он выскажет аргументы в свою защиту, расскажет нам о происхождении этого имущества, что существенно облегчит нам работу и позволит в более сжатые сроки принято решение по делу.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Последний вопрос: будете ли Вы подавать свою кандидатуру на конкурс на директора ГБР? &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;&gt;Конкурс еще не объявлен. Я пока не вижу в этом необходимости, меня все устраивает.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;image_content_p null&quot; data-position=&quot;null&quot;&gt;&lt;img class=&quot;image_content&quot; title=&quot;&quot; src=&quot;/upload/img/2020/09/09/5f58f00b562ba-5.png&quot; alt=&quot;Результаты работы ГБР за 8 месяцев&quot; /&gt;&lt;span class=&quot;image_caption_p&quot;&gt;Результаты работы ГБР за 8 месяцев&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;image_content_p null&quot; data-position=&quot;null&quot;&gt;&lt;img class=&quot;image_content&quot; title=&quot;&quot; src=&quot;/upload/img/2020/09/09/5f58ef883634e-8---------------------------------1---------------------------------1.png&quot; alt=&quot;Результаты работы ГБР за 8 месяцев&quot; /&gt;&lt;span class=&quot;image_caption_p&quot;&gt;Результаты работы ГБР за 8 месяцев&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;image_content_p null&quot; data-position=&quot;null&quot;&gt;&lt;img class=&quot;image_content&quot; title=&quot;&quot; src=&quot;/upload/img/2020/09/09/5f58ef5520a4d-4---------------------------------1---------------------------------1.png&quot; alt=&quot;Результаты работы ГБР за 8 месяцев&quot; /&gt;&lt;span class=&quot;image_caption_p&quot;&gt;Результаты работы ГБР за 8 месяцев&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div id=&quot;gtx-trans&quot; style=&quot;position: absolute; left: 183px; top: 442.4px;&quot;&gt;
&lt;div class=&quot;gtx-trans-icon&quot;&gt; &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;]]>
            </yandex:full-text>
            <guid>https://ukranews.com/interview/2439-aleksandr-babikov-antikorruptsionnaya-sistema-borby-s-korruptsiej-neeffektivna-odin-organ-dolzhen</guid>
        </item>
        <item>
            <title>
                <b>Денис Морозов</b>: два из трех грузовых вагонов в Европе – с нашими колесами. Наша цель - сегмент пассажирских перевозок
            </title>
            <link>https://ukranews.com/interview/2432-denis-morozov-dva-iz-treh-gruzovyh-vagonov-v-evrope-s-nashimi-kolesami-nasha-tsel-segment</link>
            <enclosure url="https://ukranews.com/upload/interview/2020/09/05/5dca8aa8d8f2f------------------------_1200.jpg" type="image/jpeg" length="176247"/>
            <pubDate>Mon, 07 Sep 2020 09:00:00 +0300</pubDate>
            <description></description>
            <yandex:full-text>
                <![CDATA[&lt;p&gt;&lt;em&gt;Пандемия коронавируса COVID-19 и обвал мировых цен на нефть – основные два фактора кризисного состояния трубной отрасли как в Украине, так и в мире. Именно эти факторы, а также защитные пошлины со стороны ЕС, США и других стран сильнее всего ударили по украинской промышленной компании &quot;Интерпайп&quot;. По итогам 7 месяцев она сократила продажи труб на 24% до 275,2 тыс. тонн, но сохранила позитивную динамику реализации ж/д продукции, увеличив ее на 4,2% до 119,5 тыс. тонн. Сейчас ключевыми рынками для труб &quot;Интерпайпа&quot; по-прежнему остаются ЕС и страны Ближнего Востока и Северной Африки, на рынке ж/д продукции – ЕС и страны СНГ. &lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Директор по экономике и финансам &quot;Интерпайпа&quot; Денис Морозов в блиц-интервью Українським Новинам рассказал об основных тенденциях на рынках трубной и колесной продукции, о загрузке производственных мощностей, о планах по выводу на рынок новых видов продукции и проблемных моментах на рынке лома.&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;- Денис Владимирович, как обстоит ситуация в компании с заболеваемостью коронавирусом? Какие меры предпринимаются для ее профилактики?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;С начала введения карантина на предприятиях компании зарегистрировано 24 случая заболевания коронавирусом. Сегодня ключевая проблема – отпуска, поскольку многие сотрудники, возвратившись из отпуска, привозят с собой эту болезнь, причем зачастую они сами не знают, что они заболели. Поэтому мы ввели обязательное ПЦР-тестирование за счет компании при возвращении из отпуска, и до получения результата сотрудник уходит на самоизоляцию, а его пропуск блокируется.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Хочу отметить, что &quot;Интерпайп&quot; сознательно пошел на дополнительные затраты, дабы обеспечить беспрерывность производственного процесса. Ведь, если в составе бригады обнаружится хотя бы один заболевший, то всю бригаду придется отправлять на карантин, а выполнение производственной программы окажется под вопросом. В связи с этим мы продлили до конца карантина работу нашего корпоративного транспорта, который привозит и развозит по домам рабочих наших производственных активов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;- Какова текущая конъюнктура рынка труб стран ЕС, СНГ и на внутреннем рынке Украины?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Сейчас в Украине спрос на нарезные трубы (OCTG) обвалился, а на трубы, которые закупал НАК &quot;Нефтегаз Украины&quot;, стремится к нулю. В Украине темпы и объемы бурения новых скважин снизились в 3-4 раза по сравнению с прошлым годом. Во-первых, это связано со снижением цен на газ в 1 полугодии 2020 года по сравнению с прошлым годом, а второй причиной является пандемия коронавируса. Наибольший вклад в снижение внесла госкомпания &quot;Укргазвыдобування&quot;, которая очень сильно снизила объемы бурения новых скважин. Кроме того, упал и рынок линейных труб общего назначения на фоне снижения ВВП страны.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;На рынке СНГ мы продолжаем поставлять трубную продукцию в Азербайджан, Узбекистан и Туркменистан. Объемы и спрос сохранились на прежнем уровне, но у потребителей не хватает финансовых средств для оплаты. Мы установили кредитный лимит, в рамках которого осуществляем поставки. Пока нет оплаты, объем сверх лимита не отгружаем.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В то же время в Европе совершенно иная картина: многие предприятия существенно снизили объемы производства из-за остановки в период карантина. Таким образом, на европейском рынке образовалась некая ниша, куда можно было поставить больше продукции.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В итоге мы даже нарастили поставки европейским потребителям (в 1 полугодии на 5%), несмотря на наличие квоты. Как вы знаете, существует квота для &quot;прочих стран&quot; и, если квота твоей страны уже выбрана, то компания может использовать квоту для &quot;прочих стран&quot;. В этом году сложилась уникальная ситуация, когда эту квоту использовали мало, благодаря чему у нас получилось поставить больше.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;- В 2019 году &quot;Интерпайп&quot; подал в Европейский суд иск к Еврокомиссии, компания считает неправомерным установление размера антидемпинговой пошлины в 8,1% на свои бесшовные трубы и просит суд обязать Еврокомиссию ее снизить. Как проходит судебное разбирательство?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Сейчас мы ждем слушаний, которые, я надеюсь, состоятся в ближайшее время. Все необходимые документы мы подали. Ждем первое судебное заседание. Если мы выиграем суд, то имеет силу ретроспективность: нам должны вернуть все, что мы переплатим. Мы считаем, что наша позиция правильная, и с нами поступили очень несправедливо, полностью нарушив все возможные каноны ВТО.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;- Какова ситуация на рынке труб США для компании с учетом введенных ограничений?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Сейчас ситуация плохая. Множество американских компаний, добывавших нефть и газ, обанкротились. Поэтому спрос на трубы сильно упал, цены пошли вниз, и на сегодня этот рынок ничтожно маленький, в разы меньше, чем он был в прошлом году. Ситуация усугубляется тем, что наша OCTG продукция облагается двойной пошлиной (суммарный размер - 32%), а с таким размером пошлины работать на рынке США практически не имеет смысла.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Более того, сейчас США объявили новое антидемпинговое расследование по линейным трубам. Мы уверены, что у нас нет демпинга. Мы уже вступили в работу: будем обсуждать, бороться, поскольку поставки данного вида труб составляли 40 тыс. т в год.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Сейчас на рынке США мы пока не видим перспектив и ожидаем, что до окончания президентских выборов в США большой активности на рынке не будет.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;- Есть ли позитивные тенденции для компании на рынке труб?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Интерпайп&quot; начал наращивать отгрузки на Ближнем Востоке по сравнению с прошлым годом, и у нас есть большие победы на этом рынке. Мы сделали первые поставки компании ADCO (Абу-Даби, ОАЭ), это одна из крупнейших ближневосточных компаний по добыче нефти и газа. Мы давно туда стремились зайти, но у ADCO очень сложная преквалификация поставщиков, есть определенные ограничения, и тем не менее эта задача выполнена.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Кроме того, мы также поставляем трубную продукцию для Turkish Petroleum, крупнейшей нефтегазодобывающей компании Турции. Недавно в Турции открыли крупное месторождение газа в Черном море, надеюсь, в будущем мы сможем участвовать в тендерах по обеспечению этого месторождения.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Также на рынке Турции мы презентовали свои премиальные соединения UPJ-F. В сентябре на этот рынок будут поставлены безмуфтовые трубы UPJ-F – это очень важная продукция нашего премиального сегмента, поставки которого мы хотим наращивать во всем мире. Для нас дополнительный аргумент, что в Турции уже есть потребители, которые активно используют аналогичную продукцию.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В этом году мы также сделали первую поставку линейных труб для Qatar Petroleum, одной из крупнейших нефтедобывающей компании Катара.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Мы стараемся наращивать свое присутствие на рынке стран Ближнего Востока, на этом рынке очень большая конкуренция с китайскими поставщиками, но у нас лучше качество, лучше сроки производства.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;- Какова ситуация для компании на рынках колесной продукции?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Объем экспортных поставок колес не уменьшился. Мы завершаем инвестпроект в колесопрокатном цехе, который позволит увеличить производственные мощности и производить колеса для пассажирских вагонов. Наша цель –нарастить объемы поставок на европейском рынке.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;На рынке стран СНГ пандемия коронавируса повлияла на объемы перевозок, в связи с этим снизился спрос на ремонт вагонов, а в результате и на колеса. Такая же ситуация и в Украине. Спрос в колесном сегменте вагоностроения также снизился. &quot;Интерпайп&quot; поставляет колеса в Узбекистан, Грузию, Прибалтику, продолжаем сотрудничество с белорусским &quot;Белазом&quot;. При этом мы снизили поставки колес в Россию, так как с июня возобновлено действие 34,22%-ной пошлины, что ощутимо снизило доходность продаж.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;- Какие новые проекты реализуются в компании или планируются к реализации в ближайшее время?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Один из ключевых проектов по колесному цеху – финишная линия, которая позволит нам нарастить производство колес для пассажирского сегмента. У нас будет новый продукт, который мы ранее не делали. Мы являемся лидером в грузовом сегменте, примерно 60% грузовых вагонов в Европе оснащены колесами &quot;Интерпайпа&quot;, то есть два из трех грузовых вагонов в Европе – с нашими колесами. Сегодня наша задача прийти в пассажирский сегмент, где у нас было 2%. Мы приобрели оборудование, которое позволяет делать колеса для пассажирского сегмента, и на сегодня мы готовы эту линию запускать. Инвестиции в проект составили 15 млн долларов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Также мы сейчас начали проект, связанный с увеличением производства колесных пар, мы хотим построить дополнительный цех, который будет их производить. Если в Украине или в России колесную пару собирают на месте, то в Европе и Америке покупают не колеса, а колесные пары. Мы хотим увеличить производство этого продукта.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В трубном направлении сегодня мы завершаем базовые проекты, связанные со снижением затрат, с энергообеспечением, в ближайшей перспективе мы рассматриваем возможность строительства нового термоотдела на &quot;Интерпайп Нико Тьюб&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;- Какова загрузка производственных мощностей, в том числе совместного предприятия &quot;Интерпайпа&quot; и французской Vallourec?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Совместное предприятие с Vallourec загружено лишь наполовину. Квота ограничивает наши возможности по поставкам. По колесам у нас загрузка на уровне 60%, трубное производство загружено наполовину, завод &quot;Интерпайп сталь&quot; - где-то на 60%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;- Какие дополнительные затраты легли на компанию в связи с последними повышениями тарифов со стороны НКРЭКУ? &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Это существенные затраты. Все решения, которые принимаются с начала года по этой теме, приводят к системному повышению тарифа. Если во всем мире тариф за это время упал, можем, например, взять сравнение с нашими конкурентами, то в Украине – самая высокая цена в Европе на электроэнергию. И это абсолютно неправильно, многие страны стимулируют своих производителей, помогают им выжить в сложившейся тяжелой экономической ситуации. В то же время решения Кабмина и НКРЭКУ приводят к увеличению себестоимости на нашем электросталеплавильном заводе.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Мы закрыли мартеновское производство на НТЗ, которое потребляло мазут и газ, но сегодня выгоднее было бы производить сталь на нем из-за более низкой себестоимости. Хотя электросталеплавильный способ производства стали является экологичным, именно поэтому нами был построен электросталеплавильный завод &quot;Интерпайп Сталь&quot;. Это странно, во всем мире другая тенденция, только у нас такая уникальная страна, которая почему-то сделала тариф самым высоким в Европе.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;- Как обстоит ситуация с ломозаготовкой? Насколько компания обеспечена металлоломом, в том числе благодаря собственной сети ломозаготовки?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ломосбор в Украине очень сильно снизился из-за эпидемии коронавируса. При этом упали и объемы производства стали. Безусловно, определенный дефицит лома существует, но при этом мы как-то справляемся, потери из-за отсутствия лома минимальны. Собственная ломозаготовительная сеть дает порядка 20% от общего объема потребляемого металлолома.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;- Какие проблемные моменты остаются на рынке ломозаготовки?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Мы считаем, что при продаже лома госпредприятиями, например, &quot;Укрзализныцей&quot;, &quot;Укргазвыдобування&quot;, &quot;Укроборонпромом&quot;, будет правильно, если его напрямую будут покупать потребители лома, а не посредники.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Также сегодня все еще работает &quot;теневой рынок&quot;, он не позволяет крупным компаниям, таким как наша, пойти на низовой уровень заготовки с целью увеличения ломосбора. Эту нишу занимают посредники, которые используют в своей работе &quot;серые схемы&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Кроме того, сокращается количество лома первичной генерации, в связи с падением производства в машиностроении. При этом стало больше &quot;мусорного&quot;, вторичного лома, который плохого качества и содержит много примесей.&lt;/p&gt;]]>
            </yandex:full-text>
            <guid>https://ukranews.com/interview/2432-denis-morozov-dva-iz-treh-gruzovyh-vagonov-v-evrope-s-nashimi-kolesami-nasha-tsel-segment</guid>
        </item>
        <item>
            <title>
                <b>Дмитрий Разумков</b> о роспуске Рады: Сейчас конституционных оснований для этого нет, но если они появятся — я выполню такое решение
            </title>
            <link>https://ukranews.com/interview/2435-dmitrij-razumkov-o-rospuske-rady-sejchas-konstitutsionnyh-osnovanij-dlya-etogo-net-no-esli-oni</link>
            <enclosure url="https://ukranews.com/upload/interview/2020/09/07/5f55c913272ff-img-20200907-wa0000_1200.jpg" type="image/jpeg" length="163299"/>
            <pubDate>Mon, 07 Sep 2020 07:20:00 +0300</pubDate>
            <description></description>
            <yandex:full-text>
                <![CDATA[&lt;p&gt;&lt;em&gt;Дмитрий Разумков уже год как в должности председателя Верховной Рады. Еще совсем недавно он выполнял роль главного политтехнолога и спикера кампании Владимира Зеленского. Сразу после парламентских выборов пропрезидентская сила собрала монобольшинсвто и именно Дмитрий Разумков стал чуть ли не безальтернативным кандидатом на должность спикера. 29 августа прошлого года он был назначен на третью по значимости должность в государстве. За время, прошедшее с тех пор, Разумков постепенно превратился из мальчика - отличника на влиятельного политика. Спикер очень осторожен в оценках и высказываниях, взвешивает каждое слово и действие. Несмотря на то, что у команды Зеленского есть свое большинство в парламенте, Разумков не стал опираться только на него. Он прислушивается к пожеланиям оппозиции и тщательно придерживается регламента. Именно это, пожалуй, и раздражает многих народных избранников от &quot;Слуги народа&quot;. И, по свидетельству некоторых СМИ, президент Зеленский не является исключением.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Говорят, что на одной из неформальных встреч президент пожаловался соратникам, что он берет весь огонь критики на себя, в то время как спикер парламента остается в стороне. Действительно, рейтинг президента с каждым новым социологическим опросмм падает, а недовольство растет. Разумков тоже не может похвастаться высоким рейтингом, но вместе с тем его работой недовольны все же меньше украинцев, чем президента или премьер-министра.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;За год на должности Разумкову пришлось пережить несколько громких скандалов в рядах &quot;Слуг народа&quot;, вспомнить хотя бы недавний о &quot;Корабельной сосне&quot; с участием Александра Корниенко и Давида Арахамия. Безусловно, это не красит не только участников скандала, но и всю Верховную Раду, председателем которой и является Разумков.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;В целом, спикер эффективно оценивает год работы на должности, опровергает информацию об отсутствии монобольшинства в парламенте и объясняет, почему &quot;Слуги народа&quot; часто объединяются с другими фракциями, группами или внефракционными депутатами во время голосования важных законов.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;В интервью Українським Новинам Дмитрий Разумков также говорит, что выполнит указ Президента о роспуске ВРУ, если такой будет, рассказывает об отношениях с Зеленским и объясняет, почему после решения КС по Сытнику, парламент должен сказать свое слово.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;29 августа прошел год Вашей работы в должности Председателя Верховной Рады. Не жалеете, что заняли такой пост?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Нет, не жалею, мне нравится моя работа почти всегда, хотя иногда бывают сложные дни, как и в любой сфере. Мне кажется, что у меня получается, я люблю работать с людьми, с залом и с народными депутатами. Единственное чего стало меньше - времени на семью, но это один из минусов. Но в целом плюсов больше.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Какими результатами за год гордитесь, а какими нет? Вы можете поделиться?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- У нас многое получилось, например, смогли принять большое количество правильных законов. Мне лично очень приятно, что мы большое количество законов приняли конституционным большинством. За год работы около 150 законопроектов было принято более чем 300 голосами &quot;за&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Мы проголосовали за законы, которые достаточно серьезно помогли государству во время коронавируса, мы доработали и приняли те предложения, которые поступили от правительства во время изменений в бюджет. Когда только начиналась коронавирусная пандемия, первый проект был внесен в парламент и направлен в комитет. И только после того, как к работе над ним активно присоединились депутаты Верховной Рады, мы смогли его проголосовать.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Есть и другие законопроекты, которые, несмотря на изменение режима работы Рады, готовили в рабочих группах и принимали без обсуждения более чем 300 голосами &quot;за&quot;. Это было демонстрацией эффективной работы Верховной Рады Украины.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Что не удалось?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Многое еще не удалось. Еще есть время, прошел всего год. Я думаю, говорить о том, что не удалось, можно будет только после того, как каденция закончится, а сегодня - рано. Будем надеяться, что удастся все то, что было запланировано: что-то сделаем сейчас, то дорабатывается, некоторые вещи уже сделаны.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;В СМИ появляется информация о расколе фракции &quot;Слуга народа&quot;. Депутаты от &quot;Слуги народа&quot; не всегда единодушно голосуют, а голоса за необходимый проект помогают добирать внефракционные депутаты, из других фракций, депутатских групп. Действительно ли до сих пор существует монобольшинство?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Существует, я думаю, что Вы и дальше будете это видеть, и это нормальный парламентский процесс. Монобольшинство есть. А о том, что не всегда все голосуют: во-первых, такого большого количества депутатов в одной фракции никогда не было. Да, иногда есть разные мнения и позиции, и я не вижу ничего плохого в том, что не все голосуется единогласно. Это также нормальный процесс с учетом большого количества законов, которые мы принимаем.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Иногда в зале есть полный консенсус: законопроекты принимаются и за счет голосов других фракций, депутатских групп. Я считаю, что это хорошо, если мы получаем 300 голосов или больше, ведь это демонстрирует качественную работу всей Рады, а не только монобольшинства. Если за законы Президента голосует большинство Рады, а не только &quot;Слуга народа&quot;, если мы видим такие результаты за проекты, которые были внесены коалиционным правительством и они поддерживаются оппозицией - это тоже хорошо. Я считаю, что это хорошая работа парламента. Если мы будем сравнивать с прошлым созывом, то за год мы приняли 143 законопроекта более 300 голосами &quot;за&quot;, а за всю прошлую каденцию таких было 26.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ну, главное ведь не количество, а качество, их важность ...&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Знаете, важность законопроектов - это довольно размытое понятие. Законопроект, регулирующий вопросы отдельной небольшой группы наших граждан и их специфические проблемы, для них будет важнейшим за всю нашу каденцию. Для государства, возможно, и нет, но для человека - да. Поэтому говорить о том, что важнее, а что нет - сложно. Есть простые законы, комплексные, они поддерживаются залом, но каждый комитет посчитает, что их законопроект важный.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Если, кстати, мы говорим о достижениях, то за год работы было всего 3 случая кнопкодавства. Затем был принят закон, согласно которому за это можно получить реальное уголовное наказание.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Мне, как руководителю, очень приятно видеть, что Рада работает. Наконец-то депутаты начали приходить на заседания в среду и пятницу. Сейчас регулярно во все дни 290, 300, 320 депутатов и принимаются законы. Мы ничего не откладываем - мы просто их рассматриваем.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Просто мы наблюдаем, что &quot;Слуга народа&quot; объединяется с другими фракциями всегда, когда есть какое-то социальный вопрос или ратификация, но бывают такие вопросы, в которых не хватает буквально 10-20 голосов &quot;Слуг&quot; и подключаются другие депутаты из-за чего многие считают, что как такового монобольшинства нет ...&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- В какой-то фракции 10% - это 2 голоса, в &quot;Слуге народа&quot; - это 24. Если 10% не поддерживает - это обычное дело. Кто-то уехал в командировку, работает в округе, заболел, просто вышел из зала и общается с журналистами. Если вы отнимете эти 24 человека от 247 депутатов фракции &quot;Слуги&quot;, то уже не будет хватать для принятия решения, но это не значит еще нет монобольшинства или консенсуса в Раде. Если мы говорим о назначении министров, то хватало голосов и лишь фракции &quot;Слуга народа&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Насколько реальны досрочные выборы Рады?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Основания для досрочного прекращения полномочий парламента четко выписаны в Конституции. На сегодня ни одна из них, на мой взгляд, не может быть применена к действующей Верховной Раде Украины. Коалиция есть, мы работаем более чем регулярно, правительство работает. Никаких оснований для досрочного прекращения полномочий я пока я не вижу. Надеюсь, что они не появятся.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;С законодательной точки зрения оснований нет. А по настроениям? Как вы видите эффективность работы за год? Снизилась она или нет?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Она разная. Бывают дни, когда мы принимаем все очень быстро, качественно, оперативно, а бывают трудные дни. Это зависит и от законопроектов, которые выносятся в зал. По-разному бывает, жизнь изменчива, сегодня вам легче, завтра может быть настроение другое. Но вы понимаете, настроение не должно влиять на Конституцию и законы. Они для того и написаны, чтобы работать независимо от того, какое у вас настроение.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Вы, наверное, помните, когда Президенты распускали Раду. Если президент Зеленский издаст указ о роспуске парламента, Вы его выполните?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Если для этого будут конституционные основания, я, как и любой другой законопослушный гражданин, буду их выполнять. Но я уверен, что нарушать Конституцию также никто не будет, поэтому будем исходить из реалий. На сегодня, таких оснований нет. Появятся ли они завтра или через месяц, я, к сожалению, не могу Вам ответить. Или не появятся и новая каденция будет через 4 года. Посмотрим.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ВРУ недавно проголосовала за новый конкурс на лучший эскиз большого Государственного Герба Украины. Кабинета Министров поручили провести этот конкурс, который займет несколько месяцев и на который будет потрачено немало средств налогоплательщиков. Но Большой Государственный Герб существует уже давно. Ранее, конкурс на лучший эскиз большого Государственного Герба Украины был проведен как минимум дважды - в 1997 и 2008 годах. Кабинет Министров в 2009 году утвердил новый эскиз, но законопроект так и не был внесен в ВРУ. Объясните, зачем проводить новый конкурс на эскиз БГГУ, когда победный эскиз и так используют органы государственной власти, части Вооруженных Сил Украины, общественные организации? Этот Большой Герб висит в зале приемов Президента. Президент на его фоне фотографируется. Какова цель нового конкурса, учитывая, что все уже давно существует и ВРУ только надо утвердить эскиз большого Государственного Герба?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Потому что на сегодня не было проведено необходимых процедур, закон не был проголосован. Вы правильно отметили, что это не первый конкурс. Будем надеяться, и я считаю это правильным, что к 30-летию Дня Независимости мы этот вопрос урегулируем. Каким будет Герб - покажет время. Первое с чего мы начали - мы создали рабочую группу по разработке законопроекта, а параллельно будет идти процесс по конкурсу для того, чтобы не попасть в ситуацию, о которой Вы говорите - конкурсы провели, все было готово, а законопроекта так и нет.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Вы лично изучали этот вопрос?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Я знаю, что конкурс уже не раз проводили и были победители, но Верховная Рада так и не утвердила законом ни один из вариантов. Поэтому сейчас есть потребность провести новый конкурс. На сегодня того Кабмина, во времена которого проходили предыдущие конкурсы, уже нет, а те решения не были доведены до конца и проголосованы в зале парламента. Их вряд ли можно считать полностью легальными, поэтому мы должны проводить конкурс.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;То есть, конкурс просто формальность?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Посмотрим, каким он будет. Я не знаю точно, каким он будет, не могу сказать. Выбираю не я, а люди с опытом в этой сфере, так как каждый должен заниматься своим делом.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;О сотрудничестве Рады с Кабмином. Как Вы его оцениваете? Есть ли необходимость и смысл сейчас проводить кадровые изменения в правительстве, усиливать конкретные позиции? Возможно, в экономическом блоке ...&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- По-разному бывает. Бывает, что не всегда есть понимание между комитетом и профильным министерством, бывают ситуационные моменты. Вы же понимаете, что всегда есть дискуссии, иногда даже слишком жесткие. Если мы говорим о Премьер-министре Денисе Шмыгале, то у меня лично с ним и человеческие, и профессиональные отношения, на мой взгляд, абсолютно нормальные. По усилению Кабмина пока предложений о досрочном прекращении полномочий того или иного министра от депутатов или представлений от самого премьера не поступало.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Какие позиции в Кабмине надо усиливать? Это социальная, культурная, экономическая сфера?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Вы упомянули экономику. Сегодня, в условиях пандемии и глобального экономического кризиса, весь это блок, а не только конкретное министерство - один из ключевых. Он будет наполнять бюджет и даст возможность существовать государству в следующем году и параллельно развиваться. Это главная задача не только Кабинета Министров, но и всех государственных институтов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;28 августа Конституционный Суд признал неконституционным указ о назначении Артема Сытника директором Национального антикоррупционного бюро. Стало ли для Вас неожиданным это решение?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Мне не совсем будет корректно комментировать позицию Конституционного суда, потому что любое высказывание Председателя Верховной Рады Украины может восприниматься уважаемым судом как давление. А я на это не имею права, так как единственным органом в государстве, который может толковать Конституцию Украины, является Конституционный суд Украины. Но я вам скажу, исходя из моего прошлого. Когда назначали Сытника, я был политическим экспертом, аналитиком, политическим консультантом. Уже тогда экспертное сообщество говорило о том, что у Президента есть исключительный перечень полномочий согласно Конституции. Это решение тогда вызвало большое предостережение - а будет ли это отвечать Конституции, потому что таких полномочий согласно Конституции у Президента не было. Дополнительных изменений в Конституцию по процедуре не было внесено, а закон будет всегда стоять ниже, чем Конституция государства. Поэтому уже тогда было много вопросов. Что именно сейчас произошло, мне сложно комментировать.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Должна ли Рада как-то урегулировать определенные правоотношения в этом направлении после решения КС?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Я думаю, что потребуются изменения в Конституцию или законодательство. Или необходимо будет расширять полномочия Президента, или определять в законе, кто будет назначать директора НАБУ. По состоянию на сегодня еще не было никаких предложений от депутатов в этом плане. Может они будут в ближайшее время, поскольку прошла всего неделя. В любом случае изменения надо будет принимать.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Как Вы оцениваете заявления первого заместителя председателя украинской делегации в Трехсторонний контактной группе (ТКГ) по урегулированию ситуации на Донбассе Витольда Фокина о создании автономной республики на подконтрольной территории Украины на Донбассе? Есть ли поддержка этого вопроса в &quot;Слуге народа&quot; и в Раде?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Я неоднократно комментировал обращение Леонида Кравчука по постановлению (о проведении местных выборов). Обращение действительно поступило, Верховная Рада его изучает на уровне комитета. У них была встреча, были предложены дополнительные механизмы обсуждения, но каких-то проектов постановлений о внесении изменений в постановление о выборах на сегодня в парламенте нет. Я думаю, что сейчас невозможно внести такие изменения. Почему? Потому что это будет противоречить той норме закона, которая гласит, что Верховная Рада не позднее, чем в 90-дневный срок ко дню проведения выборов, должна объявить их. Мы это сделали абсолютно корректно, в соответствии с законодательством. Внесение любых изменений в это постановление, а тем более принятие нового постановления может поставить под сомнение проведение выборов 25 октября. Я считаю, что народные депутаты сделали абсолютно правильно.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Другая ситуация с обращением господина Фокина. Письменного обращения от Фокина в Верховную Раду пока не поступало. В рамках своих интервью Фокин говорил и обращался к парламенту, если мы чего-то не сделаем, то, по его мнению, Верховная Рада продемонстрирует то, что она не желает мира в Украине. Я считаю, что Верховная Рада всегда демонстрировала, демонстрирует и будет демонстрировать позицию и делать все необходимое, чтобы добиться мира и восстановить территориальную целостность. Если мы говорим о других высказываниях Фокина, то я думаю, что оценку им уже давали много раз, в том числе и глава Офиса Президента Андрей Борисович Ермак, который отвечает за это направление на международной арене и делегирован Президентом. Он четко отметил, что это автономная позиция господина Фокина и ее не разделяет Президент.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;А лично ваше мнение?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Верховная Рада делает все для того, чтобы защитить национальные интересы государства и чтобы Украина вернулась к тем границам, которые признаны всем миром.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Если же все-таки будет зарегистрировано в парламенте постановление или проект о внесени изменений в постановление о выборах, поддержат ли это народные депутаты?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- На данный момент таких инициатив от народных депутатов нет. Будут ли они - давайте посмотрим.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Как Вы оцениваете события в Белоруссии? Возможна ли там революция? Будет ли Верховная Рада принимать отдельные решения о признании или непризнании результатов выборов президента Республики Беларусь?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Были разные предложения от разных народных депутатов. На сегодня в повестке дня Верховной Рады таких заявлений нет. Кто-то поддерживает белорусскую оппозицию, кто-то из народных депутатов поддерживает позицию Лукашенко. Для меня как для Председателя Верховной Рады очень важно, чтобы Беларусь была мирной страной, независимым государством и чтобы на ее территории мы не увидели то, что наблюдаем на Востоке нашего государства, потому что это близкий к нам народ, который очень часто нам помогал и продолжает помогать сегодня. Именно на базе Минска проходят переговоры Трехсторонней контактной группы и я хочу, чтобы все решилось мирным путем. Я имею в виду - мирно выйти из этой политического, социального и в дальнейшем, экономического кризиса, к которому приведут события в Республике Беларусь.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Мы все недавно видели Лукашенко с автоматом в руках. Эти кадры, наверное, облетели весь мир. Как Вы считаете, может ли себе позволить лидер государства выходить на улицу с оружием в руках?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Я видел эти фотографии. Я не знаю, какая необходимость была в том, чтобы ходить с оружием. Возможно, такая необходимость была. Мы же видим только по фото, не понимая, что на самом деле происходило в конкретный отрезок времени. Если говорить обо мне, то я всегда ходил без оружия.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Какие у Вас отношения с Зеленским?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Нормальные рабочие отношения.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Часто ли Вы с ним общаетесь?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Виделись вчера (2 сентября). Общались по неотложным вопросам. Сегодня говорили по телефону. По-разному бывает. Когда нет пленарных заседаний, то встречаемся реже, если у нас пленарные дни, то чаще.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Насколько правда, что Ваши отношения с президентом Зеленским остыли, поскольку вы занимаете сдержанную позицию по тем или иным законопроектам и вопросам?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Я не знаю о каких вопросах вы говорите, а сдержанная, взвешенная позиция должна быть у любого политика. Это нормально. Но каким образом это должно влиять на отношения между людьми и представителями власти, я не знаю.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Как Вы считаете, следит ли за вашей деятельностью Офис Президента?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Меня каждый день, если он пленарный, можно увидеть по телевизору. Зачем за мной следить?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Возможно, вы потенциальный кандидат на следующих президентских выборах и конкурент Зеленского?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Сегодня у всех работы настолько хватает, что ни о какой конкуренции речь не идет.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Это понятно. Но каким вы видите свое политическое будущее? Вы амбициозный человек ... возможно, могли бы составить конкуренцию на президентских выборах?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Выборы будут только через 4 года. Сегодня говорить о какой-то конкуренции, как минимум нелогично. На сегодня, Президент на своей должности, я на своей, Премьер-министр, соответственно, на своей, и все мы выполняем ту работу, которая предусмотрена и Конституцией, и теми вызовами, которые стоят перед страной. Сегодня не до конкуренции, поскольку нужно работать на результат.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;В чем на ваш взгляд секрет &quot;долголетия&quot; Арсена Авакова на должности министра МВД? Он установил рекорд в Украине по пребыванию в должности министра. Как ему это удается?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Я считаю, что Арсен Борисович эффективно выполняет функции на должности министра внутренних дел. Что касается &quot;долголетия&quot;, то, наверное, он просто хорошо справляется со своей работой, если и раньше и сейчас занимает эту должность. Я считаю Авакова эффективным министром.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Вы с ним общаетесь?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Конечно. Я общаюсь со всеми министрами.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Считаете ли Вы Авакова незаменимым?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Незаменимых людей не бывает. Это мы помним еще из школьных учебников. И вечных людей не бывает, потому что наш срок на земле и на должностях лимитирован. Но, на сегодняшний день, я не слышал альтернативных фамилий людей, которые могли бы занять эту должность.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Как Вы оцениваете высокие зарплаты в Наблюдательных советах государственных компаний? Это оправдано в условиях карантина?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Я сторонник того, чтобы все получали нормальные заработные платы. Но я реалист и исхожу из того, что чиновники должны получать нормальные зарплаты, но вместе с тем они должны быть соизмеримы с тем, что получают граждане, которые их взяли на работу. Должно быть так, как в Европе. Там государственные служащие не получают миллионы, но у них нормальная заработная плата. И много составляющих: социальный пакет, уважение в обществе. Это не исчисляется деньгами, но добавляет возможностей. Я сейчас не о тех возможностях, к которым привыкли некоторые наши чиновники. У нас чиновников не очень любят, хотя среди них есть огромное количество людей, которые за небольшие деньги, а иногда за мизерные, работают на наше государство честно.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В то же время в Европе существует жесткий контроль за деятельностью государственных служащих. И если он попадет в какую-то историю, то потеряет все, что у него есть. Поэтому это комплексный вопрос. Государство должно создавать условия и параллельно государство должно контролировать.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Какую заработную плату получает Председатель Верховной Рады Украины?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- До налогообложения 52 тыс. гривен, а &quot;чистыми&quot; 38-40 тыс. гривен в зависимости от месяца.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Вам хватает?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- В этом плане я - не показатель. Идя на должность я четко понимал, сколько буду получать. Я понимал, какая у меня финансовая подушка. Моей семье хватает. Я не бедный человек, мне хватает. Я понимал, что не буду здесь зарабатывать, но это сознательный выбор.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt; Блиц. Ваше отношение к легализации короткоствольного оружия?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Я не уверен, что общество в полной мере к этому готово.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Как Вы относитесь к легализации легких наркотиков, например, марихуаны, в том числе в медицинских целях?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Не поддерживаю эту идею. Я сам никогда не употреблял и, если мы говорим о медицинских целях, то у нас очень часто под красивой вывеской появляются плохие идеи. Поэтому не поддерживаю.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Что касается легализации проституции?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Считаю, что это не для украинских реалий. Не думаю, что ментально, религиозно и исторически украинское общество будет готово к легализации этой сферы услуг.&lt;/p&gt;]]>
            </yandex:full-text>
            <guid>https://ukranews.com/interview/2435-dmitrij-razumkov-o-rospuske-rady-sejchas-konstitutsionnyh-osnovanij-dlya-etogo-net-no-esli-oni</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Налоговые ставки для азартных игр: парламенту нужно ускоряться</title>
            <link>https://ukranews.com/publication/2951-nalogovye-stavki-dlya-azartnyh-igr-parlamentu-nuzhno-uskoryatsya</link>
            <enclosure url="https://ukranews.com/upload/publication/2020/09/01/015f4e5bc8cf9c8-5cfb75cb4c1c8-222_crop_1200.jpg" type="image/jpeg" length="248079"/>
            <pubDate>Tue, 01 Sep 2020 17:37:00 +0300</pubDate>
            <description></description>
            <yandex:full-text>
                <![CDATA[&lt;p&gt;Подписав закон о легализации азартных игр в Украине, несмотря на существующую в тексте неувязку в части формирования регулятора, Владимир Зеленский дал позитивный сигнал игорному бизнесу. Тем самым сняв любые манипуляции, что якобы Президент ветирует закон, принятие правок отложат в долгий ящик и все останется как было, когда нелегальные операторы и лотерейные бонзы набивали карманы в обход государства, а все, кто хотят работать в белую и инвестировать в азартные игры должны будут ждать &quot;лучших&quot; времен. То есть Зеленский дал четкий сигнал о решимости намерений и бесповоротности легализации азартных игр в нашей стране, которые отныне будут под контролем государства.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Об этом заявил эксперт игорного рынка Антон Кучухидзе интернет-изданию &lt;a href=&quot;https://nv.ua/biz/markets/azartnye-igry-ekspert-antonkuchuhidze-o-legalizacii-v-ukraine-i-nalogovyh-stavkah-poslednie-novosti-50109473.html&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noopener&quot;&gt;&quot;Новое время&quot;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Но это только первый этап, так сказать отправная точка, ведь за депутатами остался еще должок в виде налоговых изменений для игорного бизнеса. Речь идет о законопроекте №2713-д, который сделает уже легальный украинский рынок азартных игр конкурентоспособным. Этот законопроект предусматривает отмену налога на выигрыш в 18% и временную отсрочку налога на валовый игровой доход (GGR). Следует понимать, что без адекватного налогового законодательства желающих купить лицензию будет очень мало и ожидаемого эффекта от легализации в виде миллиардных доходов в бюджет страна не получит. Давайте более детально рассмотрим, чем важны эти налоговые изменения.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Во-первых, существование налога на выигрыш делает менее привлекательной украинскую юрисдикцию для игроков, которые не хотят делиться своим выигрышем с кем-либо. Им проще выбрать другую страну для игры, а перечень таких стран достаточно длинный, например: Австралия, Бельгия, Болгария, Канада, Чехия, Дания, Финляндия, Польша, Румыния и т. д. То есть страны с развитым рынком азартных игр давно усвоили простую истину, что налог на выигрыш сужает конкурентоспособность отечественной юрисдикции и толкает тем самым игроков искать более выгодные условия для игры где-либо.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Во-вторых, отсрочка GGR понижает коррупционные риски в системе государственного управления. До тех пор, пока не будет функционировать система онлайн-мониторинга, которая по закону должна заработать на протяжении 2,5 лет, вводит налог на валовую игровую прибыль не имеет смысла, ведь посчитать корректно его размер никто не сможет. А вот породить коррупционные схемы такой налог смог бы, поскольку размер налога, который сложно посчитать, может стать предметом договорников между операторами азартных игр и фискалами. Так стоит ли, создавая новый легальный рынок азартных игр, закладывать сразу под него коррупционную мину? Думаю, что нет, ведь в нашей стране таких мин и так достаточно.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Более того, ввод GGR, по сути, ставит операторов азартных игр в неравные условия. Так, в выигрыши от ввода этого налога будут офлайн казино, поскольку у них нет GGR, и лотереи, которые не хотят, чтобы другие виды азартных игр развивались в стране, и не могут смириться с утратой монопольного положения.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В-третьих, высокие налоги и тройная плата за лицензию зарубят на корню процесс легализации. В мире существует два подхода к налогообложению игорного бизнеса - либо высокая стоимость лицензии, при низких налогах, либо наоборот. Для Украины первый вариант более подходящий, ведь высокая стоимость лицензии - это своеобразная гарантия того, что организаторы азартных игр в любом случае наполнят бюджет деньгами. Таким образом, дорогая лицензия и налог на прибыль в 18% - это вполне приемлемое налогообложение для нового рынка, который только начинает развиваться, и который следует поддержать государству.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Подводя черту, легализация не заработает на полную мощность до тех пор, пока операторы и инвесторы не поймут конечных трат. Поэтому как можно быстрое голосование за законопроект №2713-д - это следующий важный этап формирования легального игорного бизнеса в Украине. Затягивать с этим не стоит, ведь страна все еще не может получить столь необходимые миллиарды налогов от азартных игр. Эти средства, при условии активной работы парламента и правительства, начнут поступать в бюджет уже в конце 2020 года или же в 1-м квартале 2021 года. Виной затягивания процесса формирования эффективного игорного рынка являются позиции лотерейного пула депутатов, которые всячески вставляли палки в колеса легализации, а также политиканство отдельных партий, которые используя популистские лозунги решили заработать политические дивиденды, раскручивая мифы об азартных играх.&lt;/p&gt;]]>
            </yandex:full-text>
            <guid>https://ukranews.com/publication/2951-nalogovye-stavki-dlya-azartnyh-igr-parlamentu-nuzhno-uskoryatsya</guid>
        </item>
        <item>
            <title>
                <b>Евгений Хуриленко</b>: фермеру сейчас выгоднее покупать продукцию украинского производителя
            </title>
            <link>https://ukranews.com/interview/2428-evgenij-hurilenko-fermeru-sejchas-vygodnee-pokupat-produktsiyu-ukrainskogo-proizvoditelya</link>
            <enclosure url="https://ukranews.com/upload/interview/2020/09/01/5f4e145f50071-screenshot-2069_1200.png" type="image/png" length="1480511"/>
            <pubDate>Tue, 01 Sep 2020 12:48:00 +0300</pubDate>
            <description></description>
            <yandex:full-text>
                <![CDATA[&lt;p&gt;&lt;strong&gt;В августе OSTCHEM RETAiL, розничное направление украинского производителя азотных удобрений OSTCHEM, объявило о подписании соглашения с рядом банков на 2020-2021 маркетинговый год. Программа предлагает целевое финансирование малых и средних фермеров, покупающих азотные минудобрения украинского производителя. &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;OSTCHEM RETAiL был создан всего год назад, но его выручка уже достигла 1 млрд грн. Евгений Хуриленко, руководитель направления OSTCHEM RETAiL рассказал, как развивается бизнес и какие возможности это дает украинским аграриям. &lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Евгений, вы пришли на этот рынок с банковского сектора. Трудно ли было наладить сотрудничество с фермерами? Такой бизнес ведь строится на человеческих отношениях…&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;&gt;Фермеры – особый тип людей и у них многому можно научиться. Прежде всего работоспособности и требовательности. Многие из них давно переросли этап, когда товар покупается на каком-то складе &quot;за углом&quot;, но все еще не решаются брать товар с завода. Кредитование также все еще пугает &quot;малышей&quot; и они всячески избегают обращаться в банк. Пусть даже себе в убыток.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;&gt;В своей работе мы постепенно выстраиваем отношения с ними. Мы пытаемся сделать их мышление, и себестоимость продукции, такими же, как у крупных агрохолдингов. Мы стремимся дать им возможности, соизмеримые с возможностями крупных агрохолдингов – объясняем выгоды, рассказываем, и сопровождаем весь процесс, от получения кредита до доставки удобрений.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Кто попал в short-list банков, с которыми вы работаете по кредитным программам для фермеров в новом маркетинговом году 2020-2021? &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;&gt;Мы подписали соглашение с 6 украинскими банками. Это ПроКредит Банк, ПУМБ, Банк Альянс, Агропросперис Банк, ПриватБанк, МТБ Банк. В ближайшее время к этому списку добавится еще один государственный банк, сейчас улаживаем все формальности. Причем мы не ограничиваем наших банковских партнеров регионами и зонами присутствия. В некоторых областях банки уже начинают конкурировать за клиента, желающего покупать удобрения. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;&gt;Финансовые инструменты, система управления рисками и условия, которые предлагают партнеры, отличаются. Одним нужен залог, другим нужно оформлять аграрные расписки, есть и такие, которые могут работать без залога. Поэтому каждый фермер может закрыть свои финансовые потребности.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Какова роль OSTCHEM RETAiL в этом процессе?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;&gt;Мы, как представитель производителя, координируем весь процесс с банками и фермерами, погашаем банку часть процентов по кредитам вместо фермера. На практике для фермера это значит бесплатный или дешевый кредит на покупку минеральных удобрений сроком от 3 до 18 месяцев. Это выгодно всем: у агрария хорошая цена, мы же работаем в более стабильном и прогнозируемом рынке. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;&gt;Наша команда состоит на 90% из сотрудников, которые работали в банках. Они знают, как функционирует система изнутри, на какие аспекты фермеру нужно обратить внимание. Поэтому, когда мы приводим заемщика, на такого клиента банк смотрит по-другому, применяются другие методы оценки. К нему больше внимания к клиенту и более лояльный подход, и в итоге более быстрое принятие решения банком о выдаче кредита.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;image_content_p&quot;&gt;&lt;img class=&quot;image_content&quot; src=&quot;/upload/img/2020/09/01/5f4e15291c79f-screenshot-2070.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Расскажите, в чем выгода фермера – брать кредит в &quot;низкий сезон&quot; и покупать удобрения заранее?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;&gt;Это как с билетами на самолет. Если вы точно знаете дату и направление, вы наверняка позаботитесь об авиабилетах заранее. Так дешевле, так билеты еще на ваши даты не раскуплены, так вы можете быть уверены, что улетите. С покупкой минудобрений – точно также. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;&gt;В себестоимости удобрений, напрямую влияющей на рентабельность агробизнеса, есть несколько факторов. В том числе время покупки, волатильность цен и т.д.  Управление этими факторами напрямую влияет на маржу. Нужно понимать, что на этом рынке есть четко выраженная сезонность – осенью, в период пикового спроса цена в разы выше.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;&gt;Определяет спрос доступ к финансовым ресурсам – аграрии может и хотели бы купить удобрения в другое время, но массово скупают удобрения только после того, как продадут урожай и появятся деньги. При этом все заинтересованы в более равномерном спросе. Доступ к дешевому финансированию лишь позволяет этому осуществиться. Именно с этой целью мы внедрили совместно с банками программы финансирования, которые позволяют среднему фермеру сесть в этот самолет в комфортное время и по лучшей цене. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Вы убеждаете фермеров, что им выгоднее покупать удобрения в &quot;несезон&quot; и хранить их у себя… Но не проще ли переплатить и избежать лишней бюрократии?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;&gt;Зачастую фермеры осознают свою выгоду не в момент сделки, а несколько позже. К примеру, контракты в июне принесли фермерам экономию порядка 1,2 тыс. грн. на каждой тонне аммиачной селитры. Это немало, это порядка 20% от всей стоимости! И это не предел, так как цена на удобрения продолжает расти. Фермеры, заключившие с нами тогда контракты, только сейчас видят сколько денег удалось сэкономить. И они рекомендуют нас другим. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;&gt;За год работы мы сильно сдвинулись в этом отношении, фермеры просчитывают на несколько шагов вперед, поэтому бизнес идет намного легче.  У нас амбициозная задача. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Но ц&lt;/strong&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;&gt;ена – лишь один из аргументов. В пик сезона товара может не оказаться в наличии или сроки поставки могут занять больше времени из-за загрузок на железной дороге. Если закупка удобрений плановая, если она проходит не в горячке, то поставка идет четко и срывов не бывает. Покупку удобрений можно сравнить с вашей поездкой по городу в 6 утра и в час пик. Наша задача сделать так, чтобы трафик для агроклиентов выглядел, как проезд по городу в 6 утра. Все наши кредитные программы и консультирование клиентов направлены именно на это. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Помимо финансирования, в чем отличие Ostchem Retail по сравнению с другими трейдерами? &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;&gt;Аграрии растут, стремятся к стабильному и предсказуемому бизнесу. Наша программа &quot;От завода – к аграрию&quot; настроена на то, чтобы выводить средних фермеров с площадью земли от 500 до 15 000 га в условия, сравнимые с условиями больших агрохолдингов. У нас товар только засыпали – он едет напрямую к клиенту. Наши удобрения не проходят множество логистических цепочек, продукт всегда свежий, &quot;с пылу, с жару&quot;, упакован. Дальше все зависит от того, как сам клиент будет хранить продукт до внесения. Существует много стандартов упаковки и хранения, придерживаться которых важно как с точки зрения безопасности, так и качества продукции. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Кто непосредственно занимается организацией поставки? Ведь мелкие клиенты не всегда хотят заниматься логистикой?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;&gt;У клиента не всегда есть понимание нюансов, что дешевле, что быстрее, как все организовать. Мы берем эти вопросы на себя. Клиент приезжает на ближайшую железнодорожную станцию, которую он сам выбрал, или склады нашей группы и получает готовый продукт. Более того, все чаще пользуются услугой доставки товара - клиент указывает адрес, по которому он готов принять товар – ему доставляют. Все. Это относительно новое направление нашего бизнеса. Доставка удобрений стала очень востребованной, ведь собственного автопарка, соответствующего нужным параметрам и объемам, у мелких аграриев зачастую нет. Мы даже решили выделить логистику в отдельное направление. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;И все же объясните, зачем крупному производителю работать с мелкими фермерами? В чем бизнес-интерес холдинга? &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;&gt;Когда растет агросектор – растут все смежные отрасли. Развивается химия, доставка, все, что связано с логистикой, развивается ритейл, переработка, растут порты. Посмотрите грузооборот портов в Украине в 2019 году. Перевалка по отрасли выросла более чем на 20%! Фактор роста – агро. Николаевский порт &quot;Ника-тера&quot;, который входит в Group DF, вырос на 40%. Аграрии для него – самый главный клиент! Поэтому рост агросектора – наш главный бизнес-интерес.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;&gt;Это общепринятая мировая практика, каждый производитель удобрений строит свою розничную дистрибуцию. Какую-то долю готового продукта производитель должен продавать сам.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;&gt;Во-первых, это позволяет быть ближе к людям, получать обратную связь и совершенствовать продукт. Во-вторых, только производитель может предложить клиенту гарантированный оптимальный вариант поставки. Как с точки зрения цены, так и качества продукта. Ведь каждый посредник – дополнительная статья расходов клиентов. В-третьих, работая напрямую с конечным потребителей, можно прочувствовать реальные потребности клиента и предложить что-то, чего на рынке еще нет. В нашем случае таким предложением стало льготное финансирование. По большому счету розница у Ostchem была всегда, а вот финансирование от производителя – прецедент.&lt;/span&gt;&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Планируете ли вы развивать продажи других материалов для посевной – фосфорные удобрения, горюче-смазочные материалы, средства защиты растений. Смотрите ли вы в ту сторону?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;&gt;Мы прекрасно знаем о желании клиентов получать все по принципу &quot;единого окна&quot;. И, например, доставка удобрений в хозяйство является только одним из элементов, который мы сейчас подключили и добавили в наш пакет услуг. Следующая фаза – помощь во внесении удобрений, мы хотим предоставить фермерам специальную сельхозтехнику для этих целей. Как будет дальше изменяться перечень наших сервисов, пока говорить рано.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;&gt;Мы далеки от того, чтобы хвататься за все, что лежит рядом с АПК. Очень важно, чтобы была правильная эволюция сервисов.  Мы хотим довести до идеала то, что есть и лишь потом будем смотреть в сторону других услуг. Это наша бизнес-ДНК. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Как бы вы коротко сказали о ваших стратегических планах? Какую долю прямых продаж вы хотите получить?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;&gt;В развитых странах доля розницы достигает до 50%. И это наш ориентир. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ваша оценка объема рынка удобрений в Украине? В миллионах тонн… Какие виды удобрений сейчас наиболее востребованы? Какая динамика цен?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;&gt;Самые востребованные удобрения среди украинских аграриев – аммиачная селитра, карбамид и КАС. Традиционно они занимают основную долю рынка простых азотных удобрений в Украине. Востребованы также &quot;сложные&quot; удобрения – NPK, NP и прочее. Если объем рынка всех удобрений составляет примерно 5,5-6 млн тонн, то среди них азотные – примерно 4,2 млн тонн в год. Потенциал роста при этом достигает 7-8 млн тонн в течение пяти лет. Опять же, эта цифра зависит от процента действующего вещества – азота – в продукции. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;&gt;Что касается цен. Все базовые азотные удобрения в августе выросли в цене примерно на 15-20%, если сравнивать с июлем.  Я говорю, прежде всего, о карбамиде и селитре. Причины классические, рыночные – рост цены на газ и начало осеннего сезона. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;После взрывов в Бейруте в медиа много говорилось о рисках, связанных с аммиачной селитрой. Не изменятся ли приоритеты аграриев в связи с проверками условий хранения селитры, которые сейчас проводятся в Украине? &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;&gt;Проверок должны боятся импортеры и все эти фирмы-однодневки, торгующие импортной селитрой.  Мы спокойны. Мы поставляем удобрения крупнейшего отечественного производителя. Это сертифицированные продукты, товар правильно упакован, сложен и хранится с соблюдением всех норм. Все склады сертифицированы по международным стандартам. Как говорится, у нас тут мышь не проскочит. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;&gt;Другой вопрос, что такие проверки могут повлечь ряд ограничений на перевозку и хранение аммиачной селитры в целом могут усложнить перевозку продукции Укрзализныцей, выгрузку на железнодорожных станциях, перевалку. Мы видим такие опасения со стороны рынка, со стороны аграриев, но они скорее подогревают спрос сегодня. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Как сегодня меняется динамика спроса? &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;&gt;Ближе к осени спрос растет всегда. Не стал исключением и этот год. Но на повышение спроса влияет целый ряд других объективных факторов. Во-первых, хороший урожай (к сожалению, кроме Одесской области, пострадавшей из-за засухи) мотивирует аграриев больше инвестировать в агропроизводство. Во-вторых, это активный рост цены на газ. Аграрии стремятся &quot;впрыгнуть в последний вагон&quot;. В-третьих, рост курса доллара по отношению к гривне. Цена на импортную продукцию существенно выросла и украинскому фермеру сейчас попросту выгоднее покупать продукцию у украинского производителя, что он и делает. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;&gt;Аммиачная селитра была и остается ключевым продуктом для украинских аграриев, все более требовательных к урожайности своего бизнеса. Но теперь фермеры научились не переплачивать там, где этого можно избежать. Именно на это мы делаем ставку. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Как вы оцениваете перспективы рынка азотных удобрений?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;&gt;В ближайшие три года рынок удобрений на 20% вырастет точно. Правда, с одной оговоркой. Если будет пару раз подряд такая зима, как сейчас, то может и не вырасти. И мы будем в Одессе пальмы выращивать.&lt;/span&gt;&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Какие факторы будут влиять на спрос на рынке удобрений в ближайшем будущем?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;&gt;Рынок удобрений – уравнение с большим количеством неизвестных. Наша задача – убрать одну неизвестную сегодня. Это доступ к финансовому ресурсу. Клиенты, у которых есть доступ к недорогому финансированию, мыслят совершенно другими категориями. Они смотрят вперед, просчитывают, стремятся сделать все максимально правильно, инновационно. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;&gt;Но есть и другие факторы. Один из них – рынок земли. Отношение к арендованной земле более потребительское, чем если бы земля была своя. Азот никогда не отдает всё и в первый год. Образно - 70% азота растение получает из удобрений, внесенных в этом году, а 30% -- из внесенных в предыдущие 2-3 года. Поэтому инвестировать в удобрения – это долгосрочная стратегия. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: 400;&quot;&gt;Что еще может повлиять на рост рынка удобрений – это структура посевов, она сейчас меняется. Для каждой культуры требуются разные удобрения. Самой емкой культурой, которая требует много простых азотных удобрений, является рапс. Площадь посевов рапса в Украине пока незначительная. За рапсом следует пшеница, вот на нее приходится существенная доля потребления наших удобрений – селитры и всего остального. Кукуруза – неплохой потребитель карбамида. За счет больших посевных площадей она потребляет много в абсолютном выражении. Тот же подсолнечник требует не чистого азота, а сложного удобрения – NPK. И т.д. Если приоритетные культуры поменяются и мы, к примеру, перестанем садить много подсолнечника и начнем больше садить озимых культур. Тогда и рынок азотных удобрений может вырасти и на 30%, и на 40%. И наоборот, если Украина больше уйдет в технические культуры, мы получим обратный эффект. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;]]>
            </yandex:full-text>
            <guid>https://ukranews.com/interview/2428-evgenij-hurilenko-fermeru-sejchas-vygodnee-pokupat-produktsiyu-ukrainskogo-proizvoditelya</guid>
        </item>
        <item>
            <title>
                <b>Давид Бежуашвили</b>: инвестиции – единственный правильный путь для Украины, особенно в сложные времена для мировой экономики
            </title>
            <link>https://ukranews.com/interview/2425-david-bezhuashvili-investitsii-edinstvennyj-pravilnyj-put-dlya-ukrainy-osobenno-v-slozhnye-vremena</link>
            <enclosure url="https://ukranews.com/upload/interview/2020/08/26/5f463c29326ca-dd_1200.jpg" type="image/jpeg" length="186574"/>
            <pubDate>Thu, 27 Aug 2020 09:01:00 +0300</pubDate>
            <description></description>
            <yandex:full-text>
                <![CDATA[&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Грузия стала одной из стран, откуда даже в условиях мирового кризиса начали входить крупные инвестиции в украинскую экономику. Так, Грузинская промышленная группа (Georgian Industrial Group, GIG), осуществляющая деятельность на рынках угледобычи, генерации электроэнергии, газоснабжения, автомобилестроения, недвижимости, медиауслуг, уже взялась за развитие Херсонского торгового порта.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Українські Новини поинтересовались у основателя GIG Давида Бежуашвили, какие перспективы видят в инвестировании в Украину грузинские бизнесмены. А также, какие направления могут стать благодаря инвестициям точками устойчивого роста украинской экономики.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;- &lt;em&gt;В какие отрасли промышленности вкладывает Georgian Industrial Group (GIG)?&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Основное направление нашей деятельности - это сфера энергетики: производство и продажа электроэнергии, торговля газом, логистика, девелопмент, медицина и финансовый сектор. При этом, фокусируясь главным образом на энергетике, наша группа компаний запустила также диверсификационные процессы развития и инвестирует во многих направлениях. Это и транспортная инфраструктура, недвижимость, и медицинские технологии. Но все направления нашей деятельности объединены общими чертами - это инвестиции в устойчивое развитие, в высокие технологии и в создание новых знаний.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;- &lt;em&gt;В каких странах есть офисы GIG?&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Наша штаб-квартира находится в столице Грузии, в Тбилиси. Это сердце нашей компании. А международные представительства группы размещены во многих странах – Армения, Азербайджан, Казахстан, в Украине ... мы давно вышли на международный уровень и продолжаем расширять географию присутствия. Это является основой нашей философии - инвестируя в устойчивое развитие мы объединяем разные государства, разных людей. Сегодня в наших компаниях работают до 10 000 мужчин и женщин, на разных должностях, в разных отраслях, но объединенных общей целью создания лучшего будущего. Так же, как в свое время толчком к прогрессу стало сочетание знаний из разных наук, мы объединяем людей из разных стран, с разными знаниями и ментальностью, для развития и создания лучшего будущего.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;- &lt;em&gt;Какая роль Украины в стратегии и планах развития Вашей группы?&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Очень важная. Объясню почему. Прежде всего, люди - мы не только имеем исторические связи между нашими народами, но и личные дружеские отношения. Мы охотно принимаем в гостях украинцев, а украинцы всегда рады нам, мы это всегда чувствуем. У нас много общего и мы понимаем друг друга. Это очень важно и для ведения бизнеса, и для социальных проектов. И для инвестирования.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;image_content_p&quot;&gt;&lt;img class=&quot;image_content&quot; src=&quot;/upload/img/2020/08/26/5f463d832e257-f2.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;- &lt;em&gt;Какова структура вашей группы компаний?&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Как уже говорил,  у нас разнообразный портфель бизнеса. GIG владеет и работает на тепловых и гидроэлектростанциях, активно развиваем направление солнечной и ветроэнергетики. Также наши компании занимаются коммерческой недвижимостью, строительными материалами, машиностроением, медицинской сферой, и даже напитками. Если говорить об основных, крупнейших наших компаниях, то это Грузинская международная энергетическая корпорация (GIEC), Tiflis Group, Mtkvari Energy, CPower, Globaltrans, Geo Hospital, Benefit Group, Zedazeni и другие&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;- &lt;em&gt;Каким аспектам и направлениям устойчивого развития и инвестиций, о которых Вы упоминали, GIG уделяет первоочередное внимание?&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Наша бизнес-группа достигла того уровня развития, когда есть и понимание, и возможность инвестировать в будущее. Не только в будущее наших компаний, и даже не только нашей страны или других стран. Мы перешли на уровень выше, и инвестируем в будущее людей. Лучший путь для этого - это вкладывать ресурсы в развитие человеческого капитала. Начиная с фундамента, которым является удовлетворение базовых потребностей каждого человека, и продолжая высокими технологиями, научными разработками в медицинской сфере и социальными проектами. Это и есть устойчивое развитие для создания лучшего будущего.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Наша семья является учредителем &quot;Европейской Школы&quot; в Грузии, где обучается 1000 детей и приобретают навыки не только в знаниях, но и в STEM технологиях&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;- &lt;em&gt;Какие направления для инвестиций Вы выбрали в Украине?&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Транспортная инфраструктура, энергетика и высокие технологии. И то, и другое, имеют прекрасный стартовый потенциал и грандиозные перспективы. Для нас такие инвестиции - это развитие и рост группы компаний, для Украины это сильная экономика, для украинцев - новые высокотехнологичные рабочие места, новые знания, новое качество жизни.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;- &lt;em&gt;Какие отрасли Вы считаете наиболее инвестиционно привлекательными?&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Инвестиции - это будущее. С момента вложения ресурса к результату должно пройти время - поэтому все, что имеет шанс на успех в будущем - инвестиционно привлекательное. По моему мнению, будущее человечества - за новыми знаниями. Именно с помощью них создаются высокие технологии, улучшается качество жизни. Поэтому мой акцент - это высокие технологии, это новые знания и это люди. В 2015 году я основал специальный Фонд образования для молодежи, это некоммерческая организация, целью которой является помощь молодым людям реализовать свой потенциал через образование. И я планирую в дальнейшем распространять этот опыт за пределами Грузии.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;- &lt;em&gt;Поделитесь Вашим экспертным мнением, как успешного инвестора, о победе с приватизацией гостиницы Днепр? Является ли это свидетельством положительных изменений в работе Фонда государственного имущества, и сигналом о возможности инвестировать в интересные объекты госсобственности?&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;О, эта продажа стала широко известной не только в Украине. Глобальный рынок недвижимости очень чувствителен к таким событиям, и мы также держали руку на пульсе - внимательно следили за процессом продажи гостиницы в центре Киева. Скажу так, начиная с самого начала, с привлечения респектабельных международных компаний к аудиту и заканчивая прозрачным процессом аукциона - Фонд государственного имущества выполнил свою работу на высоком профессиональном уровне. Почему так говорю? Потому что самое главное в бизнесе - это доверие. И Фонд, открыв всю информацию и обеспечив прозрачность всего процесса, сделал все для создания доверия, чтобы привлечь и заинтересовать инвесторов. И да, это очень мощный сигнал о том, что инвестировать можно честно, открыто и выгодно. В том числе, это сигнал и нам тоже.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;- &lt;em&gt;Расскажите о Вашей рол&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;и&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt; в концессии Херсонского порта&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Конечно, я, как основатель и руководитель GIG приобщаюсь к принятию стратегических решений, которым было и решение по Херсонском порту. Наши обязательства по заключенной сделке - это ежегодный платеж государству в размере 12 млн грн и 7% от чистого дохода компании и суммарные прямые инвестиции в порт на уровне более 500 млн грн. в течении 3-5 лет. Плюс, 18 млн грн инвестиций в развитие местной инфраструктуры. Считаю этот проект выгодным? Как я уже говорил, наша цель - это устойчивые инвестиции. Мы направляем средства в развитие не только отдельного объекта, ведь он является лишь частью цепи. Для наших компаний это производственная и торговая цепь, дополнительные возможности и прибыль от грузоперевозок. Для Украины - это цепь транспортной инфраструктуры, товарных потоков, дополнительные поступления от налогов и оживление экономики. А для людей - это высокооплачиваемые рабочие места и новое качество жизни. Поэтому, да - это выгодный проект для всех, и для людей в первую очередь.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- &lt;em&gt;&lt;strong&gt;Насколько помогают идеи Президента о помощи инвесторам?&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Если первое лицо государства берет на себя роль проводника инвестиций, возглавляет это направление - это уже свидетельствует о внимании к инвесторам. По моему мнению, инвестиции - это единственный правильный путь движения для Украины, особенно в сложные времена для всей мировой экономики. Поэтому избранный президентом путь на двусторонний диалог с инвесторами это ответственная, государственная позиция, которую я искренне приветствую. Далее - должны быть реальные действия, и мы уже видим движение в этом направлении от тех учреждений, которые отвечают за реализацию государственной политики. У меня была честь беседовать с Президентом Зеленским – самые хорошие впечатления, команда настроена на кардинальные перемены.&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;image_content_p&quot;&gt;&lt;img class=&quot;image_content&quot; src=&quot;/upload/img/2020/08/26/5f463cf8509f9-f1.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;- &lt;em&gt;Как вы выстраиваете отношения с правительством и Верховной Радой?&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Мы находимся в постоянном диалоге. GIG является полноправным членом Европейской Бизнес Ассоциации и Американской Торговой Палаты. Мы используем все коммуникационные возможности для того, чтобы получать информацию из первых рук и быть услышанными государством. Ведь Верховная Рада и Кабинет Министров - это органы власти, которые создают государственную политику и ее реализуют. А от этого зависят все экономические процессы в стране, в том числе и эффективность нашей работы в интересах людей. Поэтому мы приветствуем открытый и откровенный диалог с инвесторами, который сейчас инициируется властью.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;- &lt;em&gt;Какова роль Офиса Простых Решений в привлечении инвестиций? Чувствуете их поддержку?&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Я внимательно слежу за деятельностью Офиса простых решений с самого начала, и приветствую создание такого института. Это свидетельствует о понимании того, что государству нужна рыночная экономика без коррупции и с минимальной долей бюрократии. Это также сигнал нам, инвесторам, о готовности к сотрудничеству и созданию соответствующих условий для привлечения инвестиций в экономику. Поэтому уже само создание Офиса можно назвать поддержкой свободного рынка и инвестиций. Те проекты решений, которые там рассматриваются и принимаются, тоже свидетельствуют о правильности направления, в котором власть движется. Важно, чтобы все органы государственной власти также понимали важность Офиса, поддерживали и внедряли решения, которые там принимаются.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;- &lt;em&gt;Какой Вы видите Украину через 10 лет?&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Успешной страной счастливых людей, со стабильной экономикой, интегрированной в круг развитых государств на позиции одного из региональных лидеров. Такой я вижу Украину, и в такое будущее Украины мы инвестируем.&lt;/p&gt;]]>
            </yandex:full-text>
            <guid>https://ukranews.com/interview/2425-david-bezhuashvili-investitsii-edinstvennyj-pravilnyj-put-dlya-ukrainy-osobenno-v-slozhnye-vremena</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Азартные игры: местные власти идут против Президента Украины?</title>
            <link>https://ukranews.com/publication/2949-azartnye-igry-mestnye-vlasti-idut-protiv-prezidenta-ukrainy</link>
            <enclosure url="https://ukranews.com/upload/publication/2020/08/20/205f3e2b5a5254b-5f3e2b481447e-----------------------------------------------------------------------------------------08062225-----------_crop_1200.jpg" type="image/jpeg" length="405105"/>
            <pubDate>Thu, 20 Aug 2020 11:00:00 +0300</pubDate>
            <description></description>
            <yandex:full-text>
                <![CDATA[&lt;p&gt;Чем ближе местные выборы, тем сильнее разгорается политическая борьба за контроль над ресурсами на местном уровне. Проводимая уже несколько лет подряд реформа децентрализации сделала статус депутатов местного совета, мэра город и главы объединенной территориальной общины весьма привлекательным с точки зрения персонального финансового интереса. А все потому, что на местах появилась возможность распоряжаться намного большими финансовыми средствами, чем это было до реформы. И именно за эти ресурсы и развернется борьба 25 октября.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Одной из особенностей нынешней избирательной компании местных выборов является эксплуатация региональными элитами образа своей &quot;оппозиционности&quot; к центральной власти. Во многом, такая ситуация возникла по волне недовольства населения жесткими ограничительными мерами, которые ввело правительство из-за эпидемии коронавируса. Если еще первые пару месяцев запрета ведения бизнеса, работы общественного транспорта и самоизоляции и прочих &quot;прелестей карантина&quot; народ выдерживал и поддавался панике, то летом, когда никакой &quot;эпидемии ОРЗ&quot; никто в упор не видит, а ограничения – остались, недовольство действиями центра вылилось в демарши мэров Черкасс, Тернополя, Львова, Ивано-Франковска против карантинных ограничений.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Поскольку центральная власть на подобные демарши отреагировала вяло и неуверенно, то местные элиты решили, что точно также можно играть и на противодействии другим инициативам центра, пытаясь поднять себе рейтинг.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В частности, объектом нападок со стороны региональных властей, особенно на Западной Украине, стал закон о легализации игорного бизнеса, а точнее – подписанный 11-гоавгуста Президентом Украины Владимиром Зеленскимзаконопроект №2285-д &quot;О государственном регулировании деятельности по организации и проведению азартных игр&quot;, который Верховная Рада приняла еще 14 июля этого года.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Прикрываясь страшилками о том, что &quot;азартные игры – это абсолютное зло, которое развращает наших детей&quot;, местные советы начали принимать решения о &quot;недопущении организации казино на территории поселков/городов/областей&quot;. При этом, как-то тихо и скромно умалчивая о том, что когда в регионах стояли незаконные залы игровых автоматов или казино, когда там играли дети в заведениях,&quot;живших&quot; под вывеской &quot;Космолот&quot;, то региональные элиты молчали и не протестовали. Ни гневных петиций к президенту, ни обращений к премьеру или главе МВД тот же Тернопольский облсовет не принимал все 12 лет, начиная с 2009 года, когда премьер Юлия Тимошенко добилась закрытия легально действовавших игорных заведений. Что, кстати, способствовало 100%-ной криминализации этого бизнеса и вовлечение в него детей и подростков. Об этом, между прочим, местные элиты тоже &quot;позабыли&quot; в своем &quot;праведном гневе&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;С точки зрения права, закон Украины имеет высшую юридическую силу после Конституции Украины, и точно уж не региональным властям их блокировать. Местные элиты думают только о выборах, о государственном интересе и защите граждан они ничего слышать и не хотят.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Как поясняли политологи в своих комментариях изданию &quot;Слово и дело&quot;: &quot;Людям, которые работают в органах местного самоуправления, надо напомнить, что они не являются феодалами и являются представителями власти, поэтому должны действовать в пределах полномочий, определенных законом. Надо анализировать, входят ли те решения, которые они одобряют, к полномочиям органов местной власти. Это первый момент. Второй – приближаются местные выборы, поэтому политические силы любой ценой будут использовать всякие инструменты, чтобы о себе напомнить и чтобы себя позиционировать. Поэтому большинство сил, которые находятся в оппозиции, будут позиционировать себя, как против власти&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Следовательно… на лицо не более чем избирательная технология, паразитирующая на страхах и эксплуатации определенных моральных норм. Очевидно, что в существовании нелегального игрового бизнеса были заинтересованы многие представители местных элит. И стоило Президенту Украины начать наводить порядок в этой сфере, так началось противостояние, совпавшее по времени с началом избирательной гонки.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Если же посмотреть на международный опыт, то до начала 80-ых годов прошлого века в США, с которыми у нас привыкли сравнивать все что угодно и степень развития игорного бизнеса в том числе, только в двух штатах были официально разрешены азартные игры. Но уже к началу XXIвека, то есть всего за двадцать лет ситуация кардинально изменилась. Теперь лишь в двух штатах (Гавайи и Юта) азартные игры запрещены полностью, а в остальных штатах в той или иной форме азартные игры (покер, рулетка, игровые автомат и т.д.) – разрешены. И изменилась ситуация потому, что более 60% американцев к началу тысячелетия – имели опыт участия в азартных играх и не считали это чем-то зазорным или запрещенным.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Развитие игорной индустрии способствовало стремительному росту городской инженерной инфраструктуры и увеличению бюджетов городов, где строились новые казино и отели. Туризм, культурные и спортивные шоу, ресторанно-гостинничный бизнес, новые торгово-развлекательные центры – все это приносило новые и новые средства в местные бюджеты и давало новые рабочие места. Так что те представители региональных властей и органов местного самоуправления, которые сейчас, скрываясь под маской &quot;заботы о морали&quot; всячески препятствуют развитию легальных игорных заведений – лишь помогают коррупционерам и лишают своих избирателей комфорта и удобств, а местные бюджеты – денег.&lt;/p&gt;]]>
            </yandex:full-text>
            <guid>https://ukranews.com/publication/2949-azartnye-igry-mestnye-vlasti-idut-protiv-prezidenta-ukrainy</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Упрощение MNP – больше возможностей или риски безопасности для абонентов?</title>
            <link>https://ukranews.com/publication/2944-uproshhenie-mnp-bolshe-vozmozhnostej-ili-riski-bezopasnosti-dlya-abonentov</link>
            <enclosure url="https://ukranews.com/upload/publication/2020/08/17/5cd1ddb7e07b6-girls-3481791-1280_1200.jpg" type="image/jpeg" length="381322"/>
            <pubDate>Mon, 17 Aug 2020 07:40:00 +0300</pubDate>
            <description></description>
            <yandex:full-text>
                <![CDATA[&lt;p&gt;Смена оператора мобильной связи в охоте за самым выгодным тарифом при полном сохранении номера, вместе с кодом – такую возможность украинцы получили весной прошлого года. Украина внедрила ее в числе последних среди европейских стран.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Анонимный абонент, который хочет перенести номер в другую сеть, должен зарегистрироваться сначала у своего оператора, услугами которого пользуется на данный момент.  Тот проверяет, действительно ли этот абонент пользовался данным мобильным номером. Абонент предоставляет информацию, которую должен знать о своем номере, и, если данные совпадают, оператор регистрирует абонента и в дальнейшем он со своим номером должен обратиться уже к другому оператору, услугами которого желает пользоваться, и получить на свой номер сим-карту другого оператора.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MNP (от английского mobile number portability) – услуга по переносу  мобильного номера абонентом от одного оператора к другому полностью, включая код оператора. В мире она известна как минимум 20 лет, с конца девяностых, говорит эксперт Роман Химич.  В целом MNP на сегодня работает более чем в 80 странах.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В Украине об этом заговорили еще 10 лет назад,  правовым основанием внедрения MNP стали поправки к закону &quot;О телекоммуникациях&quot;, принятые парламентом 1 июля 2010 года.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Но заработала услуга в стране лишь с мая 2019 года. Ее внедрение растянули во времени споры между операторами и регулятором, а также судебные разбирательства со стороны участников тендера по внедрению услуги.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Процесс не пошел, или услуга не нужна?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Уже год, как абоненты страны могут переходить от одного оператора к другому, не меняя номер, но большого переселения не произошло. В других странах внедрение MNP также не вызвало ажиотажный спрос, и никакого перераспределения рынка не произошло, говорят эксперты. В Украине показатели даже не дотягивают до среднестатистических.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;По статистике, за год услугой по переносу абонентских номеров воспользовалось лишь 0,1% пользователей мобильной связи. И то, мигрировать получилось не у всех желающих – около 40% того небольшого количества заявок не завершились успехом, как говорит регулятор, из-за сложности самой процедуры.  В то же время, по статистике &quot;Киевстар&quot;, неудачи при переносе номеров связаны с тем, что абоненты, пожелавшие уйти к другому оператору, не смогли доказать, что номер принадлежит действительно им. Так, 98% неудачных переносов номеров в первой половине 2020 года объясняются либо отказом абонента проходить регистрацию, либо предоставлением неправильных данных.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Крупнейшие операторы - &quot;Vodafonе Украина&quot; и &quot;Киевстар&quot; считают действующую процедуру MNP не сложной для абонентов и релеватной для их защиты в текущих экономических реалиях. По их мнению, услуга не пользуется особым спросом, поскольку качество связи абонентов устраивает, а тарифные планы трех мобильных операторов по своим ценовым параметрам существенно не отличаются.  Но признают: услуга должна быть на рынке, как стимул не расслабляться и постоянно улучшать клиентский сервис.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;НКРСИ разработала изменения, чтобы ускорить и упростить процедуру переноса абонентских номеров. Одно из предложений регулятора - отмена верификации у базового оператора при переносе номера. То есть, регулятор предлагает, чтобы абонента регистрировал только оператор-получатель – тот, к которому он переходит.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Но такая оптимизация может усилить мошенничество, по мнению &quot;Киевстара&quot; и &quot;Vodafone Украина&quot;, а украинская межбанковская ассоциация членов платежных систем ЕМА, в случае внедрения новшеств и вовсе готова оспаривать их в судебном порядке.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Цифровая идентичность &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;На номере телефонной связи замыкается процесс любой идентификации, возобновления пароля и другое. А ведь сейчас мобильный номер для абонента играет куда большую роль, чем еще 10 лет назад. Он связан с большим количеством персональной информации - мобильный банкинг, соцсети, информация личного характера. Номер часто используется как идентификатор финансовых услуг клиентов, и требует серьезных мер по защите от &quot;кражи&quot;, которые такими предложениями существенно упрощаются, поясняют в &quot;Vodafonе Украина&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;За последние лет 10 произошел важный процесс, который мы пока еще не полностью осознаем. Возник, набрал силу и стал вездесущим принципиально новый феномен – цифровая идентичность, которая состоит, в том числе, из электронного почтового адреса, номера телефонов, учетных записей, сайтов и так далее&quot;, - поясняет Химич. Все это уже играет важную роль в жизни человека. &quot;Кража цифровой идентичности практически всегда означает серьезные и долгосрочные проблемы для человека&quot;, - говорит эксперт. Утрата номера и незаконный перенос в другие сети может повлечь финансовые и личные убытки для абонента.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Даже в США в 2017 году зафиксировано 380 тыс. случаев преступного переоформления номера мобильного телефона, в 2018 году таких случаев было 679 тысяч, то есть почти в 2 раза больше. &quot;Абсолютное большинство таких инцидентов –с помощью процедуры переноса номеров&quot;, - говорит Химич.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;При этом первый в США судебный приговор относительно кражи номера состоялся лишь зимой 2019 года. &quot;Парни воровали миллионами деньги на тусовках энтузиастов криптовалют, их рекорд – 5 млн долларов за один вечер. И это на рынке, который институционально более развит, и где более дееспособная правоохранительная система&quot;, - поясняет он.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Украинские риски &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;По данным &quot;Vodafonе Украина&quot;, в Украине почти 90% абонентов пользуются мобильной связью анонимно, на условиях предоплаты. Из-за этого «обезличенный» перенос номеров может обострить риски мошенничества с мобильными номерами, считают эксперты.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Завладев чужой сим-картой, или получив мошенническим способом дубликат чужой (путем замены или перевыпуска сим-карты реального владельца), мошенник просто перенесет номер в сеть другого оператора, и его никто не обнаружит. При этом оператор-получатель не видит истории пользования мобильным номером.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Абонент может оказаться без связи на время, а также без доступа к своим банковским счетам, так как не сможет проводить идентификации, все мессенджеры также идентифицируются по номеру телефона, и эта вся диджитал-айдентитика абонента может исчезнуть, или перейти в другие руки&quot;, - сказал директор по маркетингу &quot;Киевстар&quot; Павел Даниман.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Таким образом, оператор-получатель, в сеть которого переносится номер, ничего не знает об абоненте, не сможет установить, законно владеет данный клиент своим номером, или просто присвоил чужой. &quot;Отсюда фрод (мошенничество) с заменой сим-карты, который может привести к злоупотреблению личной информацией&quot;, - сказал директор по регуляторному обеспечению &quot;Киевстар&quot; Александр Когут.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;При этом большинство европейских стран имеет зарегистрированную у своего оператора абонентскую базу – регистрацию у оператора требует их законодательство. &quot;Зарегистрированный абонент переносит номер, обращаясь лишь к оператору-реципиенту. Сейчас в Украине такая процедура уже действует, и это позволяет исключить мошенничество&quot;, - отмечают в пресс-службе &quot;Vodafonе Украина&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Оператор выступает за сохранение двухшаговой модели переноса мобильных номеров: регистрация сначала у базового оператора, с которым абонент прекращает отношения, а затем -у оператора-получателя, к которому переходит абонент.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Такая модель может гарантировать безопасный перенос, как абоненту, так и оператору телекоммуникаций, и обеспечить все права и интересы сторон сделки&quot;, - отмечает оператор. Аналогичной позиции придерживается и компания &quot;Киевстар&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Оператор-реципиент не может качественно провести идентификацию абонента, ведь у него нет истории его обслуживания - гео-локации, связанных номеров и других данных и это повышает риск мошенничества. Такова позиция операторов платежных систем и банковских учреждений.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Сейчас, при несанкционированной замене сим-карты нужно пройти проверку у оператора, у которого есть доступ к истории обслуживания этого номера. И это удается регулярно. И абонент с большим трудом может вернуть контроль над номером.  Это длится часами, за которые крадут все с интернет банкинга, берут кредиты, получают контроль над почтовым аккаунтом, соцсетями и мессенджерами&quot;, - говорит директор украинской межбанковской ассоциации членов платежных систем ЕМА Александр Карпов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Пока же, по данным ЕМА, финансовые учреждения продолжают фиксировать случаи мошенничества, связанного с похищением номеров мобильной связи по номерам трех крупнейших операторов. Так в 2019 году в сравнении с 2018 годом совокупные потери клиентов банковских учреждений, вызванные социальным инжинирингом, увеличились практически наполовину с 246 млн гривен до 362 млн гривен. В 1 полугодии текущего года зафиксировано более 2 тыс. случаев похищений номеров мобильной связи для получения доступа к персональным данным клиентов и оформления несанкционированных кредитов. Каждая из операций мошеннического получения кредита &quot;стоила&quot; клиенту от 3500 гривен. По данным банковских финучреждений, средняя сумма одной мошеннической операции по счету клиента-физлица вследствие похищения абонентского номера мобильной связи в 2019 году по сравнению с 2018 годом сумма увеличилась на 2580 гривен до 6200 гривен.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Кроме того, в 2020 году банки начали фиксировать случаи похищения абонентских номеров, используемых юрлицами, но их финансовые убытки значительно превышают убытки физических лиц. &quot;В предыдущие периоды наличие номера в корпоративной сети юрлица было лучшей защитой от перехвата управления номером. Сейчас, даже имеющиеся механизмы проверки с идентификацией представителя юрлица начали давать сбои. Ослабление контроля за трансфером или заменой SIM-карт повлечет рост мошенничества с использованием методов социальной инженерии&quot;, - поясняет Карпов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В Независимой ассоциации банков Украины также обеспокоены новой инициативой НКРСИ, ведь &quot;финансовый&quot; номер телефона используется в системах дистанционного доступа к счетам физических лиц всеми банками. Украинцы не стремятся регистрировать свои номера у операторов, говорит исполнительный директор Независимой ассоциации банков Украины Елена Коробкова. И эти особенности делают номер мобильного телефона удобным объектом атаки для получения мошенником доступа к счету другого человека и кражи денег с него.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&quot;Разработанные Комиссией изменения порядка переноса мобильных номеров не влияют на популярную сегодня среди мошенников процедуру дистанционного восстановления сим-карты оператором, но создают дополнительную уязвимость в виде возможности переноса номера незарегистрированным предварительно абонентом&quot;, - говорит Коробкова. Благодаря этому количество способов кражи номера умножается, что увеличивает шансы мошенников на успех. &quot;И что еще хуже, любая один раз сработавшая комбинация может быстро вылиться в нарастающую как снежный ком серию мошенничеств. Пренебрегать таким риском просто нельзя&quot;, - резюмировала она.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;На данный момент предложенные правила НКРСИ на стадии обсуждения. Операторы мобильной связи собирают информацию о случаях мошенничества с сим-картами, регулятор ведет диалог с правоохранительными органами. В &quot;Киевстаре&quot; рассчитывают, что регулятор все же изменит свою позицию. &quot;Операторы должны подать информацию о фродах с сим-картами, НКРСИ ведет диалог с правоохранительными органами, может у них изменится мнение, у нас будет следующий раунд переговоров, в ходе которого мы можем прийти к какому-то консенсусу, есть надежда, что всех услышат&quot;, - говорит Когут.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Также он просит регулятора при принятии окончательного решения учесть, что инициатива по переносу &quot;обезличенных&quot; абонентских номеров противоречит правовой позиции изложенной в постановлении Окружного админсуда Киева от 2014 года, в котором отмечается, что  порядок переноса номеров должен предусматривать возможность переноса исключительно тех абонентов, которые зарегистрированы оператором-донором, в противном случае это приведёт как к нарушению прав абонентов так и нарушению порядка заключения договоров.&lt;/p&gt;]]>
            </yandex:full-text>
            <guid>https://ukranews.com/publication/2944-uproshhenie-mnp-bolshe-vozmozhnostej-ili-riski-bezopasnosti-dlya-abonentov</guid>
        </item>
        <item>
            <title>По новому закону дети не смогут играть в азартные игры</title>
            <link>https://ukranews.com/publication/2939-po-novomu-zakonu-deti-ne-smogut-igrat-v-azartnye-igry</link>
            <enclosure url="https://ukranews.com/upload/publication/2020/08/13/135f3540d45d2a2-5edf21e671252---------------------_crop_1200.png" type="image/png" length="1038406"/>
            <pubDate>Fri, 14 Aug 2020 10:00:00 +0300</pubDate>
            <description></description>
            <yandex:full-text>
                <![CDATA[&lt;p&gt;В Украине с 2009 года и до 11 августа 2020 года игорный бизнес был вне закона. Тем не менее, азартные игры на деньги никуда не исчезли, а игровые заведения существовали на нелегальном или полулегальном положении, используя лазейку, предоставленную законодателями в отношении проведения лотерей.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;После запрета работы казино, вместо них, как грибы после дождя, стали расти залы игровых автоматов. Их число увеличилось примерно в четыре раза по сравнению с &quot;дозапретными временами&quot;. Они, зачастую используя сублицензии компаний-лотерейщиков, не боялись никаких проверок официальных органов от налоговой и милиции/полиции до пожарной инспекции включительно. А если что не получалось решить &quot;документально&quot;, решалось в свободно конвертируемой форме. Что и не удивительно, ведь годовой оборот игорного бизнеса в Украине оценивается экспертами в весьма существенную сумму от 40 до 100 млрд гривен в год!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Одним из самых негативных моментов существования полулегальных залов игровых стало то, что значительной частью их аудитории стали дети и подростки, которые теперь могли вполне свободно освоить &quot;одноруких бандитов&quot; и ни малейших сложностей с доступом игре, при этом, не испытывая. Если в казино им вход был воспрещен, а если быть уже до конца откровенным, то до 2009 года в казино могли и не все совершеннолетние попасть. Если ты чем-то не понравился секьюрити, то сыграть в покер или рулетку шансов было очень мало. Ну разве что благодаря знакомству с владельцами казино.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;С развитием интернет-технологий и открытием онлайн-казино, доступ детей и подростков к азартным играм еще сильнее упростился. Играя с домашних компьютеров или гаджетов (телефоны, планшеты и т.д.) и расплачиваясь родительскими кредитными картами, дети могли спокойно проигрывать значительные суммы не только в слотовых автоматах, но и в других разновидностях онлайн-версий карточных игр или иных видов гэмблинга.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Сейчас, после легализации игорного бизнеса, такой вольнице должен прийти конец. В подписанный Президентом Украины Владимир Зеленский подписал закон &quot;О государственном регулировании деятельности по организации и проведению азартных игр&quot; №768-IX, который парламент принял 14 июля 2020 года, предполагает достаточно серьезную систему контроля за идентификацией игроков и жесткие санкции к нарушителям.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Во-первых, нормы ст. 20 Закона обязывают оператора рынка отразить в правилах проведения азартных игр положение о запрете участия в азартной игре лиц, не достигших 21 года, ограниченно дееспособных и недееспособных лиц, а также лиц, внесенных в Реестр лиц, которым ограничен доступ к игорным заведениям и (или) участие в азартных играх.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Во-вторых, внесенные изменения в ст. 10 Закона Украины &quot;О государственных лотереях в Украине&quot; напрямую запрещают принятие ставок в лотереях от лиц, не достигших 18 лет. Согласно нормам закона оператор имеет право до принятия ставки требовать от лица предъявления документа, подтверждающего его возраст, в случае возникновения сомнений относительно достижения лицом 18-летнего возраста. В случае отказа лица предоставить такой документ принятия ставки от такого лица запрещается.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Во-третьих, не только принятие ставок, но и выдача выигрышей будет контролироваться на предмет выполнение норм относительно возраста участников игр. Для этого, согласно положениям ст. 12 и 13 Закона, используется механизм государственной системы онлайн-мониторинга. Которая, в свою очередь, должна содержать, в разрезе каждого игорного заведения, каждый игрового оборудования и каждой азартной игры, проводимой а также в разрезе периода проведения азартных игр (день, неделя, месяц, квартал, год) информацию:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li style=&quot;text-align: left;&quot;&gt;каждой ставки, принятой в азартную игру;&lt;/li&gt;
&lt;li style=&quot;text-align: left;&quot;&gt;возвращенных ставок;&lt;/li&gt;
&lt;li style=&quot;text-align: left;&quot;&gt;выплаты выигрышей в азартные игры.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Все операции в Государственной системе онлайн-мониторинга должны фиксироваться в режиме реального времени с указанием момента (секунда, минута, час, день, месяц, год) ее осуществления. И если государственный регулятор заметит несоответствие, показываемое системой и данных оператора, то последний может лишиться лицензии. Поэтому в интересах самого же оператора рынка, включая и онлайн-казино, серьезно отнестись к требованиям лицензионных условий которыми определено, что каждый оператор онлайн-казино или же других онлайн азартных игр будет обязан создать такую систему верификацию игрока, чтобы ребенок не просочился за игорный стол.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ну и наконец в-четвертых, запрещается:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li style=&quot;text-align: left;&quot;&gt;реклама игорного бизнеса на товарах для детей;&lt;/li&gt;
&lt;li style=&quot;text-align: left;&quot;&gt;использовать в рекламе азартных игр лиц в возрасте до 21 года, в том числе в качестве фотомоделей;&lt;/li&gt;
&lt;li style=&quot;text-align: left;&quot;&gt;спонсирование теле-, радиопередач, театрально-концертных и других мероприятий, предназначенных преимущественно для лиц в возрасте до 21 лет (кроме трансляции спортивных мероприятий), с использованием знаков для товаров и услуг, других объектов права интеллектуальной собственности, под которыми производится деятельность по организации и проведению азартных игр.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Так же, реклама азартных игр не должна формировать мнение, что выиграть в азартную игру легко и/или, что участие в азартных играх может быть источником доходов или альтернативой работе.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Следовательно, именно легализация азартных игр, кроме денег в бюджет, дополнительно будет выполнять и социальную функцию – защиту детей от доступа к азартным играм и пропаганды их в виде маркетинговых и рекламных компаний.&lt;/p&gt;]]>
            </yandex:full-text>
            <guid>https://ukranews.com/publication/2939-po-novomu-zakonu-deti-ne-smogut-igrat-v-azartnye-igry</guid>
        </item>
    </channel>
</rss>